<Document>
# СРП капитана
Это список процедур и обязанностей [color=#1b67a5][bold]капитана[/bold][/color] на этой станции.

1. Капитан [bold]НЕ[/bold] должен выполнять обязанности сотрудника службы безопасности. Его задача — управлять станцией и помогать её экипажу. Любое отклонение от должностных обязанностей без уважительной причины может повлечь за собой понижение в должности.

2. Если в отделе нет руководителя отдела, капитан должен приложить усилия для назначения исполняющего обязанности руководителя отдела, если есть персонал для занимания этого поста.
<Box>Указанный исполняющий обязанности руководителя отдела должен быть членом отдела, который он должен возглавлять.</Box>
<Box>Должность исполняющего обязанности руководителя должна иметь приставку «ВРИО» перед своей должностью и освобождаться от обязанностей при наличии нового руководител отдела отдела Nanotrasen, а также они должны быть наняты согласно [bold]политике найма/перевода[/bold]</Box>

3. Капитан должен обеспечить правильное применение космического закона. Это должно осуществляться совместно с главой службы безопасности и смотрителем.

4. Капитану [bold]рекомендуется[/bold] передать пинпоинтер главе службы безопасости.
<Box>Если глава службы безопасности отсутствует, то это смотритель.</Box>
<Box>Если они отсутствуют на текущей станции, обратитесь к [bold]цепочке командования[/bold].</Box>

5. Капитан может хранить ID карты капитана в своей комнате или передавать их соответствующим членам [bold]цепочке командования[/bold].
<Box>Также[color=#1b67a5][bold]Представителю NanoTrasen[/bold][/color], [color=#1b67a5][bold]Магистрату[/bold][/color], и [color=#1b67a5][bold]Офицеру "Синий Щит"[/bold][/color] не разрешено носить эти ID.</Box>

6. Капитану запрещается покидать станцию без разрешения от Центрального командования.

7. Капитан должен постоянно иметь при себе диск ядерной аутентификации.

8. Капитан должен попытаться решить все возникающие в Командовании проблемы на местном уровне, прежде чем обращаться в Центральное Командование.

9. Несмотря на то, что капитан возглавляет станцию, он не является независимым от NanoTrasen. Любые попытки игнорировать общую политику компании должны рассматриваться как немедленное основание для расторжения контракта.

10. Увольнение руководителя отдела [bold]должно[/bold] быть сделано при наличии разумного обоснования и соответствовать[bold]Политике увольнения/понижения в должности[/bold].
<Box>Увольнение VIP-персон Центрального командования ([color=#1b67a5][bold]Представителя NanoTrasen[/bold][/color], [color=#1b67a5][bold]Магистрата[/bold][/color], и [color=#1b67a5][bold]Офицера "Синий Щит"[/bold][/color]) [bold]должны[/bold] осуществляться с разрешения Центрального командования.</Box>

11. Капитан не может назначать кого-либо на VIP-должности Центрального командования ([color=#1b67a5][bold]Представителя Nanotrasen[/bold][/color], [color=#1b67a5][bold]Магистрата[/bold][/color], и [color=#1b67a5][bold]Офицера "Синий Щит"[/bold][/color]) без разрешения Центрального командования.

12. Капитан может постоянно иметь при себе оружие.

</Document>
