<Document>
# СРП главы службы безопасности (ГСБ)
Это список процедур и обязанностей [color=#1b67a5][bold]главы службы безопасности[/bold][/color] на этой станции.

<ColorBox>
  <Box>
    Рассматривайте оповещения более высокого уровня так, как если бы они оставались на предыдущем уровне. (Жёлтое оповещение — это синее оповещение, если ранее оно было синим.) Кроме того, рассматривайте оповещения «Дельта», «Гамма», «Эпсилон» и «Фиолетовый» как красные оповещения.
  </Box>
</ColorBox>

[color=#1b67a5][bold]главе службы безопасности[/bold][/color] разрешается иметь при себе оборудование для начала смены, но он должны соблюдать порядок действий в чрезвычайных ситуациях и воздерживаться от применения летальных средств.

## Зелёный код
1. Главе службы безопасности разрешается производить аресты на тех же основаниях, что и сотрудникам службы безопасности.

2. Главе службы безопасности разрешено носить с собой нелетальный энергетический пистолет, фонарик, телескопическую дубинку, светошумовую гранату и стандартный энергетический пистолет.
<Box>Ему разрешено носить с собой уникальное энергетическое оружие, но он должнен использовать его для оглушения.</Box>

3. Глава службы безопасности не обязан проводить судебное разбирательство, но ему рекомендуется предоставить подозреваемому право на юридическое представительство, если тот об этом попросит. Это касается только критических преступлений.

4. Глава службы безопасности не может отменять решения капитана/судьи, если только эти решения явно не нарушают Космический закон. В таком случае необходимо связаться с Центральным командованием.
<Box>Это касается и представителя Nanotrasen в случаях, когда применяется стандартная рабочая процедура.</Box>

5. Глава службы безопасности должен соблюдать те же правила, что и смотритель, в отношении оружейного оборудования, переносных вспышек и раздвижных барьеров.

6. Главе службы безопасности не разрешается забирать оружие из оружейной комнаты и носить его с собой.

7. Главе службы безопасности разрешается носить как обычное пальто, так и бронежилет.

8. Главе службы безопасности разрешено носить свой уникальный противогаз.

9. Глава службы безопасности не может отменить вынесенный приговор, если только не будут представлены дополнительные доказательства или если заключённый попытается сбежать.

10. Глава службы безопасности должен соблюдать те же правила в отношении одежды, что и сотрудники службы безопасности, за исключением того, что он может носить одежду, указанную для сотрудников службы безопасности

## Синий код
1. Все процедуры перенесены с [color=#388c34]зелёного кода[/color].
<Box>Исключение составляет то, что энергетический пистолет теперь при необходимости можно использовать в энергетическом или ионном режиме.</Box>

## Красный код
1. Все процедуры перенесены с [color=#388c34]зелёного кода[/color] и [color=#1b67a5]синего кода[/color].

2. Глава службы безопасности должен сделать объявление для сотрудников станции о характере подтверждённой угрозы, которая привела к [color=#ba292c]красному коду[/color].
<Box>Капитан может выполнять эту обязанность вместо главы службы безопасности.</Box>

3. Глава службы безопасности при необходимости также может носить свой скафандр.

</Document>
