<Document>
# СРП главы персонала (ГП)
Это список процедур и обязанностей [color=#1b67a5][bold]главы персонала[/bold][/color] на этой станции.

1. Глава персонала не должен назначать сотрудников в какой-либо отдел без разрешения соответствующего руководителя отдела.
<Box>[bullet/]Если руководитель отдела отсутствует, они могут принять решение самостоятельно. Исключением является [color=#ba292c][bold]отдел службы безопасноси[/bold][/color], только капитан, ГСБ и смотритель (в случае отсутствия ГСБ) могут дать разрешение на перевод.</Box>

2. Глава персонала не должен предоставлять сотрудникам расширенный доступ без разрешения соответствующего руководителя отдела. Глава персонала также не должен предоставлять доступ капитанам, если только они не являются [bold][color=#1b67a5]исполняющими обязанности капитана[/color][/bold].
<Box>[bullet/]Любой доступ на уровне капитана должен быть отменён, когда на станцию прибывает назначенный Nanotrasen капитан.</Box>

3. Глава персонала не может увеличивать количество должностей без одобрения соответствующего руководителя отдела.

4. Глава персонала не имеет права увольнять/понижать в должности сотрудников без разрешения соответствующего руководителя отдела (за исключением случаев, предусмотренных Космическим законов и общими правилами).

5. Глава персонала не может повышать в должности никого, кто выше командного состава. Это касается таких должностей, как представитель NanoTrasen, магистрат, офицер "Синий Щит" и любой другой сотрудник центрального командования.

6. Глава персонала может использовать бумажные документы для оформления процедур, но в случае серьезных чрезвычайных ситуаций на станции он должен оперативно рассматривать запросы. Чрезвычайные ситуации имеют приоритет перед бумажным документооборотом.

7. Глава персонала ни в коем случае не должен оставлять свой кабинет без присмотра более чем на 10 минут, если только этого не требует чрезвычайная ситуация.

8. Главе персонала не разрешается выполнять обязанности сотрудника службы безопасности. Но главе персонала разрешается носить при себе нелетальное энергетическое оружие для самообороны.

9. Главе персонала разрешается всегда иметь при себе телескопическую дубинку, вспышку и нелетальное энергетическое оружие.

10. Глава персонала должен следовать [bold]политике найма/перевода персонала[/bold] и [bold]политике увольнения/понижения в должности[/bold] при выполнении стандартных рабочих процедур.

11. Глава персонала должен соблюдать субординацию и [bold]Цепочку командования[/bold] когда это необходимо.

</Document>
