<Document>
# СРП квартирмейстера (КМ)
Это список процедур и обязанностей [color=#1b67a5][bold]квартирмейстера[/bold][/color] на этой станции.

1. квартирмейстер должен обеспечить доставку каждого подтверждённого заказа в течение 15 минут с момента его размещения и подтверждения.

2. В случае чрезвычайной ситуации, такой как ядерные оперативники или код дельта, целесообразность должна преобладать над бумажной волокитой, поскольку чрезмерная бюрократия может негативно сказаться на благополучии станции.

3. Квартирмейстеру разрешается взламывать автолаты или поручать это грузчикам при условии, что они не производят запрещённые материалы.

4. Квартирмейстер не имеет права санкционировать заказ оборудования и/или снаряжения для службы безопасности без прямого разрешения начальника службы безопасности и/или капитана.
<Box>Исключение делается в случае чрезвычайных ситуаций, таких как ядерная угроза, вторжение и/или тревога Дельта, когда указанное оборудование должно быть незамедлительно доставлено в службу безопасности.</Box>

5. Квартирмейстеру разрешается утверждать заказы, не относящиеся к его отделу (например, запрос врача на получение изолированных перчаток) без прямого разрешения соответствующего руководителя (в данном примере — старшего инженера), руководствуясь здравым смыслом, хотя он всё равно может запросить форму с печатью.

<Box>Однако любое нарушение стандартной рабочей процедуры и/или космического закона, вызванное этим приказом, также будет касаться квартирмейстера.</Box>

6. Однако любое нарушение стандартной операционной процедуры и/или космического права, вызванное этим приказом, также будет касаться квартирмейстра.

7. Квартирмейстер должен следовать инструкциям, разработанным для грузчиков.

8. Квартирмейстер должен иметь при себе портативную рацию, чтобы поддерживать связь с шахтёрами в случае чрезвычайных ситуаций или для общей коммуникации, когда они находится в экспедиции или слишком далеко от станции.

9. Квартирмейстеру разрешается носить телескопическую дубинку и вспышку при любом коде.

</Document>
