<Document>
# СРП научного руководителя (НР)
Это список процедур и обязанностей [color=#1b67a5][bold]научного руководителя[/bold][/color] на этой станции.

Научный руководитель сочетает в себе черты мантиса, библиотекаря и священика. Они в большей степени, чем другие, связаны с псионическими способностями

## Зелёный код
1. Научный руководитель должен следить за ходом исследований и контролировать аномалии и артефакты, в том числе робототехнику.

2. Научному руководителю разрешено носить телескопическую дубинку и вспышку.

3. Научному руководителю запрещено вывозить вредные химические вещества за пределы научного отдела.

4. Научному руководителю разрешено носить экспериментальный защитный скафандр, но в целях личной безопасности его следует держать в неактивном состоянии, за исключением случаев крайней необходимости.

5. Научному руководителю разрешено изменять набор правил ИИ-модуля при условии, что это будет одобрено капитаном.

6. Научный руководитель должен обеспечить сохранность киборга и его надлежащее использование, не допуская нанесения ненужного ущерба экипажу или имуществу NanoTrasen.

## Синий код
1. Все процедуры перенесены с [color=#388c34]зелёного кода[/color]. Никакие процедуры не добавлены.

## Красный код
1. Процедуры 1, 4, 5 и 6 остаётся в силе с [color=#388c34]зелёного кода[/color].

2. Помимо телескопической дубинки и вспышки, научному руководителю разрешается носить с собой одно оружие, созданное в протолате, с разрешения капитана, главы службы безопасности и/или смотрителя.
<Box>Исключения составляют чрезвычайные ситуации, когда использование без разрешения допустимо в таких случаях, как появление ядерных оперативников и/или код Дельта.</Box>

3. Научному руководителю разрешено вывозить опасные химические вещества за пределы своего отдела, если это необходимо для сотрудников службы безопасности.
<Box>Указанные химические вещества должны использоваться в целях обеспечения безопасности, например для производства контролируемых взрывчатых веществ, сдерживания толпы, локализации биологических угроз и так далее.</Box>

4. Научный руководитель должен обеспечить, чтобы ИИ и киборги оставались под контролем экипажа (но не были испорчены) настолько, насколько это возможно.

## Белый код
1. Все процедуры переносятся с прошлого кода.

2. Научный руководитель должен убедиться, что в научном отделе нет персонала, который не относится к научному отделу.

3. Научный руководитель должен помочь священику принести в жертву пленных псиоников, чтобы снизить уровень сияния.

4. Научный руководитель должен помогать мантису и библиотекарю в поиске и выслеживании псионических пользователей, злоупотребляющих своими способностями.

5. Научный руководитель должен направить весь персонал научного отдела для оказания помощи себе, мантису, библиотекарю и священику.

</Document>
