<Document>
# СРП представителя NanoTrasen (ПНТ)
Это список процедур и обязанностей [color=#1b67a5][bold]представителя NanoTrasen[/bold][/color] на этой станции.

<ColorBox>
  <Box HorizontalAlignment="Center" Margin="10">
  [color=#1b67a5][bold]Представитель NanoTrasen[/bold][/color] никогда не должен исполнять обязанности капитана или руководителя отдела.
  </Box>
</ColorBox>

[bold][color=#fcd12a]Самая важная задача[/color][/bold] - помогать командному составу и следить за тем, чтобы они соблюдали стандартные операционные процедуры.
<Box>Командный состав — это сотрудники, нанятые компанией Nanotrasen (подтверждённый командный состав), а также все должностные лица Центрального командования (включая ПНТ).</Box>

## Возможности

1. Представитель NanoTrasen располагает факсом для прямой отправки факсов в Центральное командование.

2. На случай чрезвычайной ситуации на станции есть как минимум один «красный телефон», по которому можно напрямую связаться с центральным командованием.

3. В случае чрезвычайной ситуации представитель NanoTrasen может воспользоваться ключом шифрования Центрального командования, который находится в его гарнитуре, для прямой связи с Центральным командованием.

## Постановления
1. Представитель Nanotrasen должен следить за тем, чтобы каждый отдел соблюдал стандартные рабочик процедуры, в том числе должностные инструкции.
<Box>Если в отделе нет соответствующего руководителя, ПНТ должен обеспечить назначение капитаном исполняющего обязанности руководителя и оказывать содействие в его работе.</Box>

2. представитель NanoTrasen должен попытаться устранить любое [bold]серьёзное[/bold] нарушение стандартных рабочих процедур перед обращением в центральное командование.
<Box>Как правило, необходимо следовать стандартной рабоче  процедуре, а в случае её игнорирования приводить разумные обоснования.</Box>

3. Представитель NanoTrasen вместе с капитаном, главой службы безопасности и смотрителем должен следить за тем, чтобы космический закон соблюдался и применялся должным образом.
<Box>Это не позволяет ПНТ отменять таймеры карцера, наказания или любые другие меры безопасности, если только Центральное командование не отдаст соответствующий приказ.</Box>

4. Представитель NanoTrasen не должен использовать свою прямую связь с Центральным командованием для оказания давления на других членов экипажа.
<Box>Кроме того, они не имеют права угрожать увольнением (или обращаться с такой просьбой в центральное командование), если для этого нет оснований.</Box>

</Document>
