<Document> # Регламент атмосферного техника Это перечень процедур, полномочий и обязанностей [color=#c8a404][bold]Атмосферного техника[/bold][/color] на этой станции.
Атмосферным техникам разрешается перепрокладывать трубопроводы в своей зоне под свои нужды, но при этом необходимо поддерживать работу магистрали дистро.

Атмосферным техникам разрешается составлять газовые смеси, однако у них должно быть практическое применение и они должны приносить пользу станции и/или её двигателям.

<Box>Нарушение этого требования может повлечь увольнение, а в тяжёлых случаях — расторжение контракта.</Box>

Атмосферным техникам разрешается охлаждать плазму и хранить её для последующего использования в сборщиках радиации. Аналогично им разрешается охлаждать азот или углекислый газ и хранить их как охлаждающую среду для двигателя на суперматерии.

Атмосферным техникам запрещено доставать топор из кейса, если только их жизни не угрожает непосредственная опасность или не требуется срочный доступ к аварийным участкам.

<Box>После использования топор необходимо вернуть в кейс и запереть его.</Box>

Атмосферным техникам запрещено изменять значения по умолчанию на воздушных сигнализациях; допускается их настройка и/или изменение параметров только в экстренных ситуациях. [bold]Это не относится к изолированным участкам — горелочным камерам, камерам смешения и т. п.[/bold]
<Box>Им, однако, разрешается создавать небольшие помещения с особыми условиями атмосферы для видов, которым они требуются (например, воксов), при условии получения прямого разрешения от Главного инженера.</Box>

Атмосферные техники обязаны периодически проверять Центральную консоль тревог с интервалом не более тридцати (30) минут.

Атмосферные техники должны оперативно реагировать на повреждения трубопроводов и разгерметизации на станции.

<Box>Неприбытие в течение пятнадцати (15) минут будет считаться нарушением стандартных процедур, за исключением случаев отсутствия свободных атмосферных техников или если первым на место прибыл инженер.</Box>
<Box>Все опасные зоны необходимо ограждать инженерной лентой или голографическими барьерами — ради безопасности остальных.</Box>

Атмосферные техники подчиняются тем же правилам и стандартам, что и [color=#c8a404][bold]Инженеры станции[/bold][/color], но имеют расширенный доступ и собственные правила в атмосферике.
</Document>
