<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Бингл

  Бингл — отвратительный грибок, который быстро разрастается и захватывает станции. Слабый поодиночке, его сила — в численности.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBingle" Caption="Бингл"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BinglePit" Caption="Яма для Бинглов"/>
  </Box>

  Бингл — антагонист среднего раунда, который появляется в одиночку, но быстро увеличивается в численности.

  ## Игра за Бингла

  - Самая сложная часть развития ямы для бинглов — начало, когда он очень слаб. В качестве первого бингла вам следует сосредоточиться на том, чтобы как можно быстрее тащить в яму как можно больше предметов. Бинглы очень сильны в ближнем бою, оглушая несколькими ударами. Старайтесь устранить одиноких свидетелей, прежде чем они смогут сообщить о местонахождении ямы.

  - Как только появится несколько бинглов, сосредоточьтесь на перетаскивании предметов и защите ямы. Если она будет разрушена, новые бинглы не смогут появляться, и колония погибнет.

  - Яма для бинглов — их дом. Когда в нее затаскивают несколько предметов, появляется новый бингл. После того, как туда попадет большое количество предметов, бинглы улучшаются до бронированных, у которых значительно больше здоровья, чем у обычных. Яма также увеличивается в размерах, позволяя сбрасывать туда трупы.

  ## Игра против Бинглов

  Лучший способ бороться с бинглами — избегать ближнего боя. Вместо этого используйте дальнобойное оружие, чтобы уничтожать их на расстоянии и сокращать их численность.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
  </Box>

  Сама яма для бинглов может быть повреждена только ближним оружием и взрывчаткой. Будьте осторожны, атакуя яму напрямую — вы можете в нее упасть, даже будучи живым. Обычно сначала лучше справиться с бинглами, а уже потом атаковать яму.

  Если заражение бинглами выходит из-под контроля, рассмотрите возможность отключения гравитации — без неё бинглы не смогут сбрасывать предметы в яму и, следовательно, размножаться.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GravityGenerator"/>
  </Box>

  Все предметы (и люди), потерянные в яме, будут выплюнуты при ее разрушении!

</Document>
