<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BombasterDS <115770678+BombasterDS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ko4ergaPunk <nikitako4erga3i5@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Генокрады
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>
  Генокрад — это инопланетное существо, способное превращаться в гуманоидов. Его естественная форма — слизнеобразная голова, но перед началом превращения он убивает кого-то и начинает имитировать это существо.
  Основным оружием Генокрада являются способность внутренне синтезировать опасные химические вещества, превращаться в других существ, которых он поглотил, и сливаться с ними.

  Генокрад может быть кем угодно, кого он поглотил, мгновенно менять личность, однако само поглощение требует времени и покоя. В отличие от Предателя, единственная цель Генокрада — выжить до прибытия шаттла эвакуации и сбежать на нём, будучи в образе другого человека.

  Помните, что Генокрады не обязаны работать в команде, и некоторые могут действовать в одиночку или врозь, в зависимости от своих предпочтений.

  ## Я превратился в самого себя, что делать?

  ### Химикаты
  Химикаты — ваш источник способностей. Без них вы не сможете использовать свои силы.
  Они постепенно регенерируют со временем, а поглощение увеличивает их максимальную ёмкость.

  ### Поглощение ДНК
  Ваше главное оружие — обман. Превращайтесь в других гуманоидных существ, чтобы запутать экипаж.
  Для этого необходимо взять ЛЮБОГО человека, живого или мертвого (даже выброшенные тела от клонирования), и поглотить его с помощью поглощения или экстракции ДНК жалом.
  Вы можете хранить максимум 5 цепочек ДНК одновременно и должны трансформироваться, чтобы получить больше.

  Поглощение ДНК требует, чтобы жертва была обездвижена, в критическом состоянии или мертва. Проще говоря, если нужно поглотить: заковать в наручники, довести до критического состояния или убить.

  - Поглощение занимает много времени, поэтому подготовьте безопасное место или делайте это там, где меньше всего свидетелей.
  - Поглощение жертвы восстанавливает всю вашу биомассу, увеличивает максимальную ёмкость химикатов и даёт бонусные очки эволюции для покупки новых способностей.
  - Поглощение другого Генокрада, кроме того, увеличивает вашу максимальную биомассу, позволяя дольше оставаться живым и получать ещё больше химикатов и очков эволюции.
  - [color=red]Поглощённые жертвы не подлежат клонированию.[/color] С другой стороны, их всё ещё можно превратить в боргов.

  ### Вы восклицаете: "Я здесь один!"
  Генокрады ограничены тем, сколько ДНК они могут поглотить за раз! Если у Генокрада уже хранится 5 цепочек ДНК и он пытается получить ещё одну, он должен избавиться от старой ДНК трансформировавшись. В итоге любой Генокрад должен быть двойником кого-то ещё на станции, живого или мертвого.
  Генокрад может менять внешность, выглядя и звуча точно как поглощённая жертва. Это может серьёзно угрожать безопасности станции, особенно если поглощены руководители, и Генокрад может их имитировать.
  Генокрады также могут, используя способность своей меньшей формы, превращаться в обезьян и имитировать их.

  ### Регенерация
  Также известная как Регенеративный Стазис, генокрады могут "убить" себя и казаться мёртвыми. Через неопределённое время Генокрад может возродиться по желанию, полностью исцелённый от всех ран и болезней.
  Вход в стазис запускает таймер, который зависит от полученных повреждений, а выход из него стоит 30 химикатов. Химикаты продолжают регенерировать даже когда Генокрад мёртв.

  Генокрады также могут возродиться при помощи дефибриллятора, что еще усложняет определение их присутствия.

  Это делает их почти неуязвимыми, так как они могут полностью восстановить себя даже после смерти, если у них достаточно химикатов. Генокрады, выброшенные в космос, также могут вернуться на станцию после прохождения достаточного времени. Лучший способ окончательно избавиться от Генокрада — кремировать, отправить на каторгу или в одиночную камеру.

  ### Действовать в одиночку или объединиться
  Как и Предатели, Генокрады действуют индивидуально и не обязаны помогать друг другу. Им даже не обязательно раскрывать свою личность, так как не редкость, когда Генокрады предают друг друга ради устранения конкурентов.
  Тем не менее, [color=red]координированная группа Генокрадов — это настоящее ужасное зрелище[/color].

  ## Как определить Генокрада
  У Генокрадов другой тип крови. Даже если Генокрад притворяется дионой, воксом или нианом, у него один тип крови.
  Также, если поместить кровь в центрифугу, кровь Генокрада реагирует агрессивно.
  Других способов идентификации нет, если только они сами не слишком осторожны и не начинают действовать вызывающе.

  ## Ваша истинная слабость...
  [color=orange]Сожгите![/color]
  - Горящие Генокрады [color=red]не могут использовать или переключать большинство боевых, защитных и полезных способностей[/color].
  - Генокрады также испытывают сильное уменьшение генерации химикатов, будучи [color=red]сокращёнными до 1/4 от текущей нормы[/color] во время горения.

  [textlink="Узнать о способностях Генокрадов." link="ChangelingsAbilities"]
</Document>
