<Document>
  # Корпоративный агент

  [color=#ac3a0d]Элитный агент, направленный для проникновения и выполнения миссий на различных станциях.[/color]

  Стать корпоративным агентом могут только отдельные члены команды: Квартирмейстер, Старший Инженер и Научный Руководитель.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterLegitEnlist" Caption="Запишитесь сейчас!"/>
  </Box>

  Корпоративные агенты получают задания по добыче предметов, проверке уязвимых мест, саботажу или устранению целей, которые знают слишком много.

  Несмотря на их тесные связи с Нанотрейзен/Центральный Командованием, им редко оказывают помощь и бросают, если их ловят.
  Корпоративные агенты должны избегать чрезмерных разрушений, [color=red][bold]так как корпорации хотят избежать плохих заголовков в прессе.[/bold][/color]

  ## Как играть

  В отличие от Предателей, у Корпоративных агентов ограниченная свобода в выполнении целей.
  Прежде всего, [color=red][bold]они не должны причинять больше вреда, чем необходимо![/bold][/color]
  Корпоративные агенты должны выполнять миссии, сохраняя маскировку как член командования.
  Не очень продуктивно, если станция развалится из-за того, что они не выполняют свою работу руководителя, не так ли?

  [bold]Большинство людей плохо реагируют, когда узнают, что один из их ближайших союзников — шпион.[/bold]

  ## Задачи

  Корпоративные агенты получают цели в начале раунда, часто связанные с предателями или другими руководителями.
  Цели обычно включают кражу предметов или устранение целей, которые противостоят корпорации или знают конфиденциальную информацию.
  Иногда кто-то говорит что-то против корпорации или услышал то, чего им лучше не знать.

  Агентам также может потребоваться аккуратно разбираться с предполагаемыми шпионами синдиката, так как корпорации стремятся поддерживать репутацию и избегать публичных нарушений космического законодательства.
  [bold]Корпоративные агенты здесь, чтобы решать эти проблемы.[/bold]

  ## Оборудование

  Корпоративные агенты начинают с аплинком на 25 телекристаллов.
  У корпораций обычно нет лишних телекристаллов даже для своих самых элитных агентов.
  Используйте их разумно.
  Агентам необходимо тщательно выбирать свои покупки и использовать ресурсы как член командования.

  [color=red][bold]Вы тратили всё это время на внедрение и завоевание доверия, чтобы показать себя как профессионала, верно?[/bold][/color]



  [textlink="Для получения дополнительной информации о том как играть — смотрите вкладку Предателей." link="Traitors"]
</Document>
