<Document>
  # Дьявол

  [color=#ac3a0d]Дьявольский плут с серебряным языком, заключающий сделки на станции.[/color]

  Дьявол — существо, происходящее из какого-то нечестивого измерения, далёкого от нашего.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperDevilContract" Caption="Контракт"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformJumpsuitDevil" Caption="Дьявольская одежда"/>
  </Box>

  В отличие от большинства медийных образов, дьявола не так просто сразу заметить. Нет огня и серы, ни вил, ни криков. Самый простой способ узнать — это красное свечение в глазах, а иногда рога или хвост.
  [bold]Не у каждого с хвостом или рогами есть дьявол — это предвзятость![/bold]

  Несмотря на обычно неблагие намерения, дьявол всё равно считается членом экипажа!
  Как дьявол, [color=red][bold]вам не следует вмешиваться в дела станции, если вас прямо не попросили или если вы не можете заключить сделку.[/bold][/color]

  В нормальных условиях, [color=red][bold]член экипажа, заключающий сделку с дьяволом, должен считаться преступником[/bold][/color]

  ## Контракты

  Основной инструмент дьявола — это его [color=darkred]контракты[/color]. При подписании контракта на сущность могут быть наложены различные эффекты.

  Контракты неразрушимы после подписания, возврата нет после того, как перо коснулось пергамента.

  Конкретный эффект контракта зависит от того, какие [bold]пункты[/bold] в нём записаны.
  Эффекты могут применяться к Контрагенту, дьяволу, или Контрагенту, подписанту.

  Приставка [bold]Clause[/bold] с "Contractee:" или "Contractor:" указывает, к кому применяется пункт.

  [bold]Пункт[/bold] — это концепция или вещь, которой одна из сторон жертвует другой стороне или уничтожает полностью.

  Пример:
    Contractee: Слабость
    Contractee: Душа

  В приведённом выше контракте подписант отказывается от своей слабости и души.
  Отказ от слабости даст огромную устойчивость ко всем типам урона, но отказ от души может иметь непредсказуемые последствия.

  ## Вес контракта

  У каждого контракта есть вес, который можно увидеть при осмотре.
  Контракты с отрицательным весом (меньше нуля) нельзя подписывать.

  Каждый пункт имеет своё значение веса.
  Как правило, чем выгоднее пункт для подписанта, тем выше его вес.

  Это значит, что нужно балансировать хорошие пункты с плохими.
  [italic]Важно: нет ограничения на количество плохих пунктов в одном контракте, всегда читайте мелкий шрифт![/italic]

  ## Продажа души?

  Продажа души — вещь капризная и обычно то, что дьяволы ищут.
  Как дьявол, ваша основная задача — собрать как можно больше душ. Чем больше душ, тем сильнее вы становитесь.

  Для подписанта продажа души имеет последствия.
  - Без души вы будете [bold][color=red]ПРЯМО[/color][/bold] отправлены в ад при смерти. Вторых шансов не будет.
  - Вы не сможете заключать новые сделки после продажи души.
  - Вы получите метку "Осуждённый", что может иметь другие последствия.

  Дьяволу стоит опасаться охраны станции после покупки души, [bold]так как это может считаться препятствием к воскрешению.[/bold]

  ## Вторых шансов не бывает.

  Дьявол может увеличить свою силу, собирая души во время нахождения на станции.
  Достигнув первого уровня, он получает способность создавать контракты на воскрешение.

  Эти контракты можно использовать на трупе, чтобы предложить призраку второй шанс на жизнь.
  Приняв контракт, он потеряет душу взамен на вторую жизнь.

  ## Одоление?

  При втором уровне дьявол получает способность одолевать цели.
  Одоление позволяет временно взять под контроль тело цели и делать практически всё, что захочется.

  Однако есть несколько вещей, которые дьявол [italic]не может[/italic] делать:
  - Вредить себе или другим.
  - Выполнять действия, связанные с имплантами или одеждой.

  Вы можете одолевать только уязвимых к этому целей, например, тех, кто продал душу.

  ## Не хочешь пожать руку грешнику?

  Как показано во многих медиа, классическое рукопожатие — практически беспроигрышный ход.
  Пожатие руки дьяволу даст быстрый и простой бонус: полное здоровье и вторую жизнь.

  Цена? Варьируется.
  Вы потеряете душу сразу же и получите один случайный негативный пункт из списка пунктов.

  ## Как справиться с дьяволом.

  Иногда, чтобы выполнить сделку, дьявол может доставлять немало проблем жителям станции:
  крадя вещи или предлагая нечестивую силу врагам станции — понятно, почему кто-то захочет от него избавиться.

  К счастью, есть несколько способов справиться с дьяволом.
  - Произнесение истинного имени дьявола оглушит его.
  - Библия или святая вода обожгут дьявола при касании.
  - Священники могут использовать библии, чтобы изгнать дьявола.

  Как можно догадаться, священник эффективнее большинства против дьявола.
  Священники не могут быть обмануты и заставлены отказаться от души, так как уже посвятили её своему Богу/богам.

  При использовании библии на дьяволе в критическом или обездвиженном состоянии священник может временно изгнать его.
  В течение нескольких минут дьявол не сможет принимать материальную форму.

  [bold]Когда священник произносит истинное имя дьявола, это наносит ему [color=red]серьёзный[/color] урон![/bold]

  ## Истинное или ложное имя?

  При появлении на станции дьявол принимает облик случайного члена экипажа.
  Это может быть владение телом, превращение или совпадение с двойником — он заменяет кого-то на станции.

  Важно: дьявол [bold]не может заменять командный состав или сотрудников службы безопасности.[/bold]

  Во всех случаях, кроме одного, дьявол будет использовать ложное имя.
  Единственный способ узнать истинное имя дьявола — прочитать контракт, который он подписал, или спросить его напрямую.

  ## Обман работает в обе стороны!

  Подписант — не единственный, кого можно обмануть.
  Вес контракта применяется [bold]независимо от того, к кому применяется эффект[/bold]

  Это значит, что если вы заставите дьявола подписать контракт с отрицательными для него пунктами, вы можете получить хорошие пункты бесплатно!

  [textlink="Узнать больше о каждом пункте." link="DevilClauses"]
</Document>
