<Document>
# Мясник

[color=#ac3a0d]Неуловимый кошмар из 80-ых, движимый местью, ужасом и звуками синтезатора, отдающимися эхом в тёмных технических коридорах[/color]

Мясник - это неумолимый ужас, ведущий охоту на одиноких членов экипажа. Он пожинает их души, крепчая с каждым убитым. Он живёт страхом, то появляясь, то исчезая между мерцанием ламп и свежими следами крови.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatSlasherMask" Caption="Маска"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMachete" Caption="Мачете"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMeatSpike" Caption="Мясной крюк"/>
</Box>

  В отличие от других мидраунд антагонистов, Мясник поначалу слаб. Однако с каждой похищенной душой его могущество растёт. Если вовремя его не остановить, он в мгновение ока станет неостановимой, вселяющей ужас силой.

  ## Цикл действий
  1. Ищите одиноких жертв.

  2. Обездвижьте или убейте и поглотите их дущу.

  3. Повторите.

  4. Заполучив нужное количество душ, вы наконец сможете прочувствовать атмосферу классического маньяка из восьмидесятых.

  ## Способности

  [bold]Призвать мачете[/bold] – Вы в любой момент можете вернуть своё оружие. Это очень полезно, если вы остались безоружным или хотите швырнуть его в цель, чтобы быстро ранить её.

  [bold]Украсть душу[/bold] – Можно использовать только на обездвиженной цели. За каждую похищенную душу вы получаете больше защиты и увеличенный урон. На живых целях способность гораздо эффективнее и даёт больше бонусов. Жертвы становятся [italic]бездушными[/italic] и получают случайный негативный пункт дьявольского условие.

  [bold]Резня[/bold] – Невероятно мощная способность, привязанная к вашему особому мачете. При первом ударе вы наносите гораздо меньше урона, но чем больше попаданий совершаете, тем сильнее они становятся. С определённого удара вы начнёте отрубать конечности жертвы, а на 13-й удар — обезглавите её. Промах сбрасывает комбо.

  [bold]Регенерация/Маньякиум[/bold] – Невероятно мощный источник исцеления. Он восстанавливает ваши силы и снимает любые ограничители. Платой за это служит очень долгая перезарядка.

  [bold]Кровавый след[/bold] – Оставляйте за собой тянущийся след крови. Также во время действия играет музыка. Жуть!

  [bold]Нематериальность / Материализация[/bold] – Исчезайте и вновь появляйтесь в материальном мире. Это ваш основной способ перемещения. Способность нельзя использовать, пока вы на виду. Она крайне ограничена, но очень сильна. Пока вы не материальны, перезарядка других способностей приостанавливается.

  [bold]Вселение[/bold] – Временно возьмите под контроль тело жертвы. Имплант "Щит разума" блокирует эту способность.

  [bold]Мясной крюк[/bold] – Вы способны воздвигнуть мясной крюк, на который можно насадить жертву. Это незаменимое средство для сбора душ, не позволяющее жертве ускользнуть.

  [bold]Область дезориентации[/bold] – Вы ненадолго замедляете всех, кто находится рядом с вами. Очень полезно, чтобы застать экипаж врасплох.

  ## Советы для экипажа
  [bold]Не гуляйте в одиночку[/bold].
  - Мясник относительно слаб, когда впервые появляется на станции.
  - С каждой украденной душой он становятся всё более живучим, а его удары - смертоноснее.
  - Если вам удалось застать Мясника врасплох, не выпускайте его из виду - пока вы на него смотрите, он не может сбежать.
  - Маньяк уязвим к святому урону. Если ваши силы на исходе, зовите на помощь священника.
  - Шапочки из фольги и имплант "Щит разума" предотвращают вселение!
  - Как только будет похищено 15 душ, прозвучит объявление, предупреждающее экипаж.
  - У него нет критического состояния. Он либо жив, либо мёртв.

  [color=red][bold]Вы - воплощение легенды о полночной резне. Соответствуйте своему имени.[/bold][/color]
</Document>
