<Document>
  # Демон резни

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseMobSlaughterDemon" Caption=""/>
  </Box>

  Демоны резни — крупные, бронированные монстры, посланные из глубин Ада, чтобы, в очень жестокой форме, похищать души экипажа.
  Они умеют перемещаться по кровавым лужам, обладают парой крупных клинков вместо рук, и способны полностью исцеляться, поедая поверженных членов экипажа.

  ## Призыв существа

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWizard" Caption=""/>
  </Box>

  Существует два способа появления демона резни на станции. Его могут призвать мистическим предметом глупые маги, либо он может появиться случайным событием в середине раунда.
  В обоих случаях, призраки получают возможность занять роль кровожадного порождения Сатаны.

  ## Как играть за демона резки — За авторством демона резни

  ЧУХАЙ, ДЕМОНЮГА. [color=red]ВСЁ, ЧТО ТЕБЕ НУЖНО — УБИВАТЬ[/color]. ВЫРЫВАЙ ИМ КИШКИ, ПЕЙ ИХ КРОВЬ... ТИПА ТО, ЧЕМ МЫ ОБЫЧНО ЗАНИМАЕМСЯ В АДУ.
  ПРОСТО ИДИ И УБИВАЙ, ЗАСТАВЬ ИХ ИСТЕКАТЬ КРОВЬЮ. ПОН???

  НО ПОМНИ, ДЬЯВОЛЫ — НАШИ ТОВАРИЩИ, ТАК ЧТО НЕ НАПАДАЙ НА НИХ БЕЗ ПРИЧИНЫ!

  И ЕСЛИ ТЫ УВИДИШЬ ДЕМОНА СМЕХА, ПОСМЕЙСЯ НАД НИМ ИЛИ ИСПОРТИ ЕГО ДЕНЬ... САТАНА СКАЗАЛ, ЧТО МЫ НЕ МОЖЕМ ИХ УБИВАТЬ, ТАК ЧТО... РАЗБЕРЕМСЯ С НИМИ КОГДА ПРЕДОСТАВИТСЯ ВОЗМОЖНОСТЬ!
  КАК ОНИ МОГУТ НЕ ЛЮБИТЬ КРОВЬ???

  ## ОСНОВНЫЕ СПОСОБНОСТИ

  - КРОВАВЫЙ ПРЫЖОК

  РАЗНОСИ КРОВЬ ПО ВСЕМ КОРИДОРАМ (ТАЩЯ ТРУП, РАЗРЕЗАЯ ЕГО) ОЧЕНЬ ПОЛЕЗНО В БУДУЩЕМ ПЕРСПЕКТИВЕ, ОТВЕЧАЮ.
  УМЕНИЕ ТЕЛЕПОРТИРОВАТЬСЯ ПО КРОВИ ЧЁТКОЕ.

  - ПИТАНИЕ ТРУПАМИ

  НЕТ НИЧЕГО ПОЗОРНОГО В ТОМ, ЧТОБЫ РАЗОК КУСАНУТЬ, ПОКА ТЫ ТАЩИШЬ ИХ В АД, БРАТУХА.
  ЭТО ЕДИНСТВЕННЫЙ СПОСОБ ИСЦЕЛЕНИЯ, КРОМЕ МОМЕНТОВ, КОГДА МЕШОК С КОСТЯМИ ТЕБЯ ЛЕЧИТ. НО ЕСЛИ ТЕБЯ ЛЕЧИТ ЧЛЕН ЭКИПАЖА, ТО ТЫ ПОЗОРИШЬ ИМЯ ДЕМОНОВ,
  НО ДАЖЕ ЕСЛИ ТЫ СКАЖЕШЬ, ЧТО НАХОДИШЬСЯ ПРИСМЕРТИ, ОНИ, ВЕРОЯТНО, ПРОСТО УБЬЮТ ТЕБЯ, ДЕМОН-ДЕБИЛ.

  [bold](Чтобы питаться трупом: тащи тело в одной руке и используй Кровавый прыжок по луже крови)[/bold]

  - УБИЙСТВА ПРИ ПРЫЖКЕ

  МЫ МЕДЛЕННЫЕ, ПОНИМАЕШЬ? ОКАЗЫВАЕТСЯ, БРОНЯ ИЗ АДСКИХ ПЛАСТИН ПИЗДЕЦ ТЯЖЁЛАЯ. К СЧАСТЬЮ, ТЫ МОЖЕШЬ ЛЁГКО УБИВАТЬ, ВЫСКАКИВАЯ ИЗ КРОВИ — КРОВЬ ДАЁТ ТЕБЕ УСКОРЕНИЕ.
  ОТЛИЧНАЯ КОМБИНАЦИЯ: ВЫСКОЧИЛ ИЗ КРОВИ, АТАКОВАЛ, ПОПЫТАЙСЯ НАНЕСТИ НЕСКОЛЬКО УДАРОВ, ЗАТЕМ ОТСТУПИ В КРОВЬ ДЛЯ ЕЩЁ ОДНОГО УСКОРЕННОГО УДАРА.
  ЭТО ПОЧТИ ЕДИНСТВЕННЫЙ СПОСОБ, КОТОРЫЙ РЕАЛЬНО ПОЗВОЛИТ ТЕБЕ ОСТАНОВИТЬ ГОНДОНА С ДРОБОВИКОМ, ТАК ЧТО НАДО ТРЕНИРОВАТЬСЯ.

  ЛАДНО, МНЕ ЕЩЕ НАДО ДОПИТЬ КРОВЬ КЛОУНА, ТАК ЧТО УВИДИМСЯ В АДУ, ЩЕГОЛ.
</Document>
