<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Маг

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWizardReal" Caption=""/>
  </Box>

  [color=lightblue][bold]Маги[/bold][/color] — уникальные личности, обладающие силами, выходящими за рамки научных законов. Они состоят в Федерации Космических магов, у которой свои интересы. Их единственная цель — [color=red][bold]сеять хаос и разрушения на станции[/bold][/color]. В отличие от [textlink="The Syndicate" link="Traitors"], маги не получают никакой внешней поддержки от Федерации. За исключением своих заклинаний и/или ученика, маг полностью один.

  ## Задачи
  Всё, что вам нужно как магу — это [color=green]выжить[/color]. Вам не нужно сбегать на шаттле. В остальном маги могут делать всё, что хотят. Помните, чем больше хаоса вы устроите — тем лучше. [color=red]Массовый саботаж[/color] разрешён, но Федерация не поощряет его.

  ## Ваше магическое снаряжение
  После появления в Логове Мага вы найдёте несколько зачарованных предметов при себе или вокруг:
  - [bold]Гримуар Мага[/bold]: Здесь вы покупаете все свои изящные заклинания и артефакты для сеяния хаоса среди экипажа. Вы начнёте с 10 Визкоинов, которые можете тратить по своему усмотрению, и можете вернуть большинство заклинаний (если не указано иное), пока вы находитесь в логове. Книга заклинаний привязана только к вам — ваш ученик или случайные члены экипажа не смогут открыть её и получить магию самостоятельно.
  - [bold]Одежда Мага[/bold]: К югу от места вашего появления стоит стол с разной одеждой. [color=lightblue]Шляпа и Мантия Мага[/color] обеспечивают неплохую защиту и позволяют использовать большинство заклинаний. Если вы их потеряете, выполнение задач станет значительно сложнее. Для большей защиты можно выбрать [color=blue]Доспех Магуса[/color] (он не позволяет использовать заклинания, требующие мантии) в средней комнате или [color=purple]Хардсьют Мага[/color], доступный в гримуаре. Имейте в виду, что вся внешняя одежда Мага огнестойкая и частично защищает от экстремальных температур (хардсьют полностью защищает от температуры), так что вы можете гореть некоторое время, прежде чем умрёте.
  - [bold]Свиток Телепортации[/bold]: Магический свиток на [color=yellow]4 использования[/color] (1 использование для ученика), позволяющий телепортироваться по станции. Он понадобится вам, чтобы попасть на станцию (если у вас нет заклинания телепортации), а оставшиеся применения пригодятся, если вы окажетесь в сложной ситуации и нужно будет подождать восстановления заклинаний. Учтите, что после выхода из логова телепортироваться обратно нельзя.
  - [bold]Волшебное Зеркало[/bold]: Если вы хотите сменить имя или вид существа, используйте зеркало в главной комнате. Оно позволяет почти полностью кастомизировать внешний вид.
  - [bold]Чай из Полыни[/bold]: Кружка с полынным чаем стоит на вашем столе в библиотеке логова. Полынь медленно восстанавливает здоровье магов и учеников от [color=lightgreen]всех типов повреждений[/color], так что обязательно берите его, если понадобится восстановиться.
  - [bold]Созерцательный Шар[/bold]: Неподвижный [color=cyan]созерцательный шар[/color], который позволяет разведать станцию перед вашим разрушительным появлением. Функционально похож на [color=cyan]шар прорицания[/color], но взять его с собой на станцию нельзя.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WizardsGrimoire"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterWizardReal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ScrollTeleport"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WizardMirror"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PonderingOrbWizard"/>
  </Box>

  ## Ты — Маг, Маг — это Ты

  Быть одним магом против всего экипажа — непростая задача. Можешь быть уверен, что большинство экипажа бросится на тебя, как только объявят о твоём прибытии, независимо от твоих намерений. Важно правильно подобрать заклинания и снаряжение, чтобы выжить и устроить как можно больше хаоса. Вот несколько советов для выбора заклинаний и магических артефактов для твоего похода:
  - Настоятельно рекомендуется взять хотя бы одно заклинание мобильности. Несмотря на доступ к мощным способностям и предметам, ты всё ещё обычный член экипажа без доступа к оружию и шлюзам станции. Заклинание, позволяющее быстро уйти из опасной ситуации и свободно перемещаться по станции, сильно повысит шансы на выживание. Хорошие варианты мобильности — [bold]Эфирное Перемещение[/bold], [bold]Мигание[/bold] и [bold]Телепорт[/bold]. [bold]Форма Жезла[/bold] тоже может быть хорошим сочетанием мобильности и атаки, но будь осторожен, чтобы не выкинуть себя в открытый космос без возможности вернуться.
  - [bold]Связывание Души[/bold] — отличный выбор для новичков, желающих получить второй шанс стать магом. Это заклинание возродит тебя спустя некоторое время после смерти в месте, где хранится связанный предмет. Однако если экипаж найдёт и уничтожит этот предмет, возрождения не будет. Ты также воскреснешь только в чёрной мантии Мага, поэтому все приобретённые или купленные вещи будут потеряны, если только ты не используешь [bold]Мгновенный Вызов[/bold].
  - Многие магические предметы и артефакты мощные и весёлые в использовании, но экипаж часто будет пытаться отобрать их и использовать против тебя. Лучше полагаться на заклинания, если не хочешь погибнуть из-за своих же предметов, либо инвестировать в заклинание [bold]Мгновенный Вызов[/bold], чтобы привязать предмет к себе и вызывать его обратно, если его украдут.
  - Несмотря на то, что ты начинаешь в одиночку, можно потратить Визкоины на получение [bold]учеников[/bold], которые смогут помогать тебе выживать или создавать хаос самостоятельно. Помни, что некоторые заклинания (например, [bold]Ловушки[/bold], [bold]Тесловый Взрыв[/bold], [bold]Волшебная Ракета[/bold] и многие другие) могут навредить или нацелиться на твоих учеников, так что выбирай набор с умом.
  - Малозаметный совет — можно купить одно и то же заклинание несколько раз для улучшения, что уменьшит время восстановления. Совместимые заклинания можно улучшить до 5 раз, но это сильно ограничит твою универсальность.
  - Очень полезно приобрести на станции ID-карту (чем больше доступов, тем лучше, но любая поможет) и аптечку для лечения. ID избавит от траты зарядов заклинаний на открытие технических дверей, а аптечка пригодится, когда закончится [bold]чай из полыни[/bold]. Также можно получить ID с доступами через специальные наборы в гримуаре (доступно только после покупки некоторых заклинаний).
  - Если хочешь много заклинаний за низкую цену, рассмотрите [bold]Волшебную Палочку[/bold] и заклинание [bold]Зарядка[/bold]. Палочка обычно может быть использована ограниченное число раз, но зарядка восстанавливает часть зарядов, значительно увеличивая срок её службы. Учти, что палочку можно заряжать ограниченное количество раз, после чего она станет бесполезной, а количество восстанавливаемых зарядов будет уменьшаться с каждым зарядом. Кроме того, палочкой может воспользоваться любой, если ты её потеряешь, так что будь осторожен, где и когда её используешь.

  ## Заклинания
  - [textlink="Заклинания" link="WizardSpells"]

</Document>
