<Document>
## Игра за Ксеноморфа

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ResinWeedNode" Caption=""/>
</Box>

### Начальное появление и выживание

При появлении в роли ксеноморфа вы всегда начинаете как Грудолом.
Грудоломы крайне уязвимы, и ваша главная цель — выжить достаточно долго, чтобы эволюционировать.
Используйте язык коллективного разума, набрав + (или назначенную клавишу языка), чтобы общаться с другими ксеноморфами.

Если вы появились в одиночку, критически важно найти безопасное место.
Вы можете прятаться под столами и ползать по вентиляции (alt клик), чтобы избежать опасности.
Будучи защищённым от воздействия космоса, вы также можете безопасно ждать на обшивке станции.
Выжив достаточно долго на плазменной траве, вы сможете эволюционировать во взрослую особь.

### Ресурсы и способности

После эволюции плазма становится вашим основным ресурсом.
Со временем вы производите её и можете использовать для посадки травы.
Трава создает смоляное покрытие, которое значительно ускоряет регенерацию плазмы, поэтому сразу начинайте их сажать для укрепления территории и ускорения развития.
Взрослые ксеноморфы обладают несколькими мощными способностями:
- Едкая кислота: плевок, который постепенно разъедает стены, шлюзы и другие конструкции.
Используйте её для взлома защищённых зон и изменения структуры станции.
- Нейротоксичный плевок: дальнобойная атака, оглушающая цель.
Активируйте способность и кликните по цели для атаки.

- Врожденные способности: все взрослые особи имеют ночное зрение, видят людей через стены и могут открывать шлюзы.

### Первый ксеноморф: становление Королевой

Если вы первый и единственный ксеноморф, [bold]крайне важно эволюционировать в Дрона.[/bold]

- Ваша цель — стать Королевой как можно быстрее.
Это требует эволюции от Дрона к Преторианцу, а затем к Королеве.
Найдите безопасное и скрытое место перед эволюцией, так как Преторианцы и Королевы теряют способность ползать по вентиляции.
В роли Королевы, ваша главная задача — строить гнездо и откладывать яйца.
- Постройте Гнездо: выберите обороняемое место в укромном месте с пространством для расширения.
- Обеспечьте безопасность: уничтожьте камеры и подумайте о разгерметизации, чтобы сделать область враждебной для людей.
- Постоянно откладывайте яйца: используйте плазму почти исключительно для откладывания яиц и роста улья.

[bold]Кликните по полностью вылупившемуся яйцу, чтобы открыть его.[/bold]
Когда появятся лицехват, можно начать охоту.
Обезьяны — простая и беззащитная добыча.
Брошенный лицехват в человека может мгновенно нейтрализовать цель, но имейте в виду, что медицинский отдел может хирургически удалить Грудолома.
Ставьте выживание превыше всего; если Королева умрёт без преемника, улей погибнет.
В прямом бою, взмах хвоста — мощное оглушение, но с долгой перезарядкой.
Вы медлительны и уязвимы для дальнобойных атак, но смертельно опасны в ближнем бою.

### Охотник: Агрессивная атака

Если у улья уже есть Королева, Охотник — отличный выбор для наступления.
Ваша высокая скорость и способность ползать по вентиляции делают вас идеальным для перемещения по станции.
Основная способность Охотника — прыжок на дальнее расстояние, сильно оглушающая цель при приземлении.
Осторожно с щитами, они оглушают вас.
Главная тактика: нести лицехватов из гнезда, прыгать на одинокого члена экипажа, кидать лицехвата и утаскивать цель.
Не забывайте саботировать станцию, разрушая машины и открывая шлюзы.

### Плевальщик: Оборонительный страж

Плевальщик — защитник улья.
Ваша основная задача — охранять гнездо, защищать Королеву и присматривать за пойманной добычей.
Хоть вы и медленнее Охотника, но зато крепче и имеете больше запасов плазмы, которые быстрее восстанавливаются, позволяя чаще использовать Нейротоксичный плевок и Едкую кислоту.
Ключевая способность Плевальщика — частичная невидимость.
Если стоять неподвижно, вы сливаетесь с покрытыми смолой полами гнезда, что идеально подходит для засады.

### Дрон: Архитектор улья

Когда Королева уже установлена, Дрон выполняет роль архитектора улья.
Вы можете строить несколько ключевых конструкций для укрепления гнезда:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WallResin" Caption=""/>
</Box>

- Смоляные стены: стандартные стены для блокировки путей и создания узких мест.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ResinMembrane" Caption=""/>
</Box>

- Смоляные мембраны: прочные окна, позволяющие видеть внутри и снаружи гнезда.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ResinNest" Caption=""/>
</Box>

- Смоляные гнёзда: места для удержания пойманной добычи, пока её Грудолом развивается.
Хотя Дрон не является основным бойцом, вы должны быть готовы защитить Королеву.

Важно: если Королева умрёт, Дрон должен эволюционировать, чтобы заменить её.
Если вы последний выживший Дрон, ваша приоритетная задача — сбежать, найти безопасное место и начать процесс эволюции, чтобы спасти улей.
</Document>
