<Document>
## Жизненный цикл Ксеноморфа

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="XenomorphEgg" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphFaceHugger" Caption=""/>
</Box>

  Самая низшая форма ксеноморфа — скромный [color=#FFBF00]лицехват[/color], единственный тип ксеноморфа, которым обычно не управляет игрок.
  [color=#FFBF00]Лицехват[/color] выводятся из яиц, отложенных Королевой, и сами по себе просто бродят вокруг.
  Если они приближаются к подходящей добыче, обычно людям или обезьянам, они бросаются на цель, сдирая большую часть защитных средств с лица и агрессивно внедряются плод в свою жертву.

  Лицехват погибает после атаки, но его цель получает внедрённую внутрь чужеродную личинку,
  которая со временем вырывается из груди жертвы, гиббая её.
  Обратите внимание, что лицехваты могут быть подобраны взрослыми ксеноморфами для броска в добычу.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphLarva" Caption=""/>
</Box>

  Грудоломы насильно рождаются из тел тех, кто стал жертвой лицехвата.
  При рождении грудола случайный игрок призрак получает контроль над ней, присоединяясь к ксеноморфам и увеличивая их рой.

  [color=#E97451]Грудоломы[/color] относительно беспомощны, не имея настоящих атакующих способностей; им нужно прожить достаточно долго, чтобы вырасти во взрослого ксеноморфа.
  Они могут ползать по вентиляции, чтобы избегать опасности, и прятаться под столами.
  Когда они вырастают, могут стать одним из трёх типов ксеноморфов:
  - Охотник
  - Плевальщик
  - Дрон

## Ксеноморфы

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphHunter" Caption=""/>
</Box>

  Основная атакующая сила ксеноморфов, [color=#9F2B68]Охотники[/color] движутся с невероятно большой скоростью, и могут сбивать несчастных противников для быстрого оглушения.
  Охотники обычно отвечают за захват новой добычи, ползая по вентиляции с лицехватом в руках, находясь в поиске одиноких членов экипажа для их атаки.
  Они также являются лучшим классом для создания новых баз и распространения плазменных зарослей, благодаря своей скорости.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphSentinel" Caption=""/>
</Box>

  Защитники гнезда, [color=#5D3FD3]Плевальщики[/color] медленнее и крепче Охотников. Могут частично становиться невидимыми, если остаются неподвижными.
  Их способности перезаряжаются быстрее, чем у Охотников, и они обычно находятся рядом с гнёздами, не давая пойманным людям сбежать и защищая Дронов.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphDrone" Caption=""/>
</Box>

  Важный тип ксеноморфов, второй по значимости после Королевы, [color=#871F78]Дроны[/color] — строители ксеноморфов.
  Они могут строить смоляные стены для блокирования путей, смоляные гнёзда для удержания добычи и другие различные конструкции.
  Дроны — единственные взрослые ксеноморфы, способные к дальнейшей эволюции в Преторианцев.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphPraetorian" Caption=""/>
</Box>

  [color=#871F78]Преторианцы[/color] обладают многими способностями Королевы, но не могут откладывать яйца.
  Если на станции нет Преторианцев, могут эволюционировать в Королеву.
  В каждой колонии ксеноморфов есть только одна Королева, являющаяся мощнейшим двигателем разрушений, хоть и их истинная сила в способности откладывать яйца. Гнездо без Королевы ослаблено, а колония без Королевы, Преторианцев или Дронов фактически беспомощна.
  Преторианцы и Королева крайне медленные и единственные ксеноморфы, не способные ползать по вентиляции.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphQueen" Caption=""/>
</Box>

  [color=#702963]Королева[/color] — сердце улья, откладывающая яйца для расширения роя.

  [bold]Также следует отметить, что все ксеноморфы имеют три толчка с 15-ти секундным оглушением.[/bold]
</Document>
