<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Манипуляции с органами

Эти операции позволяют удалять или заменять органы у пациента на здоровые. Это помогает лечить различные состояния организма.

## Анатомия

Обычно в теле присутствуют следующие органы:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanBrain" Caption="мозг"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanEyes" Caption="глаза"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanHeart" Caption="сердце"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanKidneys" Caption="почки"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLiver" Caption="печень"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLungs" Caption="лёгкие"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanStomach" Caption="желудок"/>
</Box>

У некоторых видов органов может быть больше или меньше, например, у Diona есть объединённый орган, выполняющий несколько функций, но это общая структура, с которой вы столкнётесь.
Для удаления органа нужно применить соответствующую операцию "Удаление органа", которая снимет его, не навредив пациенту.

Если же вы хотите пересадить орган, нужно применить операцию "Пересадка органа" на его исходном месте.

## Что делает пересадка каждого органа?

- Пересадка [color=#a4885c]мозга[/color] позволяет пациенту перенять управление другим телом. Отличная альтернатива клонированию, если у вас есть запасное тело.
- Пересадка [color=#a4885c]печени[/color] излечивает сильное отравление организма.
- Пересадка [color=#a4885c]лёгких[/color] помогает вылечить сильную асфиксию.
- Пересадка [color=#a4885c]сердца[/color] лечит гниение и разложение тела пациента.
- Пересадка [color=#a4885c]глаз[/color] позволяет пациенту снова видеть и лечит повреждения глаз.

## Где взять дополнительные органы?

Обычно пациенты, которым нужны новые органы, получают их взамен старых — отсутствующих или сильно повреждённых.
Для этого можно использовать Медицинский Биофабрикатор с небольшим количеством Биомассы, который может создавать биосинтетические органы для всех видов.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="медицинский биофабрикатор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="плата биофабрикатора"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="биомасса"/>
</Box>

По умолчанию у каждого Главного Медицинского Офицера есть доступ к плате биофабрикатора в его шкафчике.

## Почему пересадка органа не сработала?

Орган был отторгнут телом пациента из-за плохого состояния. Попробуйте использовать свежий орган от донора или изготовить новый с помощью Медицинского Биофабрикатора.

</Document>
