<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Космическая Станция 14

Добро пожаловать в пре-альфа версию Космической Станции 14! Мы надеемся что игра вам понравится, и эта запись послужит вам руководством к тому, как научиться играть. Читать придётся довольно много, но КС14 сама по себе очень большая и глубокая игра, и мы надеемся что эти руководства помогут вам насладиться ею в полном объёме.

## Что это такое
Космическая Станция 14 — бесплатный (навсегда) ремейк с открытым исходным кодом небезызвестной Космической Станции 13, призванный обеспечить улучшенный опыт как для новичков, так и для старых игроков. Космическая Станция 14 разрабатывается как полностью модифицируемый продукт, который вы можете изменять по своему вкусу с помощью пользовательских серверов, добавляя целые кучи нового контента.

Если вы здесь для того чтобы просто поиграть — класс! Раздел [color=#a4885c]С чего начать[/color] этой записи вам поможет. Если вы хотите сделать что-то для игры — вы можете найти кнопки, ведущие на наши Discord и Github в лобби.

## Терминал или Космопорт
Если вы зашли в середине раунда, должно быть появились на [color=lime]терминале[/color].
Здесь вы можете взять напитки, еду, пообщаться с другими игроками до прилета шаттла прибытия.

Экраны на стене показывают сколько времени осталось до прилёта шаттла.
Когда он прибудет, просто пройдите на него, и он доставит вас на станцию.

## Навигация
На каждой станции множество различных мест, необходимых для разных задач.
Они варьируются от отдельных отделов, где ведется работа, до общих зон, где вы можете отдохнуть и пообщаться с другими игроками.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Указатели отделов"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Указатели комнат"/>
</Box>

[color=cyan]Карта станции[/color] даст вам вид на всю станцию, с подписанными отделами на ней.
Обычные [color=cyan]указатели[/color] на стене также дадут вам представление где расположен тот или иной отдел.

## Покидание станции
В конце раунда [color=gray](за исключением [color=red][bold]ядерного взрыва[/bold][/color])[/color], вы покинете станцию на [color=lime]эвакуационном шаттле[/color].
Когда он вызван, система анонсов проиграет сигнал и выведет сообщение в чат, что [color=cyan]шаттл прибудет через 10 минут.[/color]
Когда он прибудет, вам необходимо добраться до него чтобы долететь до [bold]Станции Центрального Командования[/bold].

Раунд еще продолжается некоторое время по прибытию на [bold]СЦК[/bold].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>

Если вам нужно покинуть раунд раньше, вы можете лечь в [color=lime]капсулу криосна[/color].
Просто перетащите себя на нее зажав ЛКМ и выйдите из игры. Ваши вещи останутся в ней, и член экипажа с необходимым доступом сможет забрать ваши вещи.

## Больше информации
Изучаете управление? [textlink="Нажмите, чтобы прочесть руководство о управлении" link="Controls"]

Не знаете как устроиться на работу? [textlink="Нажмите, чтобы прочесть руководство о работах на станции" link="Jobs"]

Постоянно умираете? [textlink="Нажмите, чтобы прочесть руководство о выживании" link="Survival"]

</Document>
