<Document>
  # Влияния

  Культисты начинают с двух мощных [color=Yellow]влияний[/color] и будут постепенно получать новые по мере продвижения Памятника через три его стадии.

  Когда Памятник достигает второй стадии, каждый раз при использовании влияния у культиста появляется шанс породить характерное [color=#4cabb3]Зловещее Эхо[/color]. Оно исчезнет через короткое время, но может преждевременно выдать ваше присутствие посторонним!

  Использование эффекта «Поглощение Энтропии» никогда не вызывает Зловещее Эхо.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicEchoVfx" Caption=""/>
  </Box>

  ## Начальные влияния
  - [color=#4cabb3][bold]Поглощение Энтропии:[/bold][/color] Беззвучно поглощает энтропию у цели, нанося при этом небольшой урон.
  - [color=#4cabb3][bold]Взор Пустоты:[/bold][/color] Испускает ужасающий импульс космического света, замедляя и дезориентируя всех поблизости.

  ## Разблокируемые активные влияния
  - [color=#4cabb3][bold]Искажение Плоти:[/bold][/color] Нарушает телесную форму цели, временно делая её неподвижной, нематериальной и непроходимой.
  - [color=#4cabb3][bold]Изгнание Сознания:[/bold][/color] Изгоняет разум цели из тела в космическую пустоту, временно оставляя тело безвольным.
  - [color=#4cabb3][bold]Прорыв Внутрь:[/bold][/color] Сконцентрированный выброс энергии, способный насильно открыть защищённую дверь.
  - [color=#4cabb3][bold]Астральная Нова:[/bold][/color] Выпускает мощный и разрушительный заряд астральной энергии.
  - [color=#4cabb3][bold]Пустотное Воздействие:[/bold][/color] Полностью нейтрализует входящий урон на короткое время.

  ## Разблокируемые пассивные влияния
  - [color=#4cabb3][bold]Отказ от Метаболизма:[/bold][/color] Тебе больше не требуется есть или пить — твои физические потребности разрушены.
  - [color=#4cabb3][bold]Шаг Вне Гравитации:[/bold][/color] Ты движешься относительно звёздной пустоты — на тебя больше не влияет гравитация.
  - [color=#4cabb3][bold]Астральный Шаг:[/bold][/color] Астральная энергия усиливает каждое твое движение, немного увеличивая скорость.
  - [color=#4cabb3][bold]Пустотное Возрождение:[/bold][/color] Беззвёздная пустота Памятника охватывает твоё тело и разум. Пока ты рядом с ним, твоё физическое тело постепенно восстанавливается.
</Document>
