<Document>
  # Памятник
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult2" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult3" Caption=""/>
  </Box>

  Перед тем как приступить к своим целям, Памятник должен быть [italic][color=#4cabb3]призван[/color][/italic] лидером вашего культа. При первом возведении Памятник невидим, неосязаем и практически неуловим для некультистов. После того, как он будет усилен, Памятник станет видимым и осязаемым для всех на станции.

  По этой причине Памятник лучше всего скрывать от посторонних глаз и размещать в относительно защищённом месте.

  В Памятник можно вводить энтропию для его усиления. По мере наполнения Памятника энтропией, культ коллективно получает доступ к большему количеству [color=#4cabb3][bold]Влияний[/bold][/color] и [color=#4cabb3][bold]Глифов[/bold][/color], которые можно получить, взаимодействуя с Памятником.

  Культисты могут взаимодействовать с Памятником, чтобы приобрести дополнительные [color=#4cabb3][bold]Влияния[/bold][/color]. Энтропия, хранящаяся в Памятнике для покупки, считается [italic]отдельно для каждого культиста,[/italic] поэтому один культист, покупающий способность, не потратит энтропию, собранную другими.

  [textlink="Подробнее о влияниях здесь." link="CosmicCultInfluences"]

  ## Призыв Неизвестного
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlushieCosmicCult" Caption=""/>
  </Box>

  Если вы полностью усилите Памятник до третьей стадии, он потребует последний порог энтропии — топливо для финального акта. Как только будет введено достаточно энтропии, Памятник засветится, сигнализируя о возможности [color=#4cabb3][bold]призвать[/bold][/color] Неизвестное. Любой культист может сделать это, взаимодействуя с Памятником.

  Когда Памятник готов к активации, культисты [bold]должны[/bold] активировать его, чтобы вновь получить доступ к запасам и глифам — конец [bold]не может[/bold] быть отложен.

  Будьте готовы защищать Памятник во время Призыва, так как одно прерванное действие может внезапно и без церемоний остановить ритуал.

  Конвертация дополнительных членов экипажа с помощью [color=#4cabb3]Глифа Истины[/color] во время Призыва ускорит процесс, приблизив культ к полной победе.

  ## Глифы
  Глифы можно [color=#4cabb3]написать[/color], взаимодействуя с Памятником. Также можно [color=#4cabb3]стереть[/color] неиспользованный Глиф таким же образом.

  Учтите, что активация Глифа наносит урон всем культистам, участвующим в его активации!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphProjection" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphWarding" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphBlades" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphCessation" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>
  - [bold]Глиф Знания[/bold] позволяет конвертировать некультиста, поставленного на него, в космического культиста! Священники и персонажи с ментальным щитом не могут быть конвертированы этим глифом.
  - [bold]Глиф Проекции[/bold] позволяет культисту временно покинуть тело в виде свободно плавающей и невидимой [color=#4cabb3]Астральной Формы[/color], чтобы шпионить за ничего не подозревающими членами экипажа.
  - [bold]Глиф Охраны[/bold] превращает любой скафандр — жёсткий или мягкий — в специальную [color=#4cabb3]Энтропическую Броню[/color] космического культа.
  - [bold]Глиф Клинков[/bold] случайным образом превращает любой острый предмет в одно из [color=#4cabb3]уникальных оружий[/color] космического культа.
  - [bold]Глиф Прекращения[/bold] превращает переносной очиститель атмосферы в неподвижный [color=#4cabb3]Пустотный Шпиль[/color].
  - [bold]Глиф Истины[/bold] позволяет конвертировать любого некультиста, поставленного на него, в космического культиста, даже если это священник или персонаж с ментальным щитом.
</Document>
