<Document>
  # Космический Культ

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Откровение, не знавшее равных. Конец циклическим, сизифовым страданиям."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Мягкий финальный занавес."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>

  В твой разум врываются иномирные знания! Добро пожаловать в [color=#4cabb3]Космический Культ[/color] — антагониста-преобразователя, стремящегося положить конец всему сущему.

  Используй [color=#4cabb3]:a[/color], чтобы общаться с другими культистами через [color=#4cabb3]Астральный Шёпот[/color].

  ## Цели
  - [color=#4cabb3][bold]Поглотить Энтропию[/bold][/color] — Совместными усилиями поглотите определённое количество Энтропии с экипажа. Чем больше энтропии вы соберёте, тем сильнее можно усилить Монумент!
  - [color=#4cabb3][bold]Усилить Монумент[/bold][/color] — Убедитесь, что Монумент полностью заряжен. Чем сильнее он становится, тем больше силы получает культ.
  - [color=#4cabb3][bold]Призвать Конец[/bold][/color] — Когда Монумент достигнет полной мощности, завершите финальный ритуал, чтобы призвать Неизвестное и уничтожить станцию.

  Прогресс в достижении целей делится на весь культ.

  Члены экипажа должны быть живыми, чтобы ты мог [color=#4cabb3]поглощать с них Энтропию[/color], а их обращение пополнит ряды культа, облегчая сбор. Поэтому зачастую выгоднее держать экипаж [italic]в живых[/italic] — по крайней мере, пока они тебе нужны.

  ## Энтропия
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy3" Caption="Сгустки Энтропии"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy5" Caption=""/>
  </Box>

  Все культисты начинают с двумя способностями, или [color=#4cabb3][bold]Влияниями[/bold][/color], одной из которых является [italic][color=#4cabb3]Поглощение Энтропии[/color][/italic]. Это основа твоей силы — используй её как можно чаще.

  Применение способности к ничего не подозревающему члену экипажа незаметно даёт тебе [color=#4cabb3]Энтропию[/color], а у жертвы начнёт постепенно ухудшаться здоровье.

  Ты можешь носить до 14 Сгустков Энтропии. Подходя к Монументу, ты автоматически передаёшь все сгустки.

  [textlink="Подробнее о Монументе — здесь." link="CosmicCultMonument"]

  [textlink="Подробнее о Влияниях — здесь." link="CosmicCultInfluences"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicVacuousSpire" Caption="Пустотный шпиль"/>
  </Box>

  Если культу удастся зарядить Монумент, он получит возможность создавать [color=#4cabb3]Пустотные Шпили[/color]. Их можно создать, преобразовав Переносной Очиститель через [color=#4cabb3]Глиф[/color].

  Закреплённый Пустотный Шпиль стремительно поглощает окружающую атмосферу! В этом процессе на его поверхности конденсируются [color=#4cabb3]Сгустки Энтропии[/color], служащие мощным источником энтропии на поздней стадии.

  ## Обращение
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption="Глиф Знания"/>
  </Box>

  После постройки Монумента ты можешь начать обращение членов экипажа. Для этого нужно использовать Монумент, чтобы начертать соответствующий [color=#4cabb3]Глиф[/color], а затем активировать его, пока цель стоит на нём. Глифы видны обычным игрокам — будь осторожен!

  Священники и члены экипажа с майндшилдом не могут быть обращены с помощью Глифа Знания. После полного заряда Монумента можно использовать Глиф Истины, чтобы обратить и их.

  Для успешного обращения нужно определённое количество членов экипажа. Проверить нужное количество можно через интерфейс Монумента. [italic]Если культистов недостаточно, обращение провалится и может раскрыть вашу секту.[/italic]

  [textlink="О деобращении читай здесь." link="CosmicCultDeconversion"]

  ## Зловещие Разломы
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicMalignRift" Caption=""/>
  </Box>

  По мере роста влияния культа начнут появляться [color=#4cabb3]Зловещие Разломы[/color]. Эти искажения реальности излучают нестабильную астральную энергию и должны быть найдены как можно скорее!

  Культисты могут скрытно [color=#4cabb3]поглощать[/color] Разломы, взаимодействуя с ними.

  Успешное поглощение навсегда [bold]усиливает[/bold] культиста, удваивая получаемую от экипажа [color=#4cabb3]Энтропию[/color] и повышая силу всех [color=#4cabb3]Влияний[/color]. Такие культисты также перестают нуждаться в кислороде и становятся невосприимчивы к вакууму.

  Зловещие Разломы можно очистить, использовав на них библию.
</Document>
