<Document>

# Лор

Биология
[color=#a88b5e]Физиология[/color]

Тени очень похожи на представителей семейства псовых.
Несмотря на то, что они являются млекопитающими, практически невозможно определить половые различия между полами, если они вообще существуют.
Кажется, что у них у всех одинаковое телосложение и часто одинаковые голоса.

Голова состоит из морды с носом, острых зубов во рту и двух больших ушей на макушке.
В дополнение к двум большим ушам, Тени имеют два меньших уха ниже, что дает им исключительную способность определять, откуда именно исходят звуки.

Глаза Теней обычно очень большие и полностью одноцветные; у них нет различимых зрачков, радужной оболочки или чего-то подобного.
Глаз Тени – это сплошной шар цвета и, пожалуй, самая характерная их черта.

Все наблюдения показывают, что Тени, похоже, не стареют после определенного момента.
Некоторые могут выглядеть старше или моложе других, но процесс старения, похоже, останавливается, когда Тени хронологически достигают 20-летнего возраста.

Необычно, что собранные медицинские данные о Тенях показывают, что у них нет легких, а значит, им не нужно дышать.
Собранные медицинские данные также показывают, что у них большая, более округлая форма в том месте, где должны быть их легкие.

[color=#a88b5e]Психология[/color]

Основные черты личности Тени отражаются в цвете их глаз.
Некоторые распространенные цвета и их значения:

Красный: стремление достичь цели, даже если это означает принести в жертву других.
Зеленый: стремление учиться и ладить с окружающими.
Синий: очень спокойный и собранный или застенчивый.
Существуют и другие цвета, помимо этих, но они не так распространены.
Другие цвета являются просто сочетаниями трех основных цветов.
Вот несколько примеров:

Фиолетовый: целеустремленный, но, вероятно, не причинит вреда, в некоторых случаях застенчивый.
Желтый: очень стремится быть номером один, особенно если это связано со знаниями.
Оранжевый: застенчивый и спокойный, но будет драться, если его спровоцировать.
Белый: очень крепкий, превосходит ожидания в большинстве своих дел, но, как правило, с ним довольно скучно общаться.
Ходят слухи, что существуют и другие цвета.
Тени, которые теряют способность перемещаться между измерениями, имеют [color=#000000]черные глаза[/color], независимо от их основной личности.
Эти Тени с черными глазами составляют наибольшее число из них, живущих в Реальном Пространстве.

История
Тени – это существа, обитающие в так называемом Карманном Измерении, части пространства, которую большинство людей не может точно определить и/или посетить.
Оттуда Тени посещают наши миры, а иногда и большое количество из них вынуждены переселяться в наш мир и жить среди нас.
Что именно вызывает эти массовые миграции, неизвестно, но может быть связано с потерей ими способности перемещаться между измерениями.

[color=#a88b5e]Родной мир[/color]

Хотя ни одна домашняя система или мир не были найдены, некоторые Тени рассказывают о том, что им снится их родной мир, описывая его как пышную и зеленую землю с богатыми ресурсами.

[color=#a88b5e]Расовый/правительственный статус[/color]

В настоящее время правительства Теней не существует, и, учитывая их редкость, они стараются вписаться в уже существующие общества и цивилизации, с разной степенью успеха в прошлом.
Однако в последние годы многие культуры приняли Теней как еще одну галактической константу, позволив им вести жизнь, подобную той, которую ведут представители других видов.

Некоторые системы на раннем этапе взяли и экспериментировали над Тенями, пытаясь использовать их силы в различных технологиях и даже воссоздать их с помощью очень экспериментальных технологий.
Эти тесты провалились и встретили сильное сопротивление со стороны Теней, многие из которых были убиты или стали Черноглазыми в процессе.
После этого эти системы осознали, что Тени являются разумным видом, и глубоко извинились за свои действия.


Культура

[color=#a88b5e]Обычный опыт[/color]

В большинстве случаев жизнь Теней довольно обычна. Тени могут иметь работу, ходить на работу, а затем проводить время с друзьями.
Фактически, в большинстве случаев небольшие способности, которые могут иметь Тени, довольно бесполезны. Конечно, Тени могут приглушить свет поблизости, но в то же время Тени могут просто щелкнуть выключателем света.
Однако иногда может случиться так, что, когда Тени проспали и им нужно быстро добраться до работы, они могут просто телепортироваться на работу.
Некоторые люди могут быть слишком настороженными по отношению к Теням, другие могут быть привлечены к Теням. Многие Тени привыкли не носить одежду, что может привести к некоторым неловким ситуациям, но в целом это такие же ситуации, с которыми сталкивались бы любые другие пушистые виды.

[color=#a88b5e]Язык[/color]

Единственным зарегистрированным разговорным языком Теней является необычная речь под названием "Мар", названная так из-за того, что каждое слово в этом языке - это слово "мар".
Произнося его с разными интонациями, с большей или меньшей акцентацией на различных частях или вытягивая части этого слова, можно создать множество разных "мар", но они не следуют никаким очевидным конвенциям.
Тени могут идеально понимать друг друга, обсуждая сложные темы, используя только это одно слово.
Тени могут слышать язык Мар из любого места и понимать его через Эмпатию, но не знают, кто его говорит, если они не находятся достаточно близко, чтобы увидеть отправителя.
Другие гуманоидные виды неспособны понимать или изучать Мар, поскольку они не могут акцентировать свою речь таким же образом или слышать некоторые тихие, эмпатические тона, которые они используют.
Тени склонны изучать один или несколько языков существ Реального Пространства.
Способность в таких изученных языках полностью зависит от каждого отдельного Тени, где некоторые имеют лишь очень ограниченные способности, а другие свободно говорят на нескольких языках.

[color=#a88b5e]Нормы именования[/color]

Тени склонны называть себя одним словом, начиная от состояний бытия, таких как Одинокий и Собранный, до слов, описывающих их воспоминания, связанные с их предполагаемой родиной, такие как Мечтатель.
Системы именования людей обычно не одобряются, поскольку они не отражают Теней, что приводит к реакциям, ranging anywhere from an actual frown to being entirely ignored.
Тени, следующие системе именования другого вида, часто являются Черноглазыми, не вписывающимися в другие Тени.
Имена имеют большое значение для Теней, поскольку они часто тесно связаны с описанием того, кем они являются.
После жизненных событий Тени часто меняют имена, чтобы отразить нового человека, которым они стали.

[color=#a88b5e]Слухи и предположения[/color]

Тени - это существа из другого измерения, способные совершать подвиги, которые другие могут описать только как "магию", без научного объяснения.
Считается, что Тени на самом деле имеют целую нацию в своем измерении, и те, кто приходят в Реальное Пространство, просто отказываются об этом говорить.
Иногда Тени упоминают "Хаб", что служит доказательством этой теории.

Некоторые считают, что Тени являются результатом экспериментов, хотя их взятие и экспериментирование с ними является большим доказательством, отрицающим эту теорию.

Некоторые считают, что Тени являются результатом экспедиционной команды, пропавшей без вести сотни лет назад, даже несмотря на то, что первые наблюдения за Тенями были задолго до этого.
Очевидно, этот экспедиционный корабль совершил путешествие во времени.

OOC Заметки
Дополнительная информация, должна быть прочитана, если играете за Теней, если не то вы должны попытаться узнать это в игре.

[color=#a88b5e]История[/color]

Тени раньше жили на очень пышном лесном мире, используя примитивные технологии для работы с металлом, создания инструментов и строительства каменных сооружений.
Согласно снам, Тени того времени имели кованные инструменты и лезвия, но не имели электричества, предположительно ставя их на средневековый уровень технологии.

Внезапно все живое и органическое внезапно оказались в альтернативном измерении, вытянутое прямо из своего предыдущего дома.
Разрыв Теней из их домов произошел в трех общих "волновых колебаниях".

Теперь застряв в этом альтернативном измерении, Тени были вынуждены адаптироваться к своему новому дому.
Они обнаружили, что это измерение было гораздо более враждебным, чем их собственное.
Здесь было меньше ресурсов, и планета была более подвержена стихийным бедствиям.

Тени быстро поняли, что им нужно объединиться, чтобы выжить.
Они сформировали небольшие общины, которые помогали друг другу добывать пищу и воду.
Они также начали изучать новые технологии, чтобы защитить себя от опасностей этого нового мира.

В течение многих лет Тени продолжали адаптироваться к своему новому дому.
Они стали более технологически продвинутыми и создали более сложные общества.
Они также начали исследовать другие измерения, надеясь найти способ вернуться домой.

Однако их поиски были безуспешны.
Тени поняли, что им придется смириться с жизнью в этом новом мире.
Они решили создать новый дом для себя, и они начали строить новую цивилизацию

[color=#a88b5e]Биология[/color]

Если личность Тени меняется резко, их цвет глаз изменится как эффект, отражая их новую личность.
Тени, будучи бессмертными сущностями, могут выглядеть старше или моложе, но это лишь визуальное представление того, как они себя чувствуют по поводу своего возраста.
22 года после рождения Тени перестают стареть, и во всей их истории не было зафиксировано ни одного случая их смерти от старости.

[color=#a88b5e]Энергия Теней[/color]

Тени имеют странное образование в себе, их "Ядро".
Этот орган является источником и местом хранения их силы.
Без него они не смогли бы использовать свои способности.
Ядро очень чувствительно к физическим травмам, но очень устойчиво к электрическим или магическим повреждениям.
Ядро может быть необратимо разрушено от перегрузки, использования слишком большой мощности слишком быстро, что и происходит с Черноглазыми.
Ядро не может быть заменено, использование нового потребует нового тела, и попытка использовать ядро другого Тени приведет к смерти.

Способность Теней погрузиться в глубокий сон - это способ перезарядить свою энергию значительно быстрее, чем в режиме ожидания.
Однако в этом глубоком сне трудно проснуться, и его нельзя разбудить ничем иным, кроме самого себя.

Тени могут точно знать, сколько энергии у них есть, и чувствуют себя по-разному в зависимости от того, сколько у них есть.
Они также могут эмпатически ощущать энергию других поблизости и могут оценивать, сколько у них энергии, основываясь на их чувствах.

[color=#a88b5e]Способности Теней[/color]

Тени обладают несколькими способностями.
Они могут телепортироваться, что требует небольшого количества энергии, но они могут это сделать быстро.
Они могут телепортироваться в и из Темного, что требует гораздо больше энергии, чем телепортация.
Они могут мгновенно погрузиться в глубокий сон в любое время.

[color=#a88b5e]Ритуал[/color]

Когда Тени достигают совершеннолетия, они проходят "Ритуал".
Во время этого Ритуала они намеренно перегружают свои энергетические резервы, заставляя свою емкость расширяться rapidly чтобы получить достаточно энергии для перемещения между измерениями.
Большинство Теней проходят Ритуал и это конец, но некоторые Тени погибают или становятся Черноглазыми во время ритуала.

Важная терминология

[color=#a88b5e]Тени:[/color]

Название, данное вашей расе.
Хотя ваша раса не имеет названия для себя, так называют вас большинство Галактики, поэтому так и вы называете себя.

[color=#a88b5e]Темнота:[/color]

Другое измерение, откуда вы родом.
Есть теории, что Темнота и Голубое пространство связаны, но вы не знаете деталей об этом.
Темнота - это измерение, где действуют странные правила.
Для посторонних, которые каким-то образом попадают в него, все, что они себе представляют, что там находится, они видят там, если не слишком сложно.
Если посторонний приходит с Тенью, они могут видеть то, что видит Теня, будь то что угодно, что они представляют, или отражение станции.

[color=#a88b5e]Черноглазые:[/color]

Тень, которая прошла и провалила Ритуал, или потеряла свою способность другими способами.
У Черноглазых полностью черные глаза, независимо от их фактической личности.
Они выбирают новое имя, которое следует схеме именования любимой расы.
Их часто игнорируют или оставляют в покое больше другими Тенями.
[color=#a88b5e]Примечание:[/color] Корреляция Черноглазых с черными глазами выполняется полностью через ролевую игру, игра не будет обрабатывать это за вас.

[color=#a88b5e]Мар:[/color]

Слово, используемое для устного общения чувств, эмоций, желаний, надежд, идей и всего, помимо вашей Эмпатии.
</Document>
