<Document>
# Alert Levels
The following alert levels are the publicly defined levels on this station and what they entail.
Below are the listed pop-ups for each alert and the color associated with them.

<ColorBox>
  <Box>
    В целях повышения уровня оповещения: Относитесь к более высоким оповещениям так, как будто они все еще находятся на предыдущем уровне. (Желтый код - это синий код, если ранее он было синим.) Кроме того, относитесь к Дельта-, Гамма-, Эпсилон- и фиолетовому кодам как к красному коду.
  </Box>
</ColorBox>

There are individual entries for each alert level and what they entail for station personnel.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#388c34">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Зеленый код[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Внимание! Код на станции теперь зеленый! Теперь вы можете безопасно возвращаться на свое рабочее место!
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

The [color=#388c34]Green Alert[/color] will always appear at the start of shift and is the default station alert level.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#1b67a5">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Синий код[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
     Внимание! Код на станции теперь синий! Подтверждена угроза для станции. Службе безопасности следует проводить выборочные проверки. Членам экипажа рекомендуется проявлять бдительность и сообщать службе безопасности о подозрительных действиях.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

The [color=#1b67a5]Blue Alert[/color] will appear when a threat or significant amount of crimes have been reported. This often stays around for a while.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#c8a404">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Желтый код[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Внимание! Код на станции теперь желтый! На станции существует структурная или атмосферная угроза. Инженерному персоналу рекомендуется немедленно отреагировать и принять меры безопасности. Членам экипажа рекомендуется держаться подальше от места возникновения угрозы и при необходимости оставаться на своих рабочих местах.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

The [color=#c8a404]Yellow Alert[/color] will appear for massive damage to the station or gas leaks.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#ba292c">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Красный код[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Внимание! Код на станции повышен до красного! Существует непосредственная угроза для станции. Служба безопасности должна быть готова к применению летальной силы в случае необходимости. Членам экипажа следует найти безопасное укрытие, и им рекомендуется следовать всем действующим инструкциям.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

The [color=#ba292c]Red Alert[/color] will appear for major hostile activities and/or threats to the station.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#8b0000">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Дельта код[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Внимание! Код на станции повышен до дельта! В настоящее время станция находится под угрозой неминуемого разрушения. Членам экипажа рекомендуется прислушиваться к руководителям персонала для получения дополнительной информации.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

The [color=#8b0000]Delta Alert[/color] will appear in situations where the station is actively about to self-destruct or be destroyed by other means.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#9400d3">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Эпсилон код[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Внимание! Код на станции теперь "эпсилон"! Центральное командование объявило о повышении уровня безопасности на станции до кода "Эпсилон". Считайте, что все контракты расторгнуты.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

The [color=#9400d3]Epsilon Alert[/color] is only set when Central Command intervenes on the station for whatever reason.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#db7093">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Гамма код[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Внимание! Код на станции повышен до гамма! Центральное командование объявило о повышении уровня безопасности на станции. Сотрудники службы безопасности должны всегда иметь при себе оружие, а все гражданские лица должны немедленно обратиться к ближайшему руководителю для транспортировки в безопасное место.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

The [color=#db7093]Gamma Alert[/color] is rare and often only used in extreme cases.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#cc74fc">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Фиолетовый код[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Внимание! Код на станции повышен до фиолетового! На станции существует вирусная угроза. Медицинскому персоналу рекомендуется изолировать членов экипажа при любых симптомах. Членам экипажа рекомендуется держаться подальше от других и соблюдать меры безопасности для предотвращения дальнейшего распространения.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

The [color=#cc74fc]Violet Alert[/color] is set for viral outbreaks when a zombie infection or other disease occurs.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#ffffff">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#000000][head=1]Белый код[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box>
      Внимание! Код станции установлен на белый! На станции опасно высокий уровень мерцания, есть несколько активных псионических угроз или другая серьезная научная проблема. Отключите все датчики мерцания. Найдите псионическую изоляцию. Экстрасенсы должны сообщать о случаях умопомрачения.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

The [bold][color=#ffffff]White Alert[/color][/bold] is set for high levels of glimmer or Epistemics emergencies.

These alerts can be found in entries listed below:
- [textlink="Green Alert" link="GreenAlert SOP"]
- [textlink="Blue Alert" link="BlueAlert SOP"]
- [textlink="Yellow Alert" link="YellowAlert SOP"]
- [textlink="Red Alert" link="RedAlert SOP"]
- [textlink="Delta Alert" link="DeltaAlert SOP"]
- [textlink="Epsilon Alert" link="EpsilonAlert SOP"]
- [textlink="Gamma Alert" link="GammaAlert SOP"]
- [textlink="Violet Alert" link="VioletAlert SOP"]
- [textlink="White Alert" link="WhiteAlert SOP"]

</Document>
