<Document>
  # Station Alert - Blue

  <Box>
    [italic]Вызывается: Любым пользователем, имеющим доступ командного уровня к рабочей консоли связи.[/italic]
  </Box>

  [bold]Условия:[/bold]

  Существует подозрение на наличие угрозы на борту станции или в близлежащем месте в космосе. Сюда относятся любые признаки враждебной активности, которые не причинили никакого ущерба станции или экипажу, но, тем не менее, кажутся присутствующими.

  [italics]Незначительные угрозы, такие как воры, драки в барах и ненасильственные протесты, не являются достаточно вероятными угрозами, чтобы повышать код до синего.

  [bold]ИЛИ[/bold]

  Подтверждено, что угрозы с красным кодом были должным образом обработаны или устранены сами по себе. Рекомендуется, чтобы после более чем 10 минут действия красного кода без каких-либо враждебных действий был вызван Синий код.
  [bold]Служба безопасности:[/bold]

  Оружие не обязательно должно находиться в кобуре. Однако сотрудникам службы безопасности рекомендуется соблюдать правила безопасности, чтобы предотвратить несчастные случаи и быть полностью осведомленными о порядке применения оружия;

  Произвольный досмотр полностью разрешен. Сотрудники службы безопасности могут задержать любого сотрудника, отказывающегося от проведения произвольного досмотра с целью проведения указанного досмотра;

  [bold]Безопасные зоны:[/bold]

  EВиртуальное хранилище, Технологическое хранилище, Гравитационный генератор, Инженерное защищенное хранилище, загрузка ИИ, Хранилище, шлюз, любое другое место, требующее доступа на командном уровне, которое используется нерегулярно.

  Рекомендуется, чтобы все защищенные участки были закреплены болтами, за исключением случаев, когда в их использовании есть необходимость;

  Экспедиции через шлюзы не рекомендуются, за исключением случаев, когда это спасательные группы.

  [bold]Общий состав экипажа:[/bold]

  Всему персоналу настоятельно рекомендуется максимально использовать датчики в своих костюмах;

  Персонал должен сообщать о любых подозрительных действиях ближайшему сотруднику службы безопасности или, при необходимости, пользоваться своими КПК или гарнитурами;

  Персоналу настоятельно рекомендуется проявлять осторожность, даже если угроза только предполагается. Соблюдение простых правил техники безопасности (например, отказ от проведения технического обслуживания в одиночку) может предотвратить ненужные несчастные случаи;

  Посетителям станции (всем, у кого есть доступ на гражданском уровне) рекомендуется оставаться в общественных местах в целях их безопасности.

</Document>
