<Document>
    # Station Alert - Green

    <Box>
        [italic]Вызывается: Любым пользователем, имеющим доступ командного уровня к рабочей консоли связи.[/italic]
    </Box>

    [bold]Условия:[/bold]

    Стандартный код в начале смены. Не меняйте его, пока не появится подозрение/подтверждение угрозы;

    [bold]ИЛИ[/bold]

    Все подтвержденные/предполагаемые угрозы станции и/или экипажу были устранены или просто исчезли сами по себе. Рекомендуется, чтобы после более чем 15 минут действия синего кода без каких-либо враждебных действий был объявлен Зеленый код;

    [bold]Служба безопаности:[/bold]

    Все оружие должно быть убрано в кобуру или храниться в карманах/отделениях для хранения костюма, за исключением случаев крайней необходимости;

    Произвольные обыски запрещены без специального разрешения начальника службы безопасности или капитана. Однако обыски по-прежнему разрешены, если есть обоснованные подозрения в совершении преступления.

    [bold]Безопасные зоны:[/bold]

    Хранилище EVA, техническое хранилище, Гравитационный генератор, Инженерное защищенное хранилище, загрузка ИИ, хранилище, шлюз, любое другое хранилище, требующее доступа на командном уровне, которое используется нерегулярно.

    Защищенные зоны, такие как EVA, следует оставлять незапертыми и готовыми к использованию по назначению.

    Ниже приведены исключения;

    Хранилище нельзя открывать, если только не требуется ремонт, золото требуется для исследований и разработок (на случай, если добыча не принесет результатов) или если необходимо спрятать в сейф важный предмет.

    Для проведения обыска у человека или в отделе должен быть ордер, подписанный и заверенный печатью главы службы безопасности.

    [bold]Общий состав экипажа:[/bold]

    Несмотря на то, что это не требуется, экипажу рекомендуется активировать и максимально использовать датчики своих костюмов из-за возможности несчастных случаев на производстве;

    Экипажу разрешен свободный проход по станции, за исключением охраняемых зон.

</Document>
