<Document>
  # Station Alert - Red

  <Box>
    [italic]Вызывается: Любым пользователем, имеющим доступ командного уровня к рабочей консоли связи.[/italic]
  </Box>

  [bold]Условия:[/bold]

  На борту станции или поблизости в космосе имеется подтвержденная враждебная угроза. Эта угроза должна представлять очевидную опасность для станции и/или экипажа в целом.

  [bold]Служба безопаности:[/bold]

  Сотрудники службы безопасности должны ознакомиться с Инструкцией по технике безопасности, касающейся вооружения, оружейных складов и процедур безопасности;

  Выборочные обыски полностью разрешены и рекомендуются. Сотрудники службы безопасности могут задержать любого сотрудника, отказывающегося от выборочного досмотра, для проведения указанного досмотра;

  Сотрудники службы безопасности должны в полной мере сотрудничать с любым Центральным командным составом (например, с Отрядами Быстрого Реагирования), чтобы устранить угрозу для станции.

  [bold]Безопасные зоны:[/bold]

  Хранилище EVA, техническое хранилище, Гравитационный генератор, Инженерное безопасное хранилище, загрузка искусственного интеллекта, Хранилище, где еще требуется доступ на командном уровне, который используется нерегулярно.

  Нет никаких ограничений на запирание охраняемых зон. Охраняемые зоны могут быть оставлены запертыми или не запертыми на усмотрение командного состава;

  [bold]Общий состав экипажа:[/bold]

  Весь персонал обязан максимально использовать свои датчики в скафандрах;

  За исключением случаев, когда этого требует работа, персоналу запрещается входить в туннели технического обслуживания. Персонал, нарушивший этот приказ, может быть привлечен к ответственности за незаконное проникновение;

  Посетители станции (все, у кого есть доступ гражданского уровня) должны оставаться в баре, библиотеке или общежитиях на время действия "Красного кода";

  Персонал должен следовать инструкциям сотрудников службы безопасности, если они не противоречат космическому законодательству и не наносят ущерба общему благополучию станции и ее экипажа. Невыполнение этого требования может привести к их аресту за создание опасности на рабочем месте.

  Члены экипажа, занятые техническим обслуживанием, без надлежащей причины или разрешения могут быть задержаны за незаконное проникновение на территорию.

</Document>
