<Document>
# Процедуры обысков
Это перечень процедур, которым следует следовать при проведении досмотров персонала станции и/или в отделах.

1. При [color=#388c34]Зеленом Коде[/color] для проведения досмотра требуются достаточные основания и/или разрешение Капитана и/или Начальника службы безопасности.
<Box>Под достаточными основаниями понимаются любые обстоятельства, вызывающие разумное подозрение, что было совершено преступление (например, прямое обвинение от члена экипажа, непосредственное наблюдение преступления, отпечатки на месте преступления, нахождение в закрытой зоне с особо ценными предметами и т. п.).</Box>
<Box>Санкция — это просто разрешение от соответствующего лица; достаточно устно или по радио.</Box>

2. При [color=#388c34]Зелёном Коде[/color] досмотр следует проводить без наручников; досматриваемый должен добровольно передать запрошенные предметы.

3. Отказывающихся можно заковать в наручники для проведения досмотра.

4. Можно потребовать передать любые иные предметы, находящиеся у досматриваемого, включая, но не ограничиваясь: рюкзаки, пояса, куртки, гарнитуры и ПДА.

5. При [color=#1b67a5]Синем Коде[/color] и выше досмотр может проводиться без достаточных оснований.
<Box>Это может включать заковывание досматриваемого в наручники, принудительное изъятие сумок и опустошение карманов.</Box>

6. Отказ от законного досмотра (при синем коде или выше) считается сопротивлением аресту.

7. Сотрудники СБ могут проводить хирургическое вмешательство для поиска нелегальных имплантов только если досматриваемый — подтверждённый EoC (враг корпорации) или подтверждено, что он украл предмет, который больше не удаётся обнаружить.
<Box>Кроме того, при наличии обоснованного подозрения на наличие нелегальных имплантов Капитан и/или Начальник службы безопасности могут выдать ордер на их поиск, если сочтут это необходимым.</Box>

8. Рекомендуется, но необязательно: после досмотра установить статус безопасности как "ОСВОБОЖДЁН" и добавить пометку, что досмотр проведён и ничего не найдено.
<Box>Это помогает не тратить время на повторные досмотры одного и того же человека и упрощает понимание, кого ещё не досматривали.</Box>

</Document>