<Document>
# Псионика
[color=#a4885c]Псионика[/color] - это ментальные способности, которые взаимодействуют с [color=#a4885c]ноосферой[/color]. Люди имеют ограниченный доступ ко всему потенциалу ноосферы, что позволяет некоторым находить способы управлять ею.
Способности возникают из-за искажения ноосферного отпечатка в определенную форму, немного похожую на замок и ключ. Это означает, что люди могут обладать только одной способностью одновременно.
Отпечаток, созданный для метапсихологии, не будет работать для невидимости, и наоборот.

<GuideEntityEmbed Entity="MobIfritFamiliar" />
Многие другие существа гораздо лучше настроены на это, чем люди, что позволяет им получать доступ к более мощной псионике, такой как [color=#a4885c] кинезы[/color].

## Телепатия
Все псионические сущности имеют общий канал телепатической связи. Это анонимно, так что вы никогда не знаете, с кем разговариваете. По статистике, это, вероятно, не человек.

## Сияние
[color=#a4885c]Сияние[/color] - более разговорный термин для обозначения [color=#a4885c] атмосферного давления[/color], измеряемого в [color=#a4885c] миллиграммах на квадратный дюйм (mΨ)[/color]. Ноосферу можно считать аналогом атмосферы. В локализованной области все выровняется до определенного давления, которое зависит от общей энергии в системе.
Обратите внимание, что, в отличие от атмосфер, области ноосферного давления действуют не за счет физической близости, а за счет ментальной. Это означает, что области с переплетенными судьбами будут испытывать одно и то же скрытое сияние независимо от физического разделения.

<GuideEntityEmbed Entity="SophicScribe" />
Следы [color=#a4885c]sophic scribe[/color] мерцают.

## Овладение псионикой
<GuideEntityEmbed Entity="Oracle" />

Псионику можно приобрести несколькими способами. Оракул иногда выдает странную жидкость под названием [color=#a4885c] масло лотофагов [/color], которое при высоком уровне сияния гарантированно дает псионические эффекты.

Случайные разряды могут наделить вас псионическими способностями, поскольку припадок придает вашему ноосферному отпечатку нужную форму.

[color=#a4885c]Космические препараты[/color] - более простая в приобретении, но гораздо более слабая альтернатива маслу лотофаги.

## Псионическая изоляция
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadTinfoil"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetInsulated"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PillCryptobiolin" />
</Box>
[color=#a4885c] Изолирующая одежда[/color] и [color=#a4885c] криптобиолин[/color] сделают вас невосприимчивым к псионике, но не позволят использовать все, что у вас есть.

<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadCage" />
У службы безопасности есть более надежный вариант утепляющей одежды.

## Управление чрезвычайными ситуациями с проблесками
<GuideEntityEmbed Entity="GlimmerProber"/>
Датчики следует выключать до того, как сияние превысит 500 мΨ.

<GuideEntityEmbed Entity="GlimmerDrain"/>
Дренажные системы Glimmer довольно эффективны при осушении сияния, извлекая его так быстро, как только может поместить испытатель.

<GuideEntityEmbed Entity="AltarNanotrasen" />
Принесение в жертву псиоников мгновенно уменьшит сияние на приличную величину.

<GuideEntityEmbed Entity="PillMindbreakerToxin" />
Усвоение 20u или более [color=#a4885c] разрушителя разума[/color] удалит псионику из человека, что означает, что они больше не будут генерировать сияние.

<GuideEntityEmbed Entity="ShellSoulbreaker" />
[color=#a4885c]Снаряды Soulbreaker[/color] удаляют псионику у псиоников, в которых они попадают.

<GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" />
[color=#a4885c] Эктоплазма[/color], смешанная в мензурке с равными частями воды, золы, крови и плазмы, при достаточном нагревании даст нормальный кристалл. [color=#fcdf03]Используйте для этого горячую плиту.[/color]

</Document>
