<Document>
  # Корпоративный Закон
  NanoTrasen требует, чтобы все станции под их корпорацией соблюдали Корпоративный Закон. Корпоративный Закон используется для регулирования персонала станции,
  авторизованных посетителей и может применяться против враждебных агентов.

  Все статьи закона были проверены и одобрены государствами и нанимателями, с которыми корпорация NanoTrasen сотрудничает в сфере найма персонала, 
  соответственно Корпоративный Закон в должной мере соблюдает гражданские права персонала NT и защищает их честь и достоинство. 
  Таким образом, никто из присутствующих на территории NT не имеет права апеллировать к законам своей страны в случае возникновения спорной ситуации по поводу соблюдения законов корпорации.
  
  Обычно эти законы не распространяются на иностранных захватчиков, таких как враги станции (ядерные оперативники, ниндзя, волшебник),
  скомпрометированный персонал (генокрады, зомби) и роботов, связанных законом (киборги, ИИ станции).
  - Однако это [bold]не является оправданием для злоупотребления киборгами и ИИ станции[/bold].



  ## Преступления и наказания
  Корпоративный Закон охватывает несколько разных видов преступлений, особенно с модификаторами для таких преступлений, если существуют обстоятельства,
  которые могут привести к увеличению, уменьшению или полному снятию/удалению преступлений из личного дела.
  Таблица преступлений, категории преступлений и модификаторы приведены ниже:
  - [textlink="Таблица преступлений" link="SpaceLawCrimeChart"]
  - [textlink="Категории преступлений" link="SpaceLawCategories"]
  - [textlink="Модификаторы преступлений" link="SpaceLawModifiers"]

  ## Судебные постановления
  Судебные постановления — это поправки к Космическому Закону, разъяснённые вне рамок Дополнений Космического Закона NanoTrasen. Они считаются
  продолжением Космического Закона и [bold]должны также соблюдаться[/bold].
  - [italic]Судебные постановления считаются дополнительными законами, которые также подлежат исполнению. Несоблюдение их приравнивается к нарушению
  Космического Закона и будет наказано соответственно.[/italic]
  - [textlink="Судебные постановления" link="SpaceLaw CourtRulings"]
  - [textlink="Основные Права Разумных Существ" link="SpaceLaw Sentient Rights"]

  ## Суды и судебные процедуры
  Суды проводятся при решении вопроса о постоянном заключении заключённого или при просьбе заключённого об освобождении из постоянного заключения. Суды
  могут проводиться и по другим делам, но суды, не относящиеся к Космическому Закону, не обязаны следовать процедурам, определённым в Космическом Законе. Всё,
  что касается судов по Космическому Закону, можно найти в разделе ниже:
  - [textlink="Суды и судебные процедуры" link="SpaceLaw Trials"]

  ## Процедуры
  В Космическом Законе описано несколько процедур, которые следует соблюдать. Среди них — как работает вынесение приговора, как обращаться с заключёнными,
  а также как проводятся имплантация и обыски. Подробнее можно узнать здесь:
  - [textlink="Процедуры" link="SpaceLaw Procedures"]

  ## Ограниченные предметы — Контрабанда
  Существует несколько категорий ограниченных предметов, также известных как контрабанда. Рекомендуется время от времени проверять эту информацию, чтобы быть
  в курсе последних обновлений по контрабанде и ограниченным предметам.
  Некоторые предметы ограничены по отделу, другие — по уровню доступа, например, только для службы безопасности,
  только для командования и только для Центрального командования. Подробнее можно узнать здесь:
  - [textlink="Ограниченные предметы" link="SpaceLaw Contraband"]

  ## Поправки и исключения
  Корпоративный Закон может быть изменён или отменён при определённых обстоятельствах:
    - Аварийные ситуации: сотрудники командования/должностные лица могут вводить временные меры для восстановления порядка.
    - Перекрытия Центрального командования: директивы Центрального командования имеют приоритет над Космическим Законом там, где это применимо.
    - Исполнительное усмотрение: капитан и главы отделов имеют ограниченные полномочия для интерпретации и применения законов в зависимости от контекста.

</Document>
