<Document>
# Регламент врача/интерна
Это перечень процедур, полномочий и обязанностей [color=#42636d][bold]Старшего врача[/bold][/color], [color=#42636d][bold]Врача[/bold][/color] и [color=#42636d][bold]Медицинского интерна[/bold][/color] на этой станции.

1. Хотя это не обязательно, рекомендуется, чтобы врачи носили стерильные маски и латексные/нитриловые перчатки при работе с пациентами.
<Box>Это требование становится обязательным при вирусных вспышках [bold]и[/bold] при проведении [bold][italic]Операций[/italic][/bold].</Box>

2. Медицинские интерны должны сосредоточиться на помощи врачам и парамедикам во всём необходимом, а также на уходе за пациентами, которым требуется лёгкая помощь.
<Box>При необходимости они могут заменять обычного врача.</Box>

3. Парамедики должны выполнять обязанности обычных врачей, если на смене нет врачей/интернов.

4. Врачи должны обеспечить наличие хотя бы одного (1) дефибриллятора в осмотровой (или где расположен основной пост лечения).

5. Врачи обязаны поддерживать весь медотсек в надлежащем санитарном состоянии. Это включает, помимо прочего, уборку органических остатков, жидкостей и/или тел.
<Box>Для крупных проливов следует вызывать службу уборки.</Box>

6. Врачи должны помещать все тела в мешки для трупов и/или холодильные камеры, чтобы сохранить их состояние, если немедленное вмешательство невозможно.
<Box>При сильной загрузке морг можно использовать для хранения, но следует проверить на наличие [bold][italic]душ[/italic][/bold], чтобы убедиться, что тела можно оживить.</Box>

7. Врачи должны работать вместе с генетиками и химиками, чтобы отдел клонирования был обеспечен биомассой, Osseous Reagent и Sanguine Reagent.
<Box>Кроме того, врачи должны удостовериться, что в морге не остаются тела, пригодные к клонированию.</Box>

8. Врачи обязаны удостовериться, что все клонированные сотрудники корректно переведены в новые тела.
<Box>Кроме того, врачи должны убедиться, что клонированные сотрудники полностью вылечены, а любые повреждения и отсутствующие органы восстановлены перед выпиской.</Box>

9. Врачам не разрешается покидать медотсек ради развлечений, если есть оставшиеся без внимания пациенты, нуждающиеся в лечении.

10. Врачи должны стабилизировать пациентов перед доставкой в операционную. При наличии внутреннего кровотечения пациента следует незамедлительно доставить в операционную.

11. Врачи не обязаны лечить пациентов, которые активно и намеренно причиняют себе вред. Если лечение всё же оказывается, направьте пациента к психологу станции.

</Document>