<Document>
# Вирусология
Это руководство по болезням и способам борьбы с ними.

## Заражение
Заражения возникают из-за определённых источников, чаще всего это чумная мышь.

<GuideEntityEmbed Entity="MobMousePlague" Caption="чумная мышь"/>

Если вас укусит чумная мышь, существует высокая вероятность заражения. Болезнь выбирается случайно и может быть какой угодно, но, как правило, она будет протекать в легкой форме. Также инфекция может передаться, если кто-то покашляет рядом с вами, а на вас не будет средств защиты.

Инфекции также могут поражать обезьян и других мышей. Однако на самих мышей болезни никак не влияют, поэтому они служат переносчиками. При этом у обычных, не чумных мышей, шанс заразить при укусе значительно ниже.

## Жизненный цикл болезни
После заражения болезнь начинает прогрессировать внутри вас. На этом этапе единственные способы узнать о наличии инфекции — это использовать анализатор здоровья или взять мазок. Кроме того, вы постепенно вырабатываете иммунитет к генотипу этой болезни, как будто бы вам вкололи вакцину. Поэтому повторно заразиться одной и той же болезнью невозможно.

Симптомы начнут проявляться, как только уровень прогресса инфекции преодолеет определённый порог. Чем больше прогресса, тем сильнее выражены симптомы. В конечном итоге болезнь достигнет пика своей силы, и её развитие остановится.

В это же время начнет расти уровень прогресса иммунитета, если только болезнь его не подавляет. Прогресс иммунитета замедляет развитие инфекции и, в конечном итоге, обращает его вспять. В случае с большинством болезней это приведет к тому, что со временем вы излечитесь самостоятельно.

Симптомы болезней могут быть самыми разными. Большинство заболеваний имеют явные признаки, по которым сразу можно понять, что вы больны, но в редких случаях они будут скрытно наносить урон. Некоторые болезни способны подавлять ваш иммунитет и в таком случае они не пройдут сами по себе

Как только прогресс инфекции достигает 0, болезнь полностью проходит.

## Лечение
Существует несколько способов лечения болезней.

Первый и самый важный способ — это, конечно же, просто не дать себя заразить:
- Избегайте мышей, особенно если они пытаются вас укусить.
- Держитесь подальше от кашляющих людей.
- Носите стерильные маски и другие средства защиты. Для полной безопасности используйте костюм биозащиты — их можно заказать в отделе снабжения.
- Используйте медицинский визор, чтобы увидеть, кто из окружающих заражён.
- Вакцинация. Если вирусологу удалось заполучить образец болезни, он может создать вакцину, которая даст вам иммунитет к данному генотипу болезни.

Если профилактика не помогла, вам придётся лечить саму болезнь — на этом этапе даже вакцины будут бессильны. Это можно сделать несколькими способами:
- Иммурин — это химикат, усиливающий эффективность вашего иммунитета. Благодаря нему, вы излечитесь от болезни гораздо быстрее.
- Специализированные препараты против определенных типов болезней, такие как девирейт и космоцилин.
- Кроме того, посетите вирусолога, чтобы он взял у вас мазок. Так он сможет проанализировать болезнь и изготовить вакцины для остального экипажа.

## Особенности болезней и мутации
Болезни мутируют при каждой передаче новому носителю. Мутировать может практически любая характеристика болезни, даже сам темп мутации, но только не её тип. Бактерии никогда не мутируют в вирусы.

Основными характеристиками болезни являются её генотип и её симптомы.

Генотип определяет невосприимчивость к данной болезни. Если генотип болезни мутирует, то полученный штамм сможет заразить даже тех людей, которые уже переболели его исходной формой.

Симптомы болезни говорят сами за себя. Это то, что болезнь делает с организмом: например, кашель, нанесение урона, подавление иммунитета, рвота или даже положительные эффекты, такие как увеличение скорости движения.

Болезни могут мутировать, если выпить нестабильный мутаген.

# Вирусолог
Как быть вирусологом? Это руководство ответит на этот вопрос.

## Работа
Ваша работа как вирусолога заключается в эффективном противодействии болезням и одновременном поиске выгоды от их свойств.

Для реализации этих целей в вашем распоряжении имеется широкий арсенал инструментов.

## Ваш набор инструментов
- Ваш вирусологический визор — это специализированное устройство, которое значительно превосходит стандартный медицинский визор в вопросах диагностики болезней.
- Химические реагенты для работы с вирусами. Попросите химиков их вам сварить.
- Костюм биологическиой защиты спасёт вас от инфекций. Чумные мыши не могут заражать через него.
- Стерильные палочки, позволяющие брать мазки образцов болезней у заражённых людей.
- Анализатор здоровья, позволяющий видеть, чем именно заражены люди.
- И, конечно же, ваши вирусологические установки.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudViro" Caption="вирусологический визор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="VirologistPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterBioVirology" Caption="костюм биологической защиты"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Вирусологические установки
Анализатор болезней и вакцинатор необходимы для правильной борьбы с инфекцией. Для работы обоих аппаратов вам понадобится мазок с образцом болезни. Чтобы получить его, возьмите стерильную палочку и используйте её на ком-то заражённом.

<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab" Caption="стерильная палочка"/>

Анализатор болезней — это аппарат, позволяющий узнать специфику заболевания. Он незаменим для принятия решения о том, как бороться с инфекцией.

<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseDiagnoser" Caption="анализатор болезней"/>

У вакцинатора есть два режима: "Вакцина" и "Инъектор".
В режиме вакцины, если вставить в аппарат мазок, он создаст вакцину против конкретного генотипа болезни, обнаруженной в пробе. Вакцины дают людям, которым они введены, иммунитет к данному генотипу.
В режиме инъектора аппарат выдаст медипен, который способен заразить исходной болезнью любого, на ком он будет использован.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Vaccine" Caption="вакцина"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LiveInjector" Caption="инъектор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Vaccinator" Caption="вакцинатор"/>
</Box>

## Экспериментирование
А теперь о том, зачем нужен режим инъектора, помимо целей, не одобряемых Nanotrasen.

Болезни действуют на обезьян, поэтому вы можете заражать их, пытаясь добиться мутации вируса. Со временем это может привести к положительному симптому и получению полезной болезни.
Кроме того, если вам повезет, вы можете получить штамм с идентичным генотипом, который гораздо слабее. Люди, переболевшие слабой формой, приобретут иммунитет к оригинальному заболеванию. Существуют и другие способы применения, которые не будут рассмотрены в данном руководстве.

</Document>
