<Document>

  # Капоэйра

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CapoeiraManual" Caption=""/>
  </Box>

  Капоэйра — это военный танец Синдиката, родом из Бразилии, [textlink="боевое искусство" link="MartialArts"], которое маскирует насилие под красоту.
  Быстрые удары плавно переходят в комбо, каждый следующий быстрее и сильнее предыдущего, подпитываемые неустанным импульсом.

  ## Особые способности

  Использующие капоэйра лучше владеют способностью «Захват», так как успешный захват противника дает им кратковременное ускорение.

  ### Стойка капоэйры

  Во время исполнения гинга вы никогда не перестаете двигаться. Это делает вас очень подвижным в бою.

  С помощью быстрых движений мастера капоэйры превращают скорость в энергию, а их комбо становятся смертельнее по мере увеличения скорости бега.
  Прервите их поток — и их сила исчезнет. Их комбо, питаемые движением, слабеют, когда они оказываются на земле.

  ### Импульс капоэйры

  Благодаря непрерывным и плавным движениям капоэйры каждое успешное комбо восстанавливает выносливость.
  Каждый удачный удар подпитывает их стойкость, позволяя сражаться дольше, быстрее и сильнее без остановки.

  ### Темп капоэйры

  Попал или промахнулся — это просто часть танца! И самое интересное только начинается!

  Промах делает следующий удар острее, сокращая время восстановления и увеличивая урон.

  ## Комбо-атаки

  ### Толчковый удар ногой

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Обезоруживает противника, отталкивает его, а также сбивает с ног, делая его более уязвимым для рукопашных атак без оружия, когда он лежит на земле.
  Работает только на стоящих противниках.

  ### Круговой удар ногой

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Наносит дробящий урон, а также значительно замедляет противника.

  ### Удар-сметание

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Сбивает с ног и наносит дробящий и урон выносливости. Временно немного увеличивает скорость атаки пользователя.
  Не может быть выполнен, если пользователь движется слишком медленно.

  ### Удар с разворота

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Наносит сильный дробящий урон и сбивает противника с ног. Также заставляет пользователя сделать сальто. Работает только на стоящих противников.
  Не может быть выполнен, если пользователь движется слишком медленно.

  ### Удар с подъёмом

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Должен быть нацелен на самого пользователя. Может быть выполнен, находясь на земле. Убирает эффект "сбит с ног" и мгновенно поднимает пользователя на ноги.

</Document>
