<Document>

  # Корпоративное дзюдо

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltCorporateJudo" Caption=""/>
  </Box>

  Корпоративное дзюдо, или просто дзюдо — это [textlink="боевое искусство" link="MartialArts"], сосредоточенное на обездвиживании противника при помощии более сложных, но эффективных приёмов. Чаще всего этот стиль используют офицеры службы безопасности, так как они имеют доступ к поясам в своём отделе.
  Овладейте искусством и проучите любого грейтайда, вставшего у вас на пути. Требуется хорошее понимание намерений.

  ## Особые способности

  Пользователи дзюдо лучше владеют намерением "Вред". Их атаки без оружия будут наносить противнику дополнительный урон.

  ### Презрение к электрошокерам

  Пользователь дзюдо не может использовать электрошокеры. Настоящий мастер полагается на технику, используя рычаги тела и силу, чтобы подавить противника, и не нуждается в электрическом воздействии.

  ## Комбо-атаки

  ### Оглушение

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Замедляет противника и наносит небольшой урон выносливости.

  ### Тыканье в глаза

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Ослепляет противника и размывает его зрение, вне зависимости от защиты глаз, а также наносит небольшой урон ушибом.

  ### Бросок дзюдо

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Может быть выполнен только стоя. Работает только на стоящих противников, нанося урон выносливости и сбивая их с ног.
  Продолжительность нокдауна зависит от их сопротивляемости урону выносливости.

  ### Захват рычагом руки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Работает только на поверженных противников. Наносит урон выносливости, обезоруживает их и удерживает в рычаге руки, пока они не смогут подняться.
  Рычаг руки работает аналогично нокдауну и захвату за горло, а его длительность зависит от их сопротивляемости урону выносливости.

  ### Колесо

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Работает только на противниках, удерживаемых в руках. Перекидывает противника через плечо, нанося огромный урон выносливости, и заставляет пользователя снова подняться на ноги.

</Document>
