<Document>

  # Искусный ближний бой

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CQCManual" Caption=""/>
  </Box>

  Искусный ближний бой — это [textlink="боевое искусство" link="MartialArts"], сосредоточенное на быстром и эффективном устранении цели при помощи простых, но мощных комбо, лишённых экзотических приёмов других боевых искусств.
  Это в первую очередь агрессивный стиль боя, направленный на нанесение урона выносливости, созданный для быстрого подавления противников напором и сокрушительными ударами. Это искусство требует глубокого понимания намерений.

  ## Особые способности

  Пользователи лучше проводят разоружение, так как их толчки будут наносить противнику дополнительный урон выносливости.

  ### Ответный удар

  Благодаря молниеносной реакции, мастер имеет шанс парировать любую входящую атаку в ближнем бою. В этот короткий момент противник остаётся уязвимым, и мастер автоматически наносит ответный удар и оглушает его, если только тот сам не является мастером. Это просчитанная, молниеносная реакция на любую атаку.

  ### Перелом шеи

  Нет спасения от захвата за горло мастером. Одним ударом по голове он ломает жертве шею, мгновенно убивая её. Никакая броня не защитит от этой смертельной точности. Конец приходит быстро и без пощады.

  ### Удар о землю

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Швыряет противника о землю, сбивая с ног и нанося ушибы. Работает только на стоящих противников.

  ### Пинок

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Отбрасывает противника и наносит как ушибы, так и урон выносливости. Если у противника закончилась выносливость, то отправляет его в нокаут.

  ### Удержание

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Фиксирует противника в удерживающей позиции, сбивая с ног и нанося урон выносливости.

  ### Давление

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Наносит урон выносливости и отбирает у противника предмет в активной руке.

  ### Серия ударов

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Наносит много урона выносливости и немного ушибов противнику.

  ### Подсечка

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Может быть выполнена только лёжа. Сбивает противника с ног и автоматически поднимает пользователя, даже если он ползёт вручную.

</Document>
