<Document>

  # Боевые искусства

  Боевые искусства — это боевые стили, которые персонажи могут изучить и использовать в игре, получая особые боевые способности,
  которые обычно выполняются через определённые комбинации действий, но также могут быть пассивными или основанными на действиях.

  Эти способности могут варьироваться от новых защитных приёмов, таких как отражение снарядов, до комбо-атак,
  которые могут быстро вывести противника из строя или нанести значительный урон по сравнению с обычными ударами.

  Способы получения боевых искусств так же разнообразны, как и доступные формы;
  некоторые доступны только определённым антагонистам, другие — только для определённых профессий.

  Можно владеть только одним боевым искусством. Если вы уже знаете одно, вы не сможете выучить
  другое, а некоторые персонажи, например, генокрады, вообще не могут использовать боевые искусства.

  ## Интенты

  Как уже говорилось ранее, большинство боевых искусств основаны на выполнении определённой комбинации действий над противником.
  По сути, в игре есть 4 типа действий (хотя большинство боевых искусств используют только три), которые называются интентами.
  Интенты — это концепция из Space Station 13, где вместо одного боевого режима
  игроки имели 4 режима для выбора типа взаимодействия.
  В Space Station 14 есть только один режим — боевой, но он использует другие кнопки для компенсации этого.
  Сами по себе интенты доступны всем, но мастера боевых искусств могут выполнять с их помощью комбо.

  ### Интент помощи

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHelp" Caption=""/>
  </Box>

  Чтобы выполнить интент помощи, просто нажмите [bold] Левую кнопку мыши [/bold] по кому-то при выключенном [color=Red] Боевого режима [/color].

  Обычно, если ваша цель — гуманоид и ваши руки свободны, вы обнимете его. Если в руках предмет,
  вы будете взаимодействовать с целью этим предметом. Это может быть полезно в бою с такими предметами, как
  "Хватка Мансуса" еретика, но редко используется в комбо боевых искусств, и там, где используется, засчитываются только безоружные действия (объятия).

  ### Интент вреда

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Чтобы выполнить интент вреда, нажмите [bold] Левую кнопку мыши [/bold] при включенном [color=Red] Боевом режиме [/color].

  Обычно вы попытаетесь ударить в точку под курсором — голыми руками или с предметом в руках.
  Если вы держите огнестрельное оружие, выстрелите в указанное место.
  Атака холодным оружием или выстрел не засчитывается как успешное действие для целей комбо.

  ### Интент разоружения

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Чтобы выполнить интент разоружения, нажмите [bold] Правую кнопку мыши [/bold] при включенном [color=Red] Боевом режиме [/color].

  Если вы без оружия, вы попытаетесь толкнуть цель в точку под курсором. Толчок отбрасывает персонажа,
  наносит немного [color=Cyan] урона выносливости [/color] и может выбить предмет из рук противника.
  Если в руках холодное оружие, вы размахнётесь им, атакуя всех на пути и получая небольшой урон выносливости.
  Размахивание оружием не является настоящим «Разоружением» и не засчитывается как успешное действие для комбо.

  ### Интент захвата

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Чтобы выполнить интент захвата, нажмите [bold] Левую кнопку мыши [/bold] по кому-то, удерживая [bold] CTRL [/bold] при включенном [color=Red] Боевом режиме [/color].

  Если у вас свободная рука, вы начнёте хватать цель. Если уже держите её, это усилит захват.
  Шансы вырваться из захвата зависят от веса вашего и противника. Захваты бывают трёх стадий:

  Мягкий захват легко освободить, и он во многом похож на обычное перетаскивание.

  Жёсткий захват относительно сложнее освободить. Мастера боевых искусств мгновенно берут в жёсткий захват, если цель повержена.
  Вы можете бросить кого-то, кого держите в жёстком захвате, так же, как обычный предмет, нанеся немного урона выносливости.

  Удушающий захват занимает обе руки (вы всё ещё можете ударить противника головой), но лишает его голоса и крайне труден для освобождения.
  Вы можете ударить противника об стол, находясь в удушающем захвате, выполнив интент вреда на ближайший стол.

</Document>
