<Document>

  # Ниндзюцу

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskNinja" Caption=""/>
  </Box>

  Ниндзюцу — это [textlink="боевое искусство" link="MartialArts"], досконально разработанное Кланом Паука.
  Космические ниндзя — истинные мастера этой техники, но и маги могут постичь её тайны.
  Помни свои четыре учения. Никогда не передвигайся шумно. Ударяй только тогда, когда тебя не видят. Терпение побеждает, спешка губит. Смерть приходит в тишине.

  ## Особые способности

  ### Скрытая атака

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana" Caption=""/>
  </Box>

  В тени неподвижности удар ниндзя отзовётся силой, умноженной на два. Удваивает урон следующей атаки в ближнем бою.
  Как только нанесён урон, скрытность исчезает, уступая место быстроте, в ожидании нового шанса.
  Активирует "Захват ниндзюцу" и "Умерщвление", отключает "Быстрый удар".

  ### Потеря неожиданности

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookLossOfSurprise" Caption=""/>
  </Box>

  В тишине начала боя ниндзя движется, как шёпот ветра.
  Скорость — его оружие, а момент для удара мимолётен, словно тень в ночи.
  Длится 5 секунд. Отключает "Захват ниндзюцу" и "Умерщвление", но активирует "Быстрый удар".

  ### План побега

  Твоя цель повержена. Пора уйти и спланировать следующую атаку.

  После успешного убийства дух ниндзя обостряется и ускоряется. Его скорость передвижения временно увеличивается,
  позволяя скользить сквозь тень и кровь — незамеченным, неудержимым и уже исчезнувшим, прежде чем будет сделан следующий вдох.

  ## Комбо-атаки

  ### Умерщвление

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Наносит огромный урон в грудь цели, если активна "Скрытая атака". Урон легко блокируется бронёй.
  Работает в рукопашном бою или при атаках Левой Кнопкой Мыши с оружием, наносящим режущий урон.

  ### Захват ниндзюцу

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHelp" Caption=""/>
  </Box>

  Работает только при активной "Скрытой атаке". Значительно замедляет противника и лишает его голоса.
  Эффективнее, если выполняется сзади.

  ### Быстрый удар

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Когда противник повержен, удар оружием ближнего боя с режущим уроном наносится быстрее, чем успевает уловить глаз.
  А без оружия каждый удар будет отнимать у противника выносливость. Работает только при активной "Потере неожиданности".

  ### Кануть в пыль

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Временно сбивает противника с ног, нанося при этом ушибы.

  ### Грязное убийство

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Временно оглушает поверженного противника. Цель не может быть оглушена дольше, чем она находится на земле.

</Document>
