<Document>

  # Стиль спящего карпа

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SleepingCarpScroll" Caption=""/>
  </Box>

  Стиль спящего карпа, или просто спящий карп — это древнее [textlink="боевое искусство" link="MartialArts"], постигаемое через интенсивное обучение и медитацию.
  Оно создано по образцу изящных движений, боевых приёмов и плавности космических карпов. По слухам, древние мастера этого искусства учились в великих школах космических карпов
  и выживали, а некоторые даже подружились с этими агрессивными существами. Это искусство часто используют фанатики и экстремисты, особенно среди Синдиката.

  ## Особые способности

  Пользователи Пути спящего карпа лучше владеют ударами, так как их безоружные атаки наносят противнику дополнительный урон.

  ### Отражение прилива

  Благодаря изяществу этого боевого искусства, практикующие Стиль спящего карпа способны полностью отражать почти все входящие
  снаряды. Будь то баллистические или энергетические снаряды, выстрелы с мгновенным попаданием или бола отражаются без усилий.
  Однако взрывчатка, ножи и шприцы остаются вне их контроля, проскакивая сквозь спокойное течение их защиты.

  ### Родственная рыба

  Последователи стиля спящего карпа двигаются с грацией воды, в идеальной гармонии с космическими карпами.
  Эти существа, чувствуя мирную связь, чаще всего воспринимают их как союзников и не нападают.
  Эта связь распространяется и на других рыбоподобных существ, включая акуломиннов и даже могущественных космических драконов.

  ### Отказ от оружия

  Часть становления мастером спящего карпа — это клятва воздержания от использования огнестрельного оружия. Оно включает в себя обычные пушки
  и огнестрельное оружие, встроенное в снаряжение, такое как мехи. Почему именно так — не совсем ясно, однако считается, что это позволяет
  усилить концентрацию на идеальной плавности и отражении атак. Другие же считают, что это часть стремления мастера
  полностью подражать способу атаки карпа — его [bold] укусу [/bold]. Это не мешает
  практикующим Стиль спящего карпа бросать предметы, бола, плитки пола или даже людей — всё это полезное оружие дальнего боя.

  ## Комбо-атаки

  ### Киль-Хол

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Пинает противника в голову, сбивая с ног и нанося ему как режущий, так и урон по выносливости,
  если только он уже не оглушён. В таком случае противник будет полностью разоружён.

  ### Удар разбивающих волн

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Пинает противника прямо в грудь, отправляя его в полёт и нанося режущий урон. Работает только на стоящих противниках.

  ### Скрежет зубов

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Наносит дополнительный режущий урон и заставляет пользователя закричать, вселяя страх в сердце противника.

</Document>
