<Document>
  # Ограниченное снаряжение — Контрабанда
  Существует несколько уровней ограниченного снаряжения, в основном предназначенного для сотрудников службы безопасности, ОБР и Центрального Командования. Однако некоторые виды снаряжения разрешены для определённых профессий, например, барменов. Ниже приведена классификация.

  ## Некатегоризированное (Нелегальное) снаряжение
  Это снаряжение считается полностью незаконным и разрешается использовать только во время тревог станции при отражении атак внешних захватчиков. После этого оно должно быть передано службе безопасности.
  - [color=#cb0000]\[Нет\][/color] Неавторизованное ПО для КПК, включая аплинки и шпионские программы.
  - [color=#cb0000]\[Нет\][/color] Боеприпасы или взрывчатка, не выданные NanoTrasen.
  - [color=#cb0000]\[Нет\][/color] Бронежилеты или тактические костюмы, не разрешённые для использования членами экипажа.
  - [color=#cb0000]\[Нет\][/color] Средства связи, предназначенные для перехвата, расшифровки или обхода корпоративных каналов.
  - [color=#cb0000]\[Нет\][/color] Террористская атрибутика, включая предметы с явными признаками принадлежности к враждебным организациям.

  ## Категоризированное (Условно легальное) снаряжение
  Это снаряжение считается незаконным при использовании без соответствующих разрешений или лицами, не относящимися к указанным профессиям и/или отделам.
  - [color=#cb0000]\[ERT/Центральное Командование\][/color] Экипировка и одежда, предназначенные исключительно для групп экстренного реагирования (ERT) или Центрального Командования.
  - [color=#cb0000]\[Командование\][/color] Одежда и оборудование уровня командования, включая гарнитуры с зашифрованными каналами или модули доступа.
  - [color=#cb0000]\[Безопасность\][/color] Форма службы безопасности, защитное снаряжение и оборудование, находящееся в арсенале или отделе безопасности.
  - [color=#cb0000]\[Безопасность\][/color] Нелетальное и малолетальное оружие, за исключением универсальных дизейблеров и дробовиков с резиновыми пулями.
  - [color=#cb0000]\[Безопасность\][/color] Светошумовые технологии (например, гранаты, проекторы), за исключением ручных вспышек.
  - [color=#cb0000]\[Безопасность\][/color] Шлемы, щиты для подавления беспорядков и баллистические щиты.
  - [color=#cb0000]\[Безопасность\][/color] Очки HUD службы безопасности и средства сдерживания (например, наручники).
  - [color=#cb0000]\[Безопасность/Командование\][/color] Дизейблеры и средства сдерживания, используемые уполномоченными лицами.
  - [color=#cb0000]\[Безопасность/Командование\][/color] Очки HUD службы безопасности.
  - [color=#cb0000]\[Безопасность/Командование/Бармен\][/color] Защитные жилеты и разгрузочные системы, снижающие урон от пуль или ударов.
  - [color=#cb0000]\[Безопасность/Бармен\][/color] Дробовики с резиновыми пулями (бармены обязаны следовать стандартным операционным процедурам).
  - [color=#cb0000]\[Безопасность/Наука/Командование\][/color] Ручные вспышки.
  - [color=#cb0000]\[Инженерия\][/color] Инженерные очки и устройства быстрой постройки (RCD).
</Document>

