<Document>
  # Плазмалюды

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobPlasmaman" Caption=""/>
  </Box>

  Они дышат плазмой, а кислород при вдыхании крайне токсичен для них.
  Попадание в кислород поджигает их.

  Чтобы избежать возгорания, они носят герметичные костюмы, состоящие из экокостюма (в слоте униформы) и [bold]защищенного[/bold] экошлема.
  Другие костюмы, такие как EVA-костюмы, ваккостюмы, тактические и скафандры, также защищают их от воздействия кислорода.

  Они не испытывают ни голода, ни жажды.
  У них нет крови, и они не могут истечь ею.

  Благодаря их скелетному телу они могут пить молоко, чтобы медленно лечить механические, термические, электрические и кислотные повреждения.
  Они также могут употреблять плазму, чтобы получить ещё больший положительный эффект на настроение и быстрее лечить все типы повреждений, кроме клеточного.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DrinkCartonMilk" />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma1" />
  </Box>

  Их кулаки насыщены плазменной пылью, которая воспламеняется при ударе, нанося [color=orange]5 ед. термического[/color] и [color=red]2.25 ед. урона ушибами[/color]. Однако каждый успешный удар наносит [color=orange]1 ед. термического[/color] урона их рукам.

  Плазмалюды с чертами [bold]Когти[/bold] или [bold]Естественное удаление оружия[/bold] наносят меньше урона без оружия, но не получают урона сами.

  Они получают [color=#1e90ff]на 25% меньше урона от колющего, на 20% меньше от токсичного и на 15% меньше от режущего урона[/color],
  и [color=#8658fc]иммунны к радиации с холодом[/color],
  но получают [color=#ffa500]на 50% больше урона ушибами и на 50% больше термического урона[/color].

  Благодаря их [color=#8658fc]иммунитету к холоду[/color], они могут жить в холодной среде без зимнего пальто.

  Их плотность чуть ниже, чем у остальных видов. Это приводит к слабостям, таким как: большая подверженность толчкам, вероятность быть поднятым и отброшенным космическим ветром, а также сложности при перетаскивании тяжёлых объектов.

  ## Снаряжение
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformEnvirosuit" Caption="экокостюм"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadEnvirohelm" Caption="экошлем"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyPlasmaTankFilled" />
  </Box>

  Все плазмалюды начинают с экокостюмом, экошлемом и аварийным баллоном с плазмой для дыхания.

  Их экокостюмы оснащены [color=#1e90ff]само-тушителем[/color] с ограниченным числом зарядов, который можно активировать, если они горят
  и носят экошлем. Само-огнетушителю нужно время на перезарядку между использованиями.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Заряды для само-огнетушителя экокостюма можно купить в [bold]Loadouts[/bold] или изготовить на медицинском техфабе после исследования.
    Перезарядка делает самоогнетатель сразу снова готовым к использованию.
    <GuideEntityEmbed Entity="EnvirosuitExtinguisherRefill" />
  </Box>

  Их экошлемы [bold]защищены от космоса[/bold] и обеспечивают защиту при сварке. Визор шлема может светиться, как фонарик, используя встроенный энергоэлемент в качестве батареи.
  Они не могут есть или пить, не сняв экошлем.

  Баллон с плазмой для дыхания работает примерно час, после чего его нужно заменить или заправить.

  ## Медицинское лечение
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed" />
  </Box>

  Перед проведением операции на плазмалюде его экокостюм должен быть снят, что смертельно опасно в кислородной среде.

  Чтобы обойти это, плазмалюда можно пристегнуть к [bold]стационарной кровати[/bold] перед снятием экокостюма,
  что предотвратит его возгорание во время хирургической процедуры.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Их экошлемы мешают принимать таблетки, но их экокостюмы позволяют вводить химикаты через них.
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe" Caption=""/>
  </Box>

</Document>
