<Document>
# Блоб

[color=#ff0000]На станции обнаружена биологическая угроза пятого уровня, объявлена изоляция станции.[/color]

Блоб - это быстрорастущий опасный организм, главная цель которого - захватить станцию.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoreBlobTile" Caption="Блоб"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="MobMouseCancer" Caption="Носитель блоба"/>
  </Box>

Вы можете стать носителем блоба как в начале раунда, так и в середине, если возьмёте роль призрака.
Обычно носителем блоба является разумный гуманоид, либо же особенная зелёная радиоактивная мышь.

## Клетки блоба

Самая важная клетка блоба - это [color=#a4885c]ядро[/color]. Уничтожив ядро, блоб будет побеждён, и все его остальные клетки погибнут.

Специальные клетки блоба выполняют различные важные функции. Фабрики и ресурсные блобы можно ставить только рядом с ядром или узлом, а также нельзя ставить рядом друг с другом клетки одного и того же типа, учитывайте это при игре!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResourceBlobTile" Caption="Ресурсный блоб"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="FactoryBlobTile" Caption="Блоб фабрика"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="NodeBlobTile" Caption="Блоб узел"/>
  </Box>

- [color=#a4885c]Ресурсный блоб[/color] постоянно добывает очки, необходимые для всех действий, которые совершает блоб.
- [color=#a4885c]Блоб фабрика[/color] создаёт блоб поды и Блоббернаутов, которые будут помогать сражаться против станции.
- [color=#a4885c]Блоб узел[/color] позволяет ставить вокруг себя другие специальные клетки в небольшом радиусе.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobBlobbernaut" Caption="Блоббернаут"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="MobBlobPod" Caption="Блоб под"/>
  </Box>

Блоб поды имеют способность превращать мёртвых гуманоидов в зомби-блобов, что заставит их сражаться на вашей стороне против остального экипажа.

## Управление

- Чтобы ставить клетки, нажимайте ЛКМ по пустым клеткам. Если клетка занята, или на ней стоит кто-то или что-то, нажав по ней вы будете атаковать и наносить урон.
Стоимость: 6 за рост клетки, 4 за атаку.

- Нажимая Alt+ЛКМ вы можете улучшать обычные клетки до крепких и отражающих.
Стоимость: 15 за улучшение до крепкой, 20 за улучшение до отражающей.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StrongBlobTile" Caption="Крепкая плитка"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="ReflectiveBlobTile" Caption="Отражающая плитка"/>
  </Box>

## Особые способности

На панели действий вы можете использовать особые способности, которые позволят совершать вам важные действия, такие как установка специальных клеток, или же особые действия с ядром и химикатами.

- [color=#a4885c]Смена химиката[/color] позволяет вам изменить свой химикат на любой из 5-ти представленных. Каждый имеет свои особенности, подходящие для разных ситуаций.

- [color=#a4885c]Создать Блоббернаута[/color] вы можете нажав данным действием по блоб фабрике. Блоббернаут довольно силён, но учтите что 1 фабрика может произвести только 1 Блоббернаута.

- [color=#a4885c]Разделение ядра[/color] позволяет вам превратить один из узлов в независимое ядро, которое станет ролью призрака. Второй блоб может помочь вам сражаться с экипажем, или же может стать вашим запасным вариантом в случае если вы погибнете!

## Ход раунда

По мере роста блоба, станция пройдёт через несколько этапов.

- 1. [color=#a4885c]Тихий этап[/color] - блоб всё ещё не обнаружен, и вы можете спокойно развиваться, пока о вас никто не знает.
- 2. [color=#a4885c]Обнаружение угрозы[/color] - как только блоб немного разрастается ставится Сигма код и объявляется полная изоляция станции. Эвакуационный шаттл невозможно вызвать на этом этапе.
- 3. [color=#a4885c]Критическая масса[/color] - если блоб захватывает значительную часть станции, объявляется гамма код и на помощь прилетает отряд РХБЗЗ. Главная цель всех выживших на этом этапе - взорвать станцию, чему вы как блоб должны помешать!
- 4. [color=#a4885c]Победа блоба[/color] - когда блоб разрастается до гигантских размеров, его рост становится слишком неконтролируемым, из-за чего раунд заканчивается победой блоба.

Начиная со второго этапа, капитан имеет приоритетную цель в виде защиты диска ядерной аутентификации. При его потере блоб не сможет быть уничтожен в Гамма код, что даёт практически гарантированную победу блобу!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Диск ядерной аутентификации"/>
  </Box>

## Методы борьбы

Поскольку блоб является биологическим существом, [color=#ff5500]тепло и горение[/color] - главная слабость блоба. Урон от ожогов крайне эффективен против него, поэтому следующее оружие сможет вам помочь:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineBoxPistolIncendiary" Caption="Зажигательные патроны"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine" Caption="Лазеры"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварка"/>
  </Box>

</Document>
