<Document>
# Регламент техника снабжения
Это перечень процедур, полномочий и обязанностей [color=#846326]Техника снабжения[/color] на этой станции.

1. Техники снабжения должны обеспечить доставку каждого утверждённого заказа в течение 15 минут с момента его оформления и утверждения.

2. Техникам снабжения запрещено обращаться с ящиками ограниченного доступа (предназначенными для Службы безопасности/Командования).

3. Техникам снабжения запрещено заказывать предметы исключительно для личного пользования за счёт отдела снабжения без прямого разрешения Квартирмейстера.
<Box>Исключение допускается, если на счёте отдела доступно более [bold]7,500 спесосов[/bold] и нет невыполненных заказов. При этом техникам снабжения запрещено ради этого опустошать весь баланс счёта отдела.</Box>

4. Техникам снабжения запрещено заказывать предметы непервой необходимости за счёт отдела снабжения (например, кошек или одежду) без прямого разрешения Квартирмейстера.

5. Техникам снабжения запрещено вскрывать силой и/или взламывать запертые ящики.
<Box>Исключение — заброшенные ящики, найденные при подъёме обломков.</Box>

6. Техникам снабжения запрещено самостоятельно одобрять заказы для других отделов (например, когда врач просит изоляционные перчатки) без прямого разрешения Квартирмейстера.

7. Техники снабжения должны убедиться, что заявитель, указанный в форме запроса, является членом экипажа, обладает действительным удостоверением личности и корректно указал причину запроса.

8. Техники снабжения должны обеспечить, чтобы как минимум одна копия каждой заявки (то есть форм, которые выдаёт консоль запросов) хранилась в отделе снабжения до завершения заказа.

9. Техники снабжения должны отправлять обратно все заказанные ящики, с прикреплённой к ящику накладной.

10. Техникам снабжения запрещено требовать спесосы в обмен на законные заказы на грузовые ящики или запросы на изготовление в автолате от членов экипажа.

11. Техникам снабжения запрещено вступать в бартер с рядовым персоналом (обменивать предметы и/или услуги на предметы) без прямого разрешения Квартирмейстера.

12. Техники снабжения не должны оставлять у себя какие-либо нелегальные предметы, сброшенные в мусоропровод, и обязаны передавать их в Службу безопасности.
</Document>