<Document>
<GuideEntityEmbed Entity="RoboticArm" Caption="Фабрика должна расти."/>

В goob можно автоматизировать множество машин и процессов.

Первый шаг — открыть в науке [bold]Промышленную инженерию[/bold], которая откроет всё необходимое.

Если вы играли в Factorio или мод Create, вам будет знаком принцип работы.

## Роботизированная рука

<GuideEntityEmbed Entity="RoboticArm"/>

Главный исполнитель автоматизации — она перемещает предметы с входа на выход.

Без настройки она будет работать с предметами на полу перед собой и позади.

[bold]Используйте мультитул[/bold], чтобы связать её вход и выход с [bold]автоматизированными машинами[/bold].
Совместим любой сигнальный порт, начинающийся с "Item:".

У неё есть [italic]Moved[/italic] сигнальный порт, который срабатывает после перемещения предмета на выход.

## Автоматизированные машины

Разные машины можно автоматизировать, установив на них [bold]апгрейд автоматизации[/bold].

Это открывает:
- сигнальные порты для управления машиной через кнопки, логические элементы и т.д.
- сигнальные порты, которые срабатывают при определённых действиях машины, например, когда мусоросборник готов к сбросу
- порты для автоматизации предметов, которыми пользуется [bold]роботизированная рука[/bold]
- или их комбинацию

Вот все машины, поддерживающие апгрейды автоматизации:

<GuideAutomationSlotsEmbed/>

## Хранилище (Storage Bin)

<GuideEntityEmbed Entity="StorageBin"/>

Большое хранилище с сеткой, доступное роботизированным рукам по умолчанию.

Имеет слот фильтра для контроля того, какие предметы могут вставляться, похожий на белый список на конвейере.

Хорошо подходит для накопления предметов и их извлечения порциями с помощью фильтра стека у роботизированной руки.

## Интерактор (Interactor)

<GuideEntityEmbed Entity="Interactor"/>

Эмулирует левый клик удерживаемым предметом по объекту перед ним.
Если предмет не удерживается — как нажатие E: открыть дверь/ящик, подобрать предмет и т.п.

Инструмент хранится в реальной руке, поэтому его можно заменить через меню экипировки, нажав E.

Слот фильтра определяет, с какими объектами он будет взаимодействовать. Использование правильного фильтра важно, так как взаимодействие происходит только с одним объектом.
Без фильтра он ищет [bold]любой объект[/bold], включая конвейеры или лужи! Используйте фильтры.

Имеет 4 сигнальных порта:
- Start — попытка взаимодействия
- Auto Start — при включении автоматически пытается взаимодействовать после успешного взаимодействия
- Started — срабатывает, если началось взаимодействие с задержкой (doafter)
- Completed — срабатывает при успешном взаимодействии ИЛИ окончании doafter
- Failed — срабатывает, если взаимодействие не удалось

## Конструктор (Constructor)

<GuideEntityEmbed Entity="Constructor"/>

Создаёт новые объекты, как в меню G — выберите, что создавать.
Завершает только первый этап, [bold]используйте интеракторы для завершения многоэтапных построек[/bold].
Призраки построек и созданные предметы размещаются перед ним.

Входные предметы берутся с пола рядом и из внутреннего хранилища, которое одновременно является хранилищем.

Имеет те же порты, что и интерактор.

## Фильтры

Фильтры вставляются в роботизированные руки и хранилища, чтобы ограничить перемещение и хранение предметов соответственно.

Создавайте их вручную в [bold]меню G[/bold] и кликайте по машинам, чтобы вставить.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterName"/>
Фильтр по имени ищет предметы по названию.
Например, проверка на [italic]содержит[/italic] "sheet" подойдёт для стальных листов, стеклянных листов и т.п.
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterLabel"/>
Фильтр по ярлыку требует точного совпадения ярлыка.
Используйте маркер ярлыков, чтобы пометить предметы для выбора.
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterStack"/>
Фильтр по стеку контролирует работу со стопками.
Минимальный размер стека — простое минимальное значение, если в стопке меньше, предмет не будет использован.
Размер порции ограничивает, сколько можно взять из стопки. Берётся только целая кратность этого значения.
[italic]Например, при размере порции 5 для стопок 6, 10, 14 и 15 будут взяты 5, 10, 10 и 15 соответственно.[/italic]
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterCombined"/>
Комбинированный фильтр хранит 2 фильтра и использует логический элемент для их работы.
По умолчанию пропускает предмет, если он проходит хотя бы один из фильтров (логическое ИЛИ).
Поддерживает все операции, доступные логическим элементам.
Можно вкладывать друг в друга для сложных условий!
</Box>

## Транспорт

Конвейерные ленты — очевидный способ транспортировки предметов, позволяющий машинам подбирать предметы с них.

Для большей скорости можно использовать автоматические мусоросборники для быстрой транспортировки.

Для дальних космических перевозок используйте поля задержания и пушки мусоросборников для точной отправки предметов.

</Document>
