<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aiden <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 marc-pelletier <113944176+marc-pelletier@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>

  # Суперматерия

  <GuideEntityEmbed Entity="Supermatter"/>

  Итак, вы решили принять вызов и запустить Супермартерный двигатель? Сначала кратко познакомимся с основным кристаллом Супермартерного двигателя.

  Его главная особенность — излучать радиоактивный фон, который используется для питания станции через радиационные коллекторы.

  Побочные эффекты включают молнии, выброс горячего кислорода и плазмы, нагрев воздуха вокруг, взрывы, превращение в чёрную дыру или энергетический шар, а при серьёзных ошибках — поглощение всей станции.

  Вначале кристалл инертен, но при попадании предмета или снаряда он активируется и начинает проявлять почти все перечисленные свойства.

  ## Предупреждения

  1. Кристалл Супермартерного двигателя [color=#ff0000]ОЧЕНЬ ОПАСЕН[/color]. Активация должна быть последним шагом при настройке любого питания на основе Супермартерного двигателя!

  2. [color=#ff0000]НАДЕНЬТЕ РАДИАЦИОННЫЙ КОСТЮМ[/color]!!

  3. Основная часть настройки — газовый контур для охлаждения камеры Супермартерного двигателя. Пожалуйста, имейте хотя бы базовые знания о газах и их свойствах.

  4. Всё, что соприкасается с Супермартером, [color=#ff0000]полностью уничтожается[/color]. [color=#ff0000]Не прикасайтесь к нему[/color]. Закройте дверь камеры сваркой и заклёпками.

  ## Взаимодействия с газами

  Вот список газов от наименее опасных к наиболее опасным.

  1. [color=#bffffe]Фрезон[/color]. Помимо охлаждения Супермартерного двигателя, фактически останавливает производство энергии и отходов, что полезно при риске деламинации и необходимости быстрой остановки.

  2. [color=#c20000]Азот[/color]. N2 — основной газ для большинства установок Супермартерного двигателя, простой в настройке. Он снижает выработку энергии от тепла и уменьшает количество выделяемой плазмы, что хорошо, если не хотите рисковать.

  3. [color=#b16d6d]Закись азота[/color]. Повышает устойчивость к нагреву кристалла, позволяя использовать более горячие установки. Однако при высокой температуре распадается на азот и кислород. Азот — хороший газ, кислород — нет. Этот кислород реагирует с плазмой, образуя тритий, а затем... тритиевый пожар.

  4. [color=#62d5ca]Кислород[/color]. Повышает передачу энергии без увеличения количества отходов или температуры. Рискованно, так как нарушение охлаждения вызовет пожар плазмы в камере. Даже высокая концентрация кислорода активирует и будет поддерживать кристалл.

  5. [color=#19b348]Аммиак[/color]. Немного увеличивает выработку энергии с небольшим увеличением теплового штрафа.

  6. [color=#979797]Диоксид углерода[/color]. При низкой концентрации увеличивает выработку энергии. При высокой — сильно повышает энергию кристалла. Плохое управление и подготовка приведут к деламинации с электрическими дугами, аномалиями и взрывом в виде шара Теслы. Введение CO2 также заставляет Супермартер производить плюоксиум.

  7. [color=#9370db]BZ[/color]. Немного увеличивает энергию с большим тепловым штрафом.

  8. [color=#fa8072]Хелиум[/color]. Значительно увеличивает энергию, но с высоким тепловым штрафом по сравнению с другими негорючими газами.

  9. [color=#7b68ee]Плюоксиум[/color]. Значительно снижает тепло и уменьшает количество производимой плазмы.

  [color=#ff0000]10[/color]. [color=#ff9d00]Плазма[/color]. Похожа на кислород, но даёт больше энергии и значительно больше отходов и тепла. Большие объёмы и давление часто засоряют трубы и перегревают камеру.

  [color=#ff0000]11[/color]. [color=#08a800]Тритий[/color]. Увеличивает выработку энергии до 3 раз, но опасен. Очень опасен. Тритий — нервный и нестабильный газ. Он менее вреден по теплу, чем плазма, но обладает второй худшей теплоёмкостью после неё. Это значит, что плазму можно охладить, а тритий быстро переходит от безопасного контура к пожару. К тому же при этом выделяется много кислорода (не только от трития, но и в плазменных установках), что даёт тритиевый пожар и сильно нагревает кристалл. Не используйте этот газ без глубокого понимания атмосферы и Супермартерного двигателя и готовности к экспериментам.

  ## Практическое руководство по Супермартеру

  Забудьте всё выше и настройте самый простой контур — азотный.

  Атмосферная схема в базовом виде должна выглядеть так:

  (К сожалению, не было бюджета на картинки, поэтому текстовое описание)

  1. Азот подаётся в камеру через пассивные вентиляционные отверстия с одной стороны.

  2. Газ выходит из камеры через срабатывающие на отсос скрубберы с другой стороны.

  3. Выходной газ охлаждается, фильтруется, а избыточный азот либо сбрасывается в космос, либо перенаправляется обратно на вход.

  Вот и всё. Надеюсь, хоть что-то понятно в этом примере. Вперёд!

  ## Эксперимент

  Если вы ещё не нашли самый эффективный способ производства энергии с помощью Супермартерного кристалла, вы не настоящий инженер, правда?

</Document>
