<Document>
# Священник
В бескрайней пустоте космоса человек начинает молиться... Особенно если его выбросили туда без скафандра.

Как священник, вы должны проповедовать какую-нибудь сумасшедшую религию, которую придумаете в раунде. Однако, кроме вашего офиса, адского крематория рядом с офисом и редко используемого морга, у вас нет доступа никуда.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bible"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Nullrod"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ArmamentsBeacon"/>
  </Box>

## Религии:
Вы можете проповедовать любые известные вам современные религии или придумать свою собственную! Главное — чтобы она не противоречила ценностям NanoTrasen, иначе вас могут отправить в бриг.

Если у вас ещё нет своей религии, постройте алтарь и найдите подношение для него:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarBananium"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarChaos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarDruid"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarClock"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarFangs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarHeaven"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarConvertMaint"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarNanotrasen"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarSpaceChristian"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarTechnology"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarToolbox"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarEmpire"/>
  </Box>

Эти алтари можно построить, поместив соответствующее подношение на базовый алтарь:

- Алтарь бананиума: 1 × бананиум
- Алтарь хаоса: 1 × плазма
- Алтарь друидов: 1 × деревянная доска
- Алтарь с клыками: 1 × сырое мясо
- Алтарь небес: 1 × шлем тамплиера
- Алтарь обслуживающего персонала: 1 × дешёвые изолированные перчатки
- Алтарь Нанотрасен: 1 × пласталь
- Алтарь космического христианина: 1 × капюшон монахини
- Алтарь технологии: 1 × конденсатор
- Алтарь инструментов: 1 × ящик с инструментами
- Алтарь механизма: 1 x маленькая батарея
- Draconic Altar: 1 x Carp plushie
- Imperial altar: 1 x Book

## Священные артефакты

### Доспехи крестоносца
Устаревший набор лат, который использовался во времена крестовых походов. Обеспечивает приличную защиту. Ношение доспехов слегка замедляет вашу скорость передвижения.

### Маяк вооружений
Позволяет вам выбрать набор доспехов. Все доспехи имеют одинаковые характеристики.

### Нулевой стержень
Нулевой стержень — ваша защита от сил зла. [color=blue][bold] Если он у вас в руках, вы полностью защищены от магии. [/bold][/color]

Вы можете превратить его в священное оружие, положив на алтарь!

### Спиритическая свеча
Вы можете создать спиритическую свечу, поставив свечу на череп. Спиритическая свеча полезна против злых духов, как, например, Фантом.

Когда зажжена, она создаёт зону 12 на 12 клеток, в которой видны злые духи. Также имеет специальную функцию, когда вы используете ее в руке.
Используя её, [bold]когда злой дух находится внутри этой зоны 12 на 12 клеток[/bold], дух проявится.

Она имеет всего 2 заряда, которые [bold]тратятся, когда вы проявляете дух[/bold].

После использования всех зарядов со свечи выпадет череп и вы сможете сделать новую спиритическую свечу.

## Обязанности

- Богослужения: читать проповеди и петь гимны.
- Проповедь: большинство экипажа — безбожные язычники, покажите им любовь бога.
- Похоронные службы: службы безопасности или медицина могут попросить кого-то или что-то кремировать, ознакомьтесь с доступными вам помещениями, чтобы делать это быстро!
- [bold] Метафизическое расследование: большинство экипажа не знают об угрозах со стороны нечисти, будьте бдительны и следите за подозрительным личностями. [/bold]

### Метафизические угрозы
Как священник, вы — первая линия защиты от метафизических угроз, [bold] приготовьте нулевой стержень — время настало. [/bold]

[color=red][bold] Использование чрезмерной силы против целей, которые вы не можете подтвердить как метафизические угрозы, может привести к проблемам с законом. Будьте осторожны и тщательно проводите расследования. [/bold][/color]

</Document>
