<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Абдукторы

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobLoneAbductor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAbductorAgent"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAbductorScientist"/>
  </Box>
  Абдукторы — это инопланетное общество, занимающееся каталогизацией и экспериментами на персонале сектора.
  Важно отметить: абдукторы, в отличие от большинства антагонистов, [color=red]НЕ настроены на убийства[/color], а скорее заинтересованы исключительно в завершении своих экспериментов.

  Абдукторы не обладают способностью говорить и поэтому общаются посредством телепатии.

  ## Абдукторы
  Существуют три типа абдукторов: одиночные абдукторы, учёные и агенты.
  - [color=#a4885c]Одиночные абдукторы[/color] действуют поодиночке и не имеют поддержки или союзников.
  - [color=#a4885c]Учёные[/color] — это групповые абдукторы, которые поддерживают агентов, активируя броню и проводя эксперименты над экипажем.
  - [color=#a4885c]Агенты[/color] — групповые абдукторы, занимающиеся похищением экипажа для учёных.
  - Любой абдуктор может взять на себя роль другого в случае его гибели.

  ## Похищение

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wonderprod"/>

    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponAlien"/>

    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorGizmo"/>
  </Box>

  Абдукторы начинают на своём корабле где-то рядом со станцией. С помощью [color=#a149bf]"Консоли наблюдения за людьми"[/color] можно искать жертв, которые находятся в одиночестве, и [color=lightblue]телпортироваться[/color] к ним, чтобы начать похищение.

  Wonderprod — основной инструмент абдуктора. У него есть четыре режима, которые используются при похищении:
  - [color=yellow]{Оглушение}[/color] — оглушает жертву примерно на 5 секунд.
  - [color=pink]{Сковывание}[/color] — связывает руки жертвы слабыми кабелями.
  - [color=blue]{Сон}[/color] — вводит жертву в соноподобное состояние.
  - [color=red]{Урон}[/color] — наносит ожог цели, причиняя урон. [bold]ИСПОЛЬЗУЙТЕ ТОЛЬКО В КРАЙНЕМ СЛУЧАЕ.[/bold]

  После того, как цель обездвижена, можно использовать [italic]гаджет[/italic], чтобы имплантировать ей нано-трекер, вернуться на свой корабль с помощью [color=lightblue]команды возврата[/color], а затем применить гаджет на [color=#a149bf]Консоли абдукторов[/color].

  В экстренной ситуации можно использовать инопланетный пистолет, чтобы выбраться из неприятностей. Он полностью пробивает броню, но имеет малый боезапас. [color=red]Вы здесь не для убийств, используйте оружие экономно.[/color]

  ## Эксперименты

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorConsole"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorExperimentator"/>
  </Box>

  После того, как последний нано-трекер привязан к консоли, выберите [bold]{ПРИВЛЕЧЬ}[/bold], чтобы телепортировать жертву на ваш корабль.

  Когда жертва находится на борту, рекомендуется:
  - Пристегнуть её к хирургическому столу.
  - Заменить наручники на более прочные, предоставляемые на корабле.
  - Убрать все предметы, которые могут навредить вам или раскрыть эксперименты.
  - Использовать обширные хирургические знания, чтобы заменить сердце жертвы на железу. Одежду снимать не нужно — в отличие от обычных хирургов.

  В конце затащите жертву, на которой завершён эксперимент, в [color=#a149bf]Экспериментатор[/color], чтобы подтвердить результаты эксперимента на [color=#a149bf]Консоли абдукторов[/color] и вернуть её обратно.

  ## Инструменты абдукторов

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Silencer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyScalpelAbductor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrowbarAbductor"/>
  </Box>

  Абдукторы имеют доступ к более продвинутым инструментам, чем обычные хирурги или инженеры. Их хирургические инструменты работают быстрее, а у обычных инструментов есть альтернативный режим мультиинструмента, который может взламывать двери.

  Также у вас есть глушитель, который не позволяет экипажу говорить, если они получили попадание от него.

  ## Избавление от абдукторов
  Как и у [textlink="генокрады" link="Changelings"], абдукторы не защищены [textlink="космическим законом" link="SpaceLaw"] и могут быть безнаказанно уничтожены.

  Кроме того, корабль абдукторов — это физический объект в мире, и любой, у кого есть доступ к космическому кораблю (например, [textlink="сборщики" link="Salvage"]), может столкнуться с ним в космосе и разобрать корабль.
</Document>
