<Document>
  # Порядок командования
  Это рекомендуемый список передачи роли Капитана в командовании.
  При его применении стоит учитывать несколько факторов,
  но в основе лежит простой порядок.

  1. [color=#1b67a5]Офицер «Синий Щит»[/color] (BSO), [color=#1b67a5]Представитель NanoTrasen[/color] (NTR)
     и [color=#1b67a5]Магистрат[/color] (MAG) никогда не должны занимать пост командования на станции.

  2. В особых обстоятельствах допустимо отступление от этого списка,
     при условии, что решение будет принято голосованием среди командования.

  3. [color=#1b67a5]Представитель NanoTrasen[/color], если присутствует,
     должен помочь в процессе выбора нового Капитана и направлять его.

  4. При выборе нового Капитана на его ID должна быть проставлена отметка
     [color=#1b67a5]Исполняющий обязанности Капитана[/color],
     следуя тем же процедурам повышения.

  <Box>~</Box>
  <Box>[bold][color=#1b67a5][head=1]Преемственность командования[/head][/color][/bold]</Box>
  <Box>Капитан</Box>
  <Box>Глава Персонала (ГП)</Box>
  <Box>Глава Службы Безопасности (ГСБ)</Box>
  <Box>Смотритель (Warden)</Box>
  <Box>Научный Руководитель (НР)</Box>
  <Box>Главный врач (ГВ)</Box>
  <Box>Старший Инженер (СИ)</Box>
  <Box>Квартирмейстер (QM)</Box>
  <Box>Офицер службы безопасности</Box>
  <Box>~</Box>

  ## Процесс принятия решения о преемнике
  Новый Исполняющий обязанности Капитана должен выполнять все обязанности
  и нести ту же ответственность, что и обычный Капитан.
  Подробности указаны в СРП Капитана.

  Список преемственности следует соблюдать сверху вниз.
  При необходимости или по желанию выбранного руководителя
  можно перейти к следующему в списке.

  1. Если предлагается пропустить руководителя,
     решение должно быть принято голосованием среди преемников
     (кроме офицеров СБ).

  2. Если руководитель отказывается от должности,
     он должен иметь вескую причину и при необходимости обосновать её.

  ## Выбор офицеров СБ
  Если в преемственности необходимо выбрать офицера СБ,
  и нет [color=#1b67a5]Представителя NanoTrasen[/color]
  или [color=#1b67a5][bold]Магистрата[/bold][/color],
  выбор проводится голосованием среди всех участников.

  Голосование должно пройти максимально быстро.
  В случае ничьей преимущество отдаётся по старшинству.

  ## Получение доступа
  По возможности при получении доступа и ID
  следует минимизировать ущерб капитанским апартаментам и станции.

  ИИ должен следовать этой процедуре и помогать в процессе.
  Если ИИ отсутствует, инженеры должны открыть необходимые двери
  и обеспечить их надёжное закрытие после завершения процедуры.
</Document>

