<Document>
  # Политика увольнения и понижения в должности
  Это процедуры и правила, которых следует придерживаться
  при увольнении или понижении сотрудников в должности.

  1. В случае полного увольнения сотрудника, его ID должно быть помечено как «Уволен»
     и настроено на должность Ассистента (с доступом только в техтоннели).
     <Box>Дополнительный доступ не предоставляется, за исключением особых случаев
     с одобрения Капитана или соответствующего Главы отдела (при выдаче доступа в отдел).</Box>
     <Box>Если увольнение произошло по приказу Центрального Командования,
     разрешение на дополнительный доступ должно быть выдано ЦК.</Box>

  2. В случае понижения в должности соответствующий Глава отдела должен решить,
     оставить ли сотрудника на более низкой должности в отделе
     или перевести его на сервисную позицию (с одобрения Главы Персонала).
     <Box>Рекомендуется при понижении вне отдела предоставить доступ
     к выбранной сервисной должности либо назначить на Ассистента (и пометить как такового).</Box>

  3. Увольнение или понижение не должно выполняться без одобрения соответствующего Главы отдела
     или Капитана, за исключением случаев приказа ЦК или серьёзных нарушений Космического Закона.
     <Box>В случаях серьёзных нарушений Космического Закона
     сотрудник должен быть уличён в тяжких преступлениях
     и/или уже находиться на пожизненном заключении.</Box>

  4. Сотрудники, уволенные или пониженные в должности Главой отдела или уполномоченным лицом,
     обязаны явиться к Главе Персонала для завершения процедуры.
     Отказ выполнить это даёт законное основание для задержания с применением силы.

  5. Уволенные или пониженные сотрудники считаются нарушителями при входе в зоны,
     доступ к которым они утратили. Все предметы, оставшиеся от этих зон и являющиеся контрабандой,
     должны быть сданы.
     <Box>Разрешается оставить предметы, не являющиеся контрабандой,
     если они не мешают работе отдела.</Box>

  ## Причины для увольнения или понижения
  1. Любое [bold]серьёзное[/bold] нарушение Стандартных Рабочих Процедур без уважительной причины.
  2. Любое [bold]серьёзное[/bold] нарушение Космического Закона (и задержание за такие преступления).
  3. Серьёзная/явная некомпетентность в занимаемой должности.
  4. Отказ выполнять законные и относящиеся к делу приказы своего Главы отдела или Капитана.
     <Box>Законность и уместность приказа определяются Капитаном или Главой Персонала.</Box>
  5. Создание оскорбительной, опасной или небезопасной рабочей обстановки.
     Письменное разрешение на опасные действия должно быть одобрено Главой отдела или Капитаном.
     <Box>К оскорбительной среде относятся грубые оскорбления, унижения,
     обесценивание труда и иное недопустимое отношение к коллегам.</Box>

  ## Вотум недоверия
  Вотум недоверия — это способ для членов экипажа инициировать снятие
  члена командования (кроме представителей ЦК).
  Он должен иметь веские основания, указанные ниже.

  1. Голосование должно быть проверено третьей стороной,
     которая подсчитает голоса и проверит их действительность
     (обычно это представитель ЦК, например, НТР).
     <Box>Третья сторона должна находиться на станции.
     Если цель голосования — не Капитан, третьей стороной может быть он.</Box>

  2. Если третья сторона отклоняет голосование по любой причине,
     ситуация считается как если бы голосования не было.
     Лицо сохраняет свои полномочия.
     <Box>В случае ничьей или нехватки персонала
     третья сторона может участвовать в голосовании.</Box>

  3. Голосование членов отдела против своего Главы должно пройти
     при большинстве голосов в отделе (2/3 голосов «за»).
  4. Голосование Глав отделов против Капитана должно пройти при большинстве «за».
  5. Если член командования снят или понижен в результате голосования,
     ЦК должно быть уведомлено (включая представителей ЦК на станции)
     с указанием деталей голосования (участники, причины, результат).
  6. Допустимые причины: указанные в разделе «Причины для увольнения или понижения»,
     длительное отсутствие/SSD, критическая нехватка связи, злоупотребление властью, некомпетентность и т.д.
  7. Недопустимые причины: личные обиды, обоснованное увольнение/понижение, отказ в разрешении и т.д.
</Document>
