<Document>
# Регламент големансера
Это перечень процедур, полномочий и обязанностей [color=#cc74fc]Големансера[/color] на этой станции.
<Box>Для ясности: в этом регламенте под «исследователем» понимаются и «исследователь», и «големансер».</Box>

<ColorBox>
  <Box>
    Для целей эскалации тревоги: воспринимайте повышение уровня как продолжение предыдущего уровня (например, Жёлтая тревога считается Синей, если до этого была Синяя). Кроме того, уровни Дельта, Гамма, Эпсилон и Фиолетовый приравниваются к Красной тревоге.
  </Box>
  </ColorBox>

## Зелёная тревога
1. Исследователю запрещено создавать боевые мехи без прямого разрешения капитана и/или главы службы безопасности.
<Box>[color=#1b67a5][bold]Руководитель исследований[/bold][/color] подпадает под те же ограничения.</Box>

2. Исследователю разрешается свободно собирать утилитарные мехи и соответствующее оборудование (например, «Рипли»).

3. Исследователю разрешается свободно создавать киборгов и всё сопутствующее оборудование (модули и прочее).

4. Исследователю запрещено переносить ММИ персонала в киборгов без явно выраженного письменного или устного согласия соответствующего человека.
<Box>Бланк согласия следует хранить в безопасности.</Box>

## Синяя тревога
1. Пункты 2, 3 и 4 переносятся с [color=#388c34]Зелёной тревоги[/color].

2. Исследователю разрешено создавать боевые мехи, однако их [bold]необходимо передать в арсенал[/bold] на хранение. В противном случае боевой мех подлежит уничтожению.
<Box>Исключение — крайние случаи: тревога Дельта, ядерные оперативники, Блоб и т. п.</Box>
<Box>[color=#1b67a5][bold]Руководитель исследований[/bold][/color] подпадает под те же ограничения.</Box>

## Красная тревога
1. Все правила из [color=#388c34]Зелёной тревоги[/color] и [color=#1b67a5]Синей тревоги[/color] сохраняются. Отдельных положений для [color=#ba292c]Красной тревоги[/color] нет.

## Белая тревога
1. Исследователь должен покинуть отдел эпистемики и помогать Мантису, Мистагогу и остальному персоналу эпистемики в поиске псиоников и понижении уровней Глиммера.

2. Исследователь должен обеспечить отсутствие посторонних в зоне эпистемики на случай перегрузки Глиммера, способной вызвать взрыв.

3. Исследователь в этот период подчиняется Мистагогу и Мантису.

</Document>
