<Document>
# Регламент исследователя
Это перечень процедур, полномочий и обязанностей [color=#cc74fc]Новиция[/color], [color=#cc74fc]Аколита[/color] и [color=#cc74fc]Мистика[/color] на этой станции.

Для ясности: «исследователь» используется как обобщающее обозначение Новиция, Аколита и Мистика.

<ColorBox>
  <Box>
    Для целей эскалации тревоги: воспринимайте повышение уровня как продолжение предыдущего уровня (например, Жёлтая тревога считается Синей, если до этого была Синяя). Кроме того, уровни Дельта, Гамма, Эпсилон и Фиолетовый приравниваются к Красной тревоге.
  </Box>
</ColorBox>

## Зелёная тревога
1. Исследователям запрещено выносить из отдела эпистемики гранаты, опасные химикаты и токсин-бомбы.
<Box>[bullet/]Исключение: токсин-бомбы, если их передают в Отдел снабжения для сальваж-операций.</Box>

2. Перед генерацией аномалии исследователи должны предупредить по общему каналу и в канале эпистемики.

3. Исследователям запрещено создавать платы консоли ИИ и платы управления ИИ без разрешения Мистагога и/или Капитана.

## Синяя тревога
1. Исследователям запрещено выносить опасные химикаты за пределы отдела эпистемики.

2. Перед генерацией аномалии исследователи должны предупредить по общему каналу и в канале эпистемики.

3. Исследователям разрешается выносить гранаты за пределы отдела эпистемики, но необходимо обосновать их использование.

4. Исследователям разрешается выносить токсин-бомбы за пределы отдела эпистемики, но только для передачи в Арсенал и/или Отдел снабжения для сальваж-операций.

## Красная тревога
1. Все правила из [color=#388c34]Зелёной тревоги[/color] и [color=#1b67a5]Синей тревоги[/color] сохраняются. Отдельных положений для [color=#ba292c]Красной тревоги[/color] нет.

## Белая тревога
1. Исследователь должен покинуть отдел эпистемики и помогать Мантису, Мистагогу и остальному персоналу эпистемики в поиске псиоников и понижении уровней Глиммера.

2. Исследователь должен обеспечить отсутствие посторонних в зоне эпистемики на случай перегрузки Глиммера, способной вызвать взрыв.

3. Исследователь в этот период подчиняется Мистагогу и Мантису.

</Document>
