<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Errant <35878406+Errant-4@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 dribblydrone <119393097+dribblydrone@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aiden <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ghagliiarghii <68826635+Ghagliiarghii@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <92357316+Piras314@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Ядерные Оперативники

  АВТООБЪЯВЛЕНИЕ В ГОТОВНОСТИ. ВАШИ ЗАДАЧИ ПРОСТЫ. ДОСТАВИТЬ ВЗРЫВЧАТКУ И УБРАТЬСЯ ДО ТОГО, КАК ОНА ВЗОРВЁТСЯ. НАЧИНАЙТЕ МИССИЮ.

  Если вы слышите это сообщение, то поздравляем! Вы только что были выбраны в качестве ядерного оперативника Синдиката. У вас одна цель - взорвать космическую станцию с помощью ядерной боеголовки.

  ## Оперативники

  Вы только что были выбраны в качестве ядерного оперативника [color=#ff0000]Синдиката[/color]. У вас одна цель — подорвать одну из лучших станций NanoTrasen при помощи ядерной боеголовки.

  ## Оперативники
  Ваша команда будет состоять из нескольких разных ролей, а именно:
  - [bold]Оперативники[/bold], стандартные солдаты, которые выполняют основную тяжёлую работу.
  - [bold]Медик[/bold], который работает с реагентами для изготовления медикаментов или химического оружия.
  - [bold]Командир[/bold], который разрабатывает план и ведёт команду.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieMedic" Caption="скафандр медика"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="скафандр командира"/>
  </Box>

  Если вы были выбраны на одну из этих особенных ролей, но не чувствуете себя готовым, один из ваших товарищей по команде может взять на себя эту ответственность.

  ## Диск

  Каждый оперативник начинает с [color=cyan]пинпоинтером[/color], который нужно включить и держать при себе всё время. Он всегда будет указывать на [color=cyan]диск ядерной аутентификации.[/color]
  Диск принадлежит [color=yellow]капитану[/color], который почти всегда будет иметь его при себе. Следуйте по направлению стрелки на пинпоинтере к диску и [italic]делайте всё возможное, чтобы его заполучить[/italic].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Диск ядерной аутентификации"/>
  </Box>

  ## Как добраться до станции

  Вооружившись и разработав план, возьмите джетпак из оружейной и вместе с другими оперативниками отправляйтесь на [color=#a4885c]Шаттл Ядерных Оперативников[/color]. Здесь вы найдете несколько дополнительных взрывчаток и инструментов, а также ядерную бомбу и ядерные коды.
  На шаттле вы найдете [color=#a4885c]консоль системы опознавания[/color], которая позволит вам скрываться от других кораблей и сканеров массы. Убедитесь, что [color=#a4885c]Показать "свой-чужой"[/color] и [color=#a4885c]Показать судно[/color] выключены, чтобы скрыть ваш шаттл от экипажа. Когда все будут готовы, отправляйтесь к станции с помощью БСС, а затем летите к ней с помощью реактивного ранца. Не забудьте ядерную бомбу на своём корабле, если собираетесь её использовать, и уж точно не забудьте ядерные коды или пинпоинтер.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear" Caption="Пинпоинтер"/>
  </Box>

  ## Подготовка

  Взять в бою целую станцию - задача не из легких, но, к счастью, вы хорошо подготовлены к ней. У каждого оперативника есть [color=#a4885c]аплинк[/color]. В комплекте с ним идёт 40 [color=#a4885c]телекристаллов[/color], которые можно использовать для покупки снаряжения. То, что вы получите, зависит от стратегии, выбранной вашим командиром или голосованием команды. Только ваш командир и агент будут иметь пассажирский доступ, но не будут иметь доступа к внешним шлюзам. Это значит, что вам понадобится что-то, чтобы взломать или взорвать путь на станцию. В целом вам понадобится оружие, что-то для взлома дверей, медицинские препараты и разное по мелочи.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio225TC" Caption="Аплинк"/>
  </Box>

  ## Ядерная боеголовка

  На вашем шаттле вы найдёте одну из двух [color=#a4885c]ядерных боеголовок[/color] и бумажку с кодами ядерной аутентификации. На бумажке будет указано, какой взрывчатке она соответствует. Если идентификатор совпадает с тем, что указан на вашей ядерной бомбе, то коды будут работать только для неё. Если же нет, то они будут работать только для бомбы в хранилище станции.

  Как только вы получите ядерный диск, вставьте его в ядерную боеголовку и используйте код, чтобы взвести её. Отсчёт будет идти 300 секунд, а для того чтобы член экипажа смог обезвредить её, ему потребуется 30. Будьте готовы защищать ядерную боеголовку как можно дольше, помните, что сбежать живым необязательно, но рекомендуется.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="Ядерная боеголовка"/>
  </Box>

  ## Победы

  Победитель объявляется на экране окончания раунда, как и то, с каким перевесом он победил. Масштаб победы зависит от обстоятельств в конце раунда.

  [color=#a4885c]Крупная победа Синдиката[/color]
  - Ядерная бомба взрывается на станции.
  - Экипаж спасается, но ядерная бомба была взведена, когда они убегали.
  - Ядерная бомба была доставлена в Центральное командование.

  [color=#a4885c]Скромная победа Синдиката[/color]
  - Экипаж сбегает, но оставляет всех оперативников в живых.
  - Экипаж сбегает, и некоторые оперативники остаются в живых, но экипаж не забирают с собой диск.

  [color=#a4885c]Ничья[/color]
  - Ядерная бомба взрывается за пределами станции.

  [color=#a4885c]Малая победа экипажа[/color]
  - Экипаж спасается, некоторые оперативники остаются в живых, но экипажу удается защитить диск.

  [color=#a4885c]Разгромная победа экипажа[/color]
  - Все ядерные оперативники мертвы.
  - Экипажу удается взорвать аванпост ядерных оперативников.

  Если вы чувствуете, что не сможете полностью победить в роли члена экипажа или оперативника, рассмотрите эти варианты компромисса.
</Document>
