<Document>
  # Тенеморфы
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookShadowling" Caption=""/>
  </Box>
  Они не боги, но хотят ими стать...
  Эти загадочные существа поставили в тупик даже самые продвинутые исследовательские команды.

  Тенеморфы — светочувствительные ксеноформные пришельцы из космоса.
  В основне их [bold]обороны[/bold], способность [bold]порабощать[/bold] членов экипажа, полностью подчиняя их разум.

  Тенеморф начинает замаскировавшись под обычного члена экипажа.
  После пробуждения он должен "вылупиться", чтобы получить свои способности.

  После вылупления тенеморф выглядит как человек с чёрной кожей, небольшими рогами, красными глазами и когтями.

  Тенеморфы неуклюжо обращаются с огнестрельным оружием и не могут носить одежду. Несмотря на это, они всё ещё могут использовать гарнитуру и носить рюкзаки.

  К слову, тенеморфы не обязаны работать вместе. Хотя сотрудничество может помочь, одиночная игра — вполне допустимый стиль.

  ## Что делать, если я тенеморф?

  Ваша основная цель как тенеморфа — [color=#d22b2b]вознестись[/color].

  Чтобы вознестись, вам нужно:
  - 1. Собрать 20 траллов (порабощённых).
  - 2. Создать свой кокон при помощи способности "Вознесение".
  - 3. Войти в кокон и начать ритуал вознесения.

  Вы уязвимы к свету и будете получать урон при от его воздействия. Однако [bold]в тени вы исцеляетесь[/bold], так что используйте тьму себе во благо.

  Выбирайте своих траллов с умом.

  ## Я Тралл. В чём моя цель?

  Вы похожи на революционера, но со временем и послушанием можете стать чем-то гораздо более могущественным.

  Ваша главная цель — слушаться тенеморфа, который вас поработил.
  Если тенеморф приказывает вам совершить самоубийство — вы должны это сделать. Неважно, маг вы или ядерный оперативник.

  У вас также есть несколько способностей, например Тень и Зрение тралла.

  - Взор: даёт временную невидимость, если используется в темноте.
  - Зрение тралла: даёт ночное зрение, позволяющее видеть в полной темноте.

  Чем вы полезнее и преданнее, тем большую ценность представляете для своего тенеморфа.

  ## Что делать экипажу против тенеморфов?

  Тенеморф — это угроза, которую нужно устранить как можно скорее.

  - Никогда не патрулируйте техи в одиночку. Держитесь группами.
  - Служба Безопасности должна быть вооружена и всегда находиться начеку.

  NanoTrasen также оснастила станцию специальным устройством, разработка которого заняла несколько десятилетий изучения этой
  странной инопланетной расы и её воздействия на живые организмы.

  [bold]УПМК — Устройство Против Ментального Контроля[/bold] может удалить любое ментальное воздействие и повысить сопротивляемость освобожденного порабощённого.

  Он доступен во 2-м уровне исследований через протолат и требует те же материалы, что и вспышка, но еще нужен свинец.

  Не забывайте, что у устройства всего [bold]5 зарядов[/bold].

  Кроме того, младшие тенеморфы не подвержены его воздействию. Их разум потерян, и, к сожалению, восстановлению не подлежит.

  Дополнительные меры:
  - Импланты защиты разума дают временную защиту, но тенеморфы со временем получают способности обходить их.

  Если тенеморф начинает вознесение, весь доступный экипаж должен вооружиться и попытаться уничтожить кокон до завершения процесса вознесения.
  Успейте — и выживете. Провалитесь — и узрите божество!

  ## Как вознестись?

  Когда у вас будет 20 траллов, используйте способность "Вознесение", чтобы создать кокон.
  Кликните правой кнопкой по кокону и выберите "Начать вознесение".

  Во время процесса вы будете неподвижны и уязвимы в течение 5-ти минут.

  Если яйцо будет уничтожено, вы станете Мерзостью. Это значит:
    - Без способностей
    - Крайне медленное передвижение
    - Практически бесполезно

  Защищайте своё яйцо любой ценой. Провал — это унижение.

  ## Что происходит, если тенеморф возносится...

  Если тенеморф возносится, экипаж всё ещё может победить, убив его. Однако у него будет много здоровья и очень мощные способности.

  После завершения вознесения все тенеморфы возносятся мгновенно, а траллы превращаются в кошмаров.

  Кошмары имеют клинки вместо рук, могут уничтожать источники света и проходить сквозь стены без усилий!

  Кошмары также отражают пули, находясь в темноте.

  ## Кто такие младшие тенеморфы?

  Младший тенеморф — это тралл, превращённый способностью "Восстановление".
  Младших тенеморфов нельзя освободить при помощи УПМК.

  Однако они тоже получают урон от света, как и обычные тенеморфы, пусть и значительно медленнее.

  Вы можете иметь до 5-ти таких порабощённых, поэтому выбирайте их с умом. Качество важнее количества.

  ## Советы и дополнительная информация

  - Как тенеморф, вы можете определить своих траллов, осматривая их.

  - Хотя другие тенеморфы возносятся, когда один достигает вознесения, конкуренция может сделать игру интереснее. Станьте единственным вознесённым, или умрите хотя бы попытавшись.

  - Способность "Коллективный разум" парализует ваших траллов при получении новой силы, но также сообщает, сколько ещё осталось для вознесения.

  - Осматривайте себя, чтобы узнать, насколько вы устойчивы к свету.

  - "Восстановление" снижает вашу устойчивость к свету при каждом использовании, так что применяйте её с осторожностью.

  - Экипажу не нужно уничтожать тело тенеморфа. После смерти он теряет всех траллов.

  - [bold]Это скрытый антагонист[/bold]. Не вступайте в открытый бой. Играйте осторожно и порабощайте членов экипажа.

  [bold][color=#000000]Станьте тьмой.[/color] [color=#702963]Обнимите пустоту.[/color] [color=#D2042D]Вознеситесь.[/color][/bold]

</Document>
