<Document>
  [color=#FF0000]Про игровой процесс: НРП, ПГ, ГРИФФ, РДМ[/color]

  Первое и самое важное: Уважение к другим игрокам - не будь мудаком!
  Имейте уважение к своим друзьям и остальным игрокам проекта, не пытайтесь портить игру намеренно.
  Данный сервер нацелен на создание игровых ситуаций самими игроками. Мы все здесь хотим отдохнуть, верно?
  Это универсальное правило, призванное решать ситуации, которые упущенны в правилах.

  !NRP! - не корректный отыгрыш ролей. Данное правило запрещает неролевое или же нелогичное поведение вашего игрового персонажа, а так же нарушение атмосферы станции.
  Вы должны понимать что прежде всего вы отыгрываете не себя, а персонажа, который находится на работе на высокотехнологичной исследовательской космической станции, которой владеет галактическая мегакорпорация.
  Под несоответствие может много чего попасть. К примеру выполнение не своих обязанностей, какая-либо странная отыгровка за персонажа, которые заведомо не может это делать.
  (клоун, который сам вершит правосудие, а потом робастит СБ это НЕ база)
  - Сюда также попадает "безответственная игра" - подмножество НРП. Можно понимать как "похуизм".
    К примеру ГП выдаёт всем подряд доступы, лишь бы до него не докапывались. Кеп всю смену бухает и т.д. (недобросовестное исполнение возложенных обязанностей)

  !ПГ! - выполнение действий, которые выходят за рамки физических и психологических возможностей вашего персонажа.
  Ваш персонаж, в конце концов, — самый обычный представитель своей расы, который чувствует боль и страх.
  Правило о ПГ не распространяется на стычки с антагонистами, выживание в схватке с которыми стремится к нулю.
  К таким антагонистам сейчас относятся: Ядерные оперативники, Зомби, Космический дракон, Блоб(а также какие-либо ивентовые антагонисты, если это утверждено проводящим ивент(AHelp наше всё)).

  !ГРИФФ! - характерное отличие грифа от других нарушений - грифер не извлекает из грифа никакой игровой выгоды и не имеет для этого никаких причин, а делает это лишь чтобы поднасрать.
  Запрещено устраивать крупный саботаж как экипажу так и малым антагам. Под это попадает:
  - разрушение СМ или его вынос(а также размещение в общих коридорах),
  - порча Прибытия - шаттла,
  - выпуск различных газов,
  - Саботаж ДАМ,
  - выпуск сингулярности/теслы.
  По каждому такому случаю Администрация оставляет за собой меру наказания, вплоть до перманентного бана.

  !РДМ! - неоправданные действия, направленные на причинение серьезного вреда здоровью или убийство другого человека.
  Чтобы пойти на убийство, нужно веское обоснование, ибо убийство это, черт возьми, убийство!
  Если у вас есть хотя бы малейшее сомнение в своих действиях или причинах конфликта, то спрашивайте админа (F1).
  В случае если вы проработали детали конфликта и допустили его развитие до высокого уровня, то можете действовать, но если вы не получили на это разрешение от администрации, то последнее слово остается за администрацией.
  Тем не менее, если администрация увидит, что вы специально, ради собственной выгоды, раздули конфликт для того, чтобы убить или искалечить человека, то вы получите бан.
  !Самооборона! разрешена по мере того, пока вы защищаете свою жизнь. Доводить человека до критического состояния можно, только если он пытался убить или серьезно вас покалечить.
  !Небольшие драки и потасовки допустимы!, если, конечно, на это есть основания.
  !Насилие! — неадекватная реакция на проникновение или кражу на вашем рабочем месте. Правильная реакция — это вызвать СБ.

  !Метагейм! - получение и использование информации о раунде, которой не может владеть ваш персонаж.
  Перепрятывание предметов класса «Особо ценные предметы» без весомой причины на всякий случай (чтобы их не украли) считается метагеймом.
  Лутание нычек синдиката(если вы не являетесь человеком, кому выпала соответствующая роль) также попадает под это правило.
  Пример: Режим революция, СБ начинают готовится с раундстарта, получать доступы, вооружатся в зелёный код.

  !Самоубийство! (Лив в ССД) - злоупотребление возможностью суицида или его совершение без веских причин.
  Запрещено совершать суицид, будучи антагонистом, после того, как вас раскрыли и поймали.
  Запрещён суицид без веских IC-причин.
  Запрещено самоубийство об антага с целью подрыва последнего о заранее заготовленную бомбу.
  Запрещен намеренный выход в SSD или в Ghost при любом РП-взаимодействии с другим игроком.
  Пример: намеренный выход из игры в процессе допроса. При любых непредвиденных (технических или IRL) обстоятельствах, где требуется перезайти или выйти из игры,
  рекомендуется сообщить об этом игроку по другую сторону, используя LOOC.

  !IC в ООС! - злоупотребление ООС/LOOC чатами.
  Обсуждение или упоминание событий текущего раунда в OOC/LOOC каналах запрещено. Особенно наказуемы сообщения в духе «X меня убил» или «клонируйте меня».
  LOOC разрешается использовать для подсказок механик игры. Но в приоритете старайтесь использовать ахелп (F1).
  Это также касается конференций, форумов и иных внеигровых способов общения и распространения информации.
  Прежде чем публиковать туда любую информацию из раунда, например, для просьбы о снятии бана, дождитесь конца раунда, или выждите пару часов, если узнать о конце раунда невозможно.
  Если кто то из Администрации увидит любую информацию, по типу: "Ой у нас рева ребята". Это так же будет расцениваться как Мета.

  !Валидхант! - организация и ведение охоты на антагонистов, не будучи сотрудником службы безопасности.
  Останавливать антагонистов - работа СБ. Если вы - не сотрудник СБ, то вы не должны заниматься охотой на антагонистов. Вы не должны бросать свою работу или свои планы, чтобы охотиться на антагониста.
  Однако вы можете защищать себя. Ключевой момент в том, что рядовые сотрудники не должны охотиться или нападать на антагонистов, а также специально искать ситуации, в которых можно "легитимно" это сделать.
  Вам запрещается вести погоню за антагонистами с целью спасти коллег в технических тоннелях (даже в том случае, если похищение изначально началось в тех. тоннелях). Зовите в таких случаях СБ.

  !Немного об игровых моментах! - NanoTrasen запрещает персоналу станции штурм неизвестных шаттлов/шаттлов департамента спецопераций ввиду неизвестной угрозы и закрытой зоны.
  Если у вас появилась идея, которую можно воплотить в раунде, но с возможными большими смертям/мятежам/революции или к развитию не каноничных событий.
  Такие, как:
  - Объявление независимости отдела поставок,
  - мятеж против капитана
  - бунт против службы безопасности и т.п.
  Сразу предупреждайте администрацию и спрашивайте, возможно ли это провести в данном раунде.
  Администрация нередко сама хочет устроить движ, но в силу обстоятельств это не всегда будет уместно.
</Document>
