<Document>
  [color=#DC143C]Про администрацию\n[/color]
  Члены администрации имеют право при необходимости вмешиваться в RP процесс для остановки нарушения правил.
  Главное правило: какое отношение к нам, такое и к вам.

  Также следует разъяснить некоторые пункты:
  - Прислушивайтесь к решению администраторов. Администраторы - люди, которые обеспечивают всем хорошее настроение при игре и помогают вам решать проблемы.
  Если они говорят вам чего-то не делать, то вы должны этого не делать(очевидно, да?).
  Поскольку в ином случае может получиться ситуация, которой никто не будет рад и вы получите по жопе, даже если это никак не описано в правилах сервера(помним про пункт мудака).
  Тем не менее, если вы считаете, что администратор злоупотребляет своими полномочиями, то вы вольны написать на него жалобу.
  - В случае если администратор использует ненормативный и неуважительный стиль речи к вам, то вы так же имеете право
  вести себя подобным образом(Желательно иметь док-ва в виде скриншота, что администратор сам решил начать подобного
  рода общение) (без риска быть заблокированным за неуважение). Но помните, что это работает и в обратную сторону.
  Если вы начнёте диалог с поноса администрации, то не ожидайте к себе уважительного отношения.
  - В случае, если администратор вас заблокировал за неуважительное отношение (хотя у вас было на это полное
  зеркальное право) вы можете написать жалобу на администратора (желательно предоставив скриншот AHelp) где
  администратор понесет серьёзное наказание, а вы получите амнистию.
  - Администрация имеет право забанить игрока только в случае, если он написал в AHelp причину и время бана. В
  противном случае блокировка не является действительной и игрок автоматически получает амнистию (Если напишет запрос).
  Это касается обычных нарушений. Если же вы устроили массовую резню или сотворяете какой-то п****ц, то этим могут принебречь.
  - Игрок имеет право написать тикет на разблокировку в течении 48ч с момента получения таковой.
  По прохождению 48ч администрация имеет право закрыть тикет на разблокировку.
  - Администрация имеет право временно изменять правила во время ОБЪЯВЛЕННОГО ивента для улучшения игрового процесса.
  В случае, если ивент не был заранее объявлен (или не было голосования), правила (даже временно) изменить нельзя!
  Обусловлено это тем, что игроки не знающие о ивенте настроены на стандартное стечении обстоятельств и не готовы к изменению правил, что ведёт к несправедливым банам.
</Document>
