<Document>
# СРП детектива
Это список стандартных процедур и обязанностей [color=#ba292c][bold]Детектива[/bold][/color] на этой станции.

<ColorBox>
  <Box>
    Для повышения уровня оповещения: рассматривайте оповещения более высокого уровня так, как если бы они оставались на предыдущем уровне. (Жёлтое оповещение — это синее оповещение, если ранее оно было синим.) Кроме того, рассматривайте оповещения «Дельта», «Гамма», «Эпсилон» и «Фиолетовый» как красные оповещения.
  </Box>
</ColorBox>

[color=#ba292c][bold]Детективу[/bold][/color] разрешается носить с собой снаряжение, которое он получает перед началом смены, но необходимо соблюдать правила эскалации и оставлять его в кобуре во время зелёного кода.

## Зелёный код
1. Детективу разрешается помогать сотрудникам службы безопасности при выполнении всех патрульных обязанностей. Это включает в себя задержание, обыск и арест в соответствии с действующим кодом угрозы.
<Box>Однако ему следует уделять первостепенное внимание расследованиям и сбору криминалистических доказательств.</Box>

2. Детектив должен следовать всем стандартным рабочим процедурам, описанным в инструкциях для сотрудников службы безопасности, в отношении задержаний, обысков и арестов в соответствии с текущим кодом угрозы.

3. Детектив может носить с собой револьвер и запасные патроны.

4. Детективу не разрешается получать дополнительные боеприпасы без разрешения капитана, начальника службы безопасности и/или смотрителя.

5. Детективу разрешается носить одежду, не относящуюся к форме службы безопасности, с разрешения капитана и/или начальника службы безопасности для проведения тайных расследований.

6. Если детектив не работает под прикрытием, он должен соблюдать те же правила в отношении одежды, что и сотрудники службы безопасности, за исключением того, что он может носить свою обычную форму в дополнение к одежде, указанной для сотрудников службы безопасности.

## Синий код
1. Все пункты переносятся с [color=#388c34]Зелёного кода[/color].

2. Детектив может отвести любого подозреваемого в сторону для допроса во время обработки данных. Ни один задержанный не может находиться в процессе обработки данных более пяти (5) минут, если против него нет неопровержимых улик.
<Box>Исключения могут быть сделаны для генокрадов, культистов и/или революционеров.</Box>

3. Детектив может использовать свой револьвер при задержании.

## Красный код
1. Пункты 1, 2, 3, 4, 5 и 7 переносятся с [color=#388c34]Зелёного кода[/color].

2. Пункты 2 и 3 переносятся с [color=#1b67a5]Синего кода[/color].

3. Детективу разрешается использовать свой энергетический револьвер и свободно использовать его при возникновении смертельных угроз в соответствии с постановлением Космического закона о применении смертоносной силы.

4. Детективу разрешается носить с собой любое оружие или снаряжение, имеющееся в арсенале, по усмотрению капитана, начальника службы безопасности и/или смотрителя, но не более одного предмета за раз.
<Box>Исключения делаются только в случае крайней необходимости, например при ядерных оперативниках или Дельта коде.</Box>

</Document>
