<Document>
# СРП офицера/кадета СБ
Это список стандартных процедур и обязанностей [color=#ba292c][bold]Офицера СБ[/bold][/color] и [color=#ba292c][bold]Кадета СБ[/bold][/color] на этой станции.

<ColorBox>
  <Box>
    Для повышения уровня оповещения: рассматривайте оповещения более высокого уровня так, как если бы они оставались на предыдущем уровне. (Жёлтое оповещение — это синее оповещение, если ранее оно было синим.) Кроме того, рассматривайте оповещения «Дельта», «Гамма», «Эпсилон» и «Фиолетовый» как красные оповещения.
  </Box>
</ColorBox>

[color=#ba292c][bold]Офицеру СБ[/bold][/color] разрешено носить оружие, выданное перед началом смены, но следует соблюдать правила эскалации и держать оружие в кобуре при зелёном коде.

## Зелёный код
1. Сотрудники службы безопасности обязаны сообщить причины ареста до того, как будут предприняты какие-либо дальнейшие действия.
<Box>Исключение делается, если подозреваемый отказывается остановиться.</Box>

2. Сотрудники службы безопасности должны попытаться доставить всех подозреваемых или свидетелей в изолятор без наручников и без применения физической силы. Если подозреваемый не подчиняется, сотрудник может применить силу.

3. Используйте летальное оружие только тогда, когда подозреваемый не проявит агрессию.

4. Сотрудникам службы безопасности разрешается носить с собой стандартный станнер, светошумовую гранату, электрическую дубинку и боевой нож.

5. Сотрудники службы безопасности не имеют права требовать доступа во внутренние помещения других отделов во время обычного патрулирования. Однако они могут обратиться за разрешением к главе персонала.
<Box>Исключения применяются, когда вооружённый подозреваемый находится в недоступном месте.</Box>

6. Сотрудникам службы безопасности запрещено доставать оружие во время обычного патрулирования.
<Box>При необходимости используйте оружие с мгновенным срабатыванием.</Box>

7. Сотрудникам службы безопасности разрешается проводить обыски при наличии достаточных доказательств/подозрений в том, что данное лицо совершило преступление.
<Box>Для проведения дальнейших обысков требуется ордер от капитана и/или начальника службы безопасности.</Box>

8. Сотрудники службы безопасности обязаны постоянно носить с собой как минимум одно (1) опознавательное и заметное средство защиты.
<Box>Допустимые предметы экипировки: любой защитный комбинезон, любая защитная броня, любая защитная куртка или зимнее защитное пальто, любой защитный шлем или головной убор.</Box>

## Синий код
1. Пункты 1, 2, 4 и 8 остаются в силе с [color=#388c34]Зелёного кода[/color].

2. Сотрудникам службы безопасности разрешается носить с собой любое оружие или снаряжение, имеющееся в арсенале, по усмотрению смотрителя, но не более одного предмета за раз.
<Box>Исключения делаются только в случае крайней необходимости, например при ядерных оперативниках или Дельта коде.</Box>

3. Сотрудникам службы безопасности разрешается носить оружие в руках во время обычного патрулирования, хотя это и не рекомендуется.

4. Сотрудникам службы безопасности разрешено применять оружие при задержании.
<Box>Сотрудники службы безопасности должны отдавать приоритет нелетальным методам обезвреживания, за исключением случаев, когда подозреваемый/разыскиваемый объект проявляет агрессию и/или постоянно уклоняется от ареста (в течение длительного времени).</Box>

5. Сотрудники службы безопасности могут потребовать пройти в определённые отделы во время обычного патрулирования.

6. Сотрудники службы безопасности могут проводить выборочный досмотр членов экипажа, но им не разрешается применять силу, если только член экипажа не ведёт себя откровенно враждебно.
<Box>на сотрудников станции, которые отказываются от досмотра разрешается надеть наручники.</Box>

7. Сотрудникам службы безопасности разрешается оставлять заключённых в наручниках, если они ведут себя агрессивно.

## Красный код
1. Пункты 2, 3 , 4, 5, 6 и 7 остаются и силе с [color=#1b67a5]Синего кода[/color].

2. Пункт 8 остаётся в силе с [color=#388c34]Зелёного кода[/color].

3. Сотрудники службы безопасности могут арестовать членов экипажа без объяснения причин, если есть доказательства их причастности к преступной деятельности.

4. При необходимости сотрудники службы безопасности могут принудительно перевести членов экипажа в соответствующие отделы.

</Document>
