<Document>
# Prison Guard SOP
Это список стандартных процедур и обязанностей [color=#ba292c][bold]Тюремного охранника[/bold][/color] на этой станции.

[color=#ba292c][bold]Тюремному охраннику[/bold][/color]разрешается носить с собой оружие, выдаваемое при прибытии на станцию, но они должны соблюдать порядок действий в чрезвычайных ситуациях и держать оружие в кобуре в соответствии с инструкциями сотрудника службы безопасности.

Тюремные охранники должны соблюдать те же правила, что и [textlink="Офицеры СБ" link="OfficerCadet SOP"] оставаясь при этом в отделе безопасности, как и [textlink="Смотритель" link="Warden SOP"] кроме случаев перевозки заключённых или перерывов.

1. Тюремным охранникам не разрешается покидать отдел безопасности, за исключением случаев, когда они сопровождают заключённых.
<Box>Перевозка может осуществляться по любой законной причине, например для лечения, реабилитации, перевода на другую работу и так далее.</Box>

2. Тюремные охранники должны в первую очередь заботиться о самих заключённых и= выполнять их просьбы, также заключённых стоит отводить к [color=#ba292c][bold]Бригмедик[/bold][/color] вместо того, чтобы отправить их в медицинский отдел для лечения.

3. Тюремные охранники должны в разумных пределах обеспечивать заключённых всем необходимым. Они должны следить за тем, чтобы с заключёнными обращались справедливо и в соответствии с космическим законом.
<Box>Тюремным охранникам разрешается покидать зону охраны для отдыха, лечения и сбора продуктов/товаров для заключённых.</Box>

4. Тюремные охранники могут быть вооружены электрическими дубинками, наручниками и другим нелетальным оружием.

5. Тюремная охрана не имеет права применять оружие на поражение, если только заключённые не устраивают активные беспорядки и не нападает с намерением причинить вред.

6. Тюремные охранники подчиняются [color=#ba292c][bold]Смотрителю[/bold][/color].

7. Тюремные охранники могут быть вооружены летальным оружием при [color=#ba292c]Красном коде[/color] или выше.

8. Тюремные охранники должны уделять первостепенное внимание заключённым в одиночных камерах и регулярно патрулировать их, чтобы предотвратить попытки побега.

9. Тюремные охранники должны периодически патрулировать помещения для временного содержания и пермабриг.

10. К тюремным охранникам предъявляются такие же требования, как и к [color=#ba292c][bold]Смотрителю[/bold][/color] когда дело касается службы в отделе безопасности и работы с заключёнными.

</Document>
