<Document>
# СРП смотрителя
Это список стандартных процедур и обязанностей [color=#ba292c][bold]Смотрителя[/bold][/color] на этой станции.

<ColorBox>
  <Box>
    Для повышения уровня оповещения: рассматривайте оповещения более высокого уровня так, как если бы они оставались на предыдущем уровне. (Жёлтое оповещение — это синее оповещение, если ранее оно было синим.) Кроме того, рассматривайте оповещения «Дельта», «Гамма», «Эпсилон» и «Фиолетовый» как красные оповещения.
  </Box>
</ColorBox>

[color=#ba292c][bold]Смотритель[/bold][/color] разрешается иметь при себе снаряжение для начала смены, но он должен следовать процедурам эскалации и воздерживаться от применения летальных средств.

## Зелёный код
1. Смотритель обязан постоянно находиться в отделе безопасности, за исключением случаев, когда ему необходимо помочь в транспортировке заключённых.
<Box>Смотритель также должен контролировать оружейную.</Box>

2. Смотритель не может производить аресты, если на территории находятся сотрудники службы безопасности.

3. Смотритель должен провести тщательный досмотр личных вещей каждого заключённого, включая карманы, КПК, карманы верхней одежды и отделения для хранения вещей.
<Box>В соответствии с космическим законом: КПК, одежда и гарнитура должны быть возвращены после завершения обыска, если только не будет обнаружено наличие контрабанды. В таком случае необходимо выдать замену.</Box>

4. Смотритель должен убедиться, что у всех заключённых есть КПК, гарнитура и одежда (при условии, что они не являются контрабандой и не были подделаны).
<Box>В случаях, когда КПК, гарнитура и/или одежда содержат контрабанду, необходимо выдать новые.</Box>

5. Смотритель не обязан проводить судебное разбирательство, но ему рекомендуется предоставить подозреваемому право на юридическое представительство, если тот об этом попросит. Это касается только критических преступлений.

6. Смотритель не имеет права выдавать оружие или броню из оружейной, за исключением станнеров.

7. Смотрителю разрешено носить с собой стандартный станнер, вспышку, электрическую дубинку, нелетальные гранаты и выданный ему энергетический дробовик.

8. Смотритель не имеет права размещать переносный вспышки или раздвижные барьеры на территории брига.

9. Смотритель должен зачитать каждому заключённому приговор за совершённые преступления.

10. Смотрителю не разрешается приковывать заключённых наручниками к их кроватям.
<Box>Исключение делается в том случае, если заключённые ведут себя слишком агрессивно или пытаются взломать дверь камеры, чтобы сбежать.</Box>

11. Смотритель должен соблюдать те же правила в отношении одежды, что и сотрудники службы безопасности, за исключением того, что он может носить форму, выданную ему, в любом из перечисленных для сотрудников службы безопасности вариантовs.

12. Смотрителю разрешается устанавливать переносные вспышки внутри карцера, если наблюдается приток заключённых и/или несколько попыток побега.

13. Смотритель обязан вести записи в консоли криминалистических записей.

## Синий код
1. Пункты 2, 3, 5, 7, 10, 12, 13 остаются в силе с [color=#388c34]Зелёного кода[/color].

2. Смотрителю разрешено выдавать всё оборудование из оружейной. Энергетические и лазерные пистолеты выдаются только с разрешения капитана и/или начальника службы безопасности, так как это летальное оружие.
<Box>Исключения возможны в случае смертельной угрозы и/или чрезвычайной ситуации, например при ядерных операнивниках или Дельта коде.</Box>

3. Смотрителю разрешено постоянно держать внутри изолятора переносные вспышки и раздвижные барьеры.

4. Смотритель должен оставаться в отделе безопасности, за исключением случаев, когда требуется его присутствие в другом месте.

## Красный код
1. Пункты 3, 5, 7, 10, 12, 13 остаются в силе с [color=#388c34]Зелёного кода[/color].

2. Пункты 2 и 3 остаются в силе с [color=#1b67a5]Синего кода[/color]. Кроме того, Смотритель может носить с собой любое оружие из оружейной, но не более одного.

3. Смотрителю разрешено выдавать любое оружие или снаряжение из оружейной. Это касается всего, что было предоставлено научным отделом.

4. Смотрителю разрешено беспрепятственно производить аресты.

5. Смотритель с одобрения капитана и/или начальника службы безопасности может выдать главе отдела одно летальное оружие.
<Box>Летальное оружие должно быть возвращено после снижения уровня опасности.</Box>

6. Смотритель должен оставаться в отделе безопасности, за исключением случаев, когда требуется его присутствие в другом месте.

</Document>
