<Document>
# СРП офицера "Синий Щит" (ОСЩ)
Это список стандартных процедур и обязанностей [color=#1b67a5][bold]Офицера "Синий Щит"[/bold][/color] на этой станции.

<ColorBox>
  <Box HorizontalAlignment="Center" Margin="10">
    [color=#1b67a5][bold]Офицер "Синий Щит"[/bold][/color] никогда не должен исполнять обязанности капитана или руководителя отдела.
  </Box>
</ColorBox>

[bold][color=#fcd12a]Самая важная задача[/color][/bold]- защищать и обеспечивать безопасность командного состава станции на станции.
<Box>Командный состав — это сотрудники, нанятые компанией Nanotrasen (подтверждённый командный состав), а также все должностные лица Центрального командования (включая ПНТ)</Box>

1. Офицер «Синий Щит» несёт ответственность за безопасность командования. Он должен принимать меры только в вопросах, связанных с командованием, или по запросу членов командования, если только центральное командование не распорядится иначе.
  <Box>Офицер «Синий Щит» должен сохранять нейтралитет во всех конфликтах между командным составом.</Box>

2. Офицер «Синий Щит» должен ставить интересы командования выше интересов всех остальных, включая самого офицера «Синий Щит». Их благополучие — главный приоритет.
<Box>Это включает в себя оказание первой помощи, реанимацию и обеспечение безопасности во время чрезвычайных ситуаций.</Box>

3. Офицер «Синий Щит» должен защищать жизнь членов командования, а не слепо выполнять их приказы.

4. Офицеру «Синий Щит» не разрешается вмешиваться в законные процедуры понижения в должности или ареста. Это является нарушением приказов Центрального командования и космического закона
<Box>Это в первую очередь касается работы командования и службы безопасности.</Box>

5. Офицер «Синий Щит» может применить оружие на поражение, если активно защищает члена командования от явной и непосредственной угрозы. Если позволяет ситуация, он должен предупредить нарушителей, что в случае продолжения противоправных действий будет применено оружие на поражение.

6. Если угроза нависла сразу над несколькими членами командного состава, то офицер «Синий Щит» должен действовать согласно цепочке командования и важности персон, чтобы определить, кому отдать приоритет.
<Box>Представители Центрального командования имеют приоритет перед сотрудниками командования.  </Box>

</Document>
