<Document>
  # СРП магистрата
  Это список процедур и обязанностей [color=#1b67a5][bold]магистрата[/bold][/color] на этой станции.

  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Center" Margin="10">
    [color=#1b67a5][bold]Магистрат[/bold][/color] никогда не должен исполнять обязанности капитана или главы отдела.
    </Box>
  </ColorBox>

  [bold][color=#fcd12a]Самая важная задача[/color][/bold] - следить за соблюдением космического закона.
  <Box>Командный состав — это сотрудники, нанятые компанией Nanotrasen (подтверждённый командный состав), а также все представители Центрального командования (исключение-магистрат).</Box>

  1. Магистраты должны следить за тем, чтобы космический закон применялся правильно. Если это не так, они должны это исправить.

  2. Магистраты принимают окончательное решение о том, проводить ли судебное разбирательство, и должны следить за тем, чтобы оно проводилось только в случае критического преступления.
  <Box>Аналогичным образом магистраты должны следить за тем, чтобы судебные разбирательства не проводились в отношении обвиняемых, чья вина очевидна, или тех, кто не желает участвовать в судебном разбирательстве.</Box>

  3. Магистраты могут отменить решение любого лица по всем вопросам, касающимся космического закона. Это не распространяется на группы экстренного реагирования, представителей Центрального командования или прямую связь с Центральным командованием.

  4. Магистратам разрешается носить с собой вспышку и телескопическую дубинку.

  5. Магистраты не стоят выше космического закона. Точно так же они не могут отменить решение службы безопасности в отношении самих себя. Если магистрат попытается это сделать, немедленно свяжитесь с Центральным командованием.

  6. В отсутствие представителя NanoTrasen магистрат может принять решение о рассмотрении вопросов в соответствии со стандартной процедурой. В противном случае он должен руководствоваться решениями представителя NanoTrasen, если таковой имеется.

  7. Магистраты не должны препятствовать эффективному функционированию службы безопасности, пытаясь контролировать каждый её аспект. Они должны заниматься только теми преступлениями, в отношении которых есть сомнения в достоверности улик или которые требуют тщательного изучения обстоятельств.

  8. Магистраты должны немедленно связаться с Центральным командованием, если их решения игнорируются, при условии, что эти решения соответствуют космическому закону и стандартным рабочим процедурам.

  9. Магистраты [bold]не[/bold] являются юристами и должны предоставить юристам право оспаривать приговоры и смягчать их.
  <Box>Если магистрат сочтет необходимым изменить приговор, он может отменить его.</Box>

  10. Магистраты должны выступать в качестве судей в судебных процессах, если только они не связаны с преступлением/не являются его частью, независимо от того, выступают ли они в качестве свидетелей или по какой-либо другой причине.

  11. Магистраты должны следить за тем, чтобы любое судебное разбирательство проходило быстро и тщательно.

  12. Магистраты должны следить за тем, чтобы казни проводились в соответствии со стандартами, и в таких случаях отменять решение капитана о проведении казни, как указано в правиле 3.

</Document>